{
  "surah_id": "34",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "34:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "ٱلْحَمْدُ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "مِن",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "All praises"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "ٱلْحَمْدُ _____ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْقِطْرِ",
            "بِٱلَّذِى",
            "لِلَّهِ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "(be) to Allah"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ _____ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "شَكٍّ",
            "لَهُۥٓ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the One to Whom belongs"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى _____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَا",
            "ضَرًّا",
            "لَهُۥ",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "the One to Whom belongs"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَقُدُورٍ",
            "مَا",
            "فِى",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَلِسُلَيْمَٰنَ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى _____ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "نَخْسِفْ",
            "لِسَبَإٍ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "وَمَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا _____ ٱلْأَرْضِ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "صَدَّقَ",
            "عَنْ",
            "وَلَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى _____ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "وَلَهُ",
          "options": [
            "أَجْرٍ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "وَلَهُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and for Him"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَهُ _____ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَيْنَنَا",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْحَمْدُ"
          ],
          "translation": "(are) all praises"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ _____ ٱلْءَاخِرَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَوْمٍ",
            "فِى",
            "كَفَرُوا۟",
            "ضَرًّا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ فِى _____ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَقَالَ",
            "شَكٍّ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ ٱلْحَكِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰴ",
            "إِنَّ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَهُوَ _____ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "بِٱلَّتِى",
            "لَكُنَّا"
          ],
          "translation": "(is) the All-Wise"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ _____",
          "answer": "ٱلْخَبِيرُ",
          "options": [
            "نُجَٰزِىٓ",
            "لَعَلَىٰ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْخَبِيرُ"
          ],
          "translation": "the All-Aware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "34:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 18,
          "question": "_____ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ ٱلرَّحِيمُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "يَدَىْ",
            "فِى",
            "أَوْ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "He knows"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "يَعْلَمُ _____ يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ ٱلرَّحِيمُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلرَّٰزِقِينَ",
            "رَبَّنَا",
            "يَزِغْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "يَعْلَمُ مَا _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ ٱلرَّحِيمُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "يَلِجُ",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "وَلَا",
            "يَلِجُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "penetrates"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "يَعْلَمُ مَا يَلِجُ _____ ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ ٱلرَّحِيمُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَدَىْ",
            "وَمَن",
            "وَفُرَٰدَىٰ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى _____ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ ٱلرَّحِيمُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "كَانَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "رِّجْزٍ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ _____ يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ ٱلرَّحِيمُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "لِلَّهِ",
            "وَلَقَدْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا _____ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ ٱلرَّحِيمُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "يَخْرُجُ",
          "options": [
            "يَخْرُجُ",
            "ءَاتَيْنَٰهُم",
            "ٱلسَّعِيرِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "comes out"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ _____ وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ ٱلرَّحِيمُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "مِنْهَا",
            "ٱلْهُدَىٰ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا _____ يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ ٱلرَّحِيمُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "لِّكُلِّ",
            "وَمَا",
            "لَكُمْ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا _____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ ٱلرَّحِيمُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "يَنزِلُ",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "يَصُدَّكُمْ",
            "يَبْسُطُ",
            "يَنزِلُ"
          ],
          "translation": "descends"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ _____ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ ٱلرَّحِيمُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "رِّجْزٍ",
            "عَلَّٰمُ",
            "مِنَ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ _____ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ ٱلرَّحِيمُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "ٱلْفَتَّاحُ",
            "عَٰلِمِ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ ٱلرَّحِيمُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "عَلَىٰ",
            "يَمِينٍ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا _____ فِيهَا وَهُوَ ٱلرَّحِيمُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "يَعْرُجُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "صَٰلِحًا",
            "يَعْرُجُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "ascends"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ _____ وَهُوَ ٱلرَّحِيمُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "مِمَّنْ",
            "فِيهَا",
            "لِمَنْ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا _____ ٱلرَّحِيمُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "فَكَذَّبُوا۟",
            "وَهُوَ",
            "كُلِّ",
            "وَأَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ _____ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "ٱلرَّحِيمُ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "نَدُلُّكُمْ",
            "أُوتُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) the Most Merciful"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنزِلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ ٱلرَّحِيمُ _____",
          "answer": "ٱلْغَفُورُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْغَفُورُ",
            "مَسْكَنِهِمْ",
            "نُذِقْهُ"
          ],
          "translation": "the Oft-Forgiving"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "34:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 36,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "نُذِقْهُ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "وَقَالَ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "But say"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَقَالَ _____ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَسْتَقْدِمُونَ",
            "فِيهِمَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ _____ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "وَٱشْكُرُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "قُرًى",
            "لَا",
            "بَعْضُهُمْ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا _____ ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "تَأْتِينَا",
          "options": [
            "وَيَقْدِرُ",
            "وَلَا",
            "ﰕ",
            "تَأْتِينَا"
          ],
          "translation": "will come to us"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا _____ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةُ",
          "options": [
            "ٱلشَّفَٰعَةُ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ _____ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "وَأَسَلْنَا",
            "قُلْ",
            "مَا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ _____ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "بَلَىٰ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "ءَامَنَ",
            "بَلَىٰ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ _____ لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَرَبِّى",
          "options": [
            "ءَايَةٌ",
            "عَنِ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "وَرَبِّى"
          ],
          "translation": "by my Lord"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى _____ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَتَأْتِيَنَّكُمْ",
          "options": [
            "لَتَأْتِيَنَّكُمْ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "قُلْ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "surely it will come to you"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ _____ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "عَٰلِمِ",
          "options": [
            "مَوْقُوفُونَ",
            "عَٰلِمِ",
            "ﰫ",
            "بَصِيرٌ"
          ],
          "translation": "(He is the) Knower"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ _____ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "فَجَعَلْنَٰهُمْ",
            "لَهُ",
            "وَمَزَّقْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the unseen"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ _____ يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "سِيرُوا۟",
            "وَقَالُوا۟",
            "لَا",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا _____ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "يَعْزُبُ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "يَعْزُبُ",
            "شُرَكَآءَ",
            "رَبُّنَا"
          ],
          "translation": "escapes"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ _____ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "وَمَا",
            "عَنْهُ",
            "نَكِيرِ"
          ],
          "translation": "from Him"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ _____ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِثْقَالُ",
          "options": [
            "ٱسْتُضْعِفُوا۟",
            "مِثْقَالُ",
            "ٱلَّذِى",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "(the) weight"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ذَرَّةٍ",
          "options": [
            "هُدًى",
            "ذَرَّةٍ",
            "أَجْرِىَ",
            "عَٰلِمِ"
          ],
          "translation": "(of) an atom"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِن",
            "فِى",
            "شَهْرٌ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى _____ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلضِّعْفِ",
            "ﰮ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "وَلَا",
            "إِلَّا",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا _____ ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَن",
            "ءَامَنَ",
            "فِى",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى _____ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مُّبِينٍ",
            "تُتْلَىٰ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَلَآ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَرِزْقٌ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ _____ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَصْغَرُ",
          "options": [
            "يَقُولُ",
            "قُل",
            "إِنَّ",
            "أَصْغَرُ"
          ],
          "translation": "smaller"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ _____ ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "سَعَوْ",
            "مِن",
            "مُّجْرِمِينَ",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن _____ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "وَقَالُوا۟",
            "ذَٰلِكَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ _____ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "يَدَىْ",
            "وَلَآ",
            "وَإِنَّآ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ _____ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَكْبَرُ",
          "options": [
            "ﰢ",
            "أَكْبَرُ",
            "وَتَمَٰثِيلَ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "greater"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ _____ فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "قُلْ",
            "لِّلنَّاسِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا _____ كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَّا",
            "لَهُۥٓ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "كِتَٰبٍ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "كِتَٰبٍ",
            "لِسَبَإٍ",
            "عَيْنَ"
          ],
          "translation": "a Record"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَأْتِينَا ٱلسَّاعَةُ قُلْ بَلَىٰ وَرَبِّى لَتَأْتِيَنَّكُمْ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ لَا يَعْزُبُ عَنْهُ مِثْقَالُ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَآ أَصْغَرُ مِن ذَٰلِكَ وَلَآ أَكْبَرُ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "مُّبِينٍ",
            "ﰉ",
            "يَزِغْ"
          ],
          "translation": "Clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "34:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 68,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "لِّيَجْزِىَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِّلنَّاسِ",
            "يَقُولُ",
            "لِّيَجْزِىَ"
          ],
          "translation": "That He may reward"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "لِّيَجْزِىَ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عِندَهُۥٓ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَيْهِ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "لِّيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "يَدَىْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَقَالُوا۟",
            "بَلِ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "لِّيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أَعِظُكُم",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "لِّيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "أَوْلَٰدُكُم",
            "تَرَىٰٓ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "لِّيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَسْعَوْنَ",
            "مَّكَانٍ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Those "
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "لِّيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "مِّن",
            "لَهُم",
            "يَوْمٍ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "لِّيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُم _____ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "مَّغْفِرَةٌ",
          "options": [
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "لَّكُم",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "(will be) forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "لِّيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ _____ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَرِزْقٌ",
          "options": [
            "وَرِزْقٌ",
            "وَمَا",
            "بَعْدَ",
            "تَقُومُوا۟"
          ],
          "translation": "and a provision"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "لِّيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ _____",
          "answer": "كَرِيمٌ",
          "options": [
            "كَرِيمٌ",
            "وَيَقْدِرُ",
            "وَيَرَى",
            "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ"
          ],
          "translation": "noble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "34:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 78,
          "question": "_____ سَعَوْ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مُعَٰجِزِينَ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مِّن رِّجْزٍ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلْغُيُوبِ",
            "قَالَ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "But those who"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مُعَٰجِزِينَ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مِّن رِّجْزٍ أَلِيمٌ",
          "answer": "سَعَوْ",
          "options": [
            "جَدِيدٍ",
            "إِلَّا",
            "سَعَوْ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "strive"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "وَٱلَّذِينَ سَعَوْ _____ ءَايَٰتِنَا مُعَٰجِزِينَ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مِّن رِّجْزٍ أَلِيمٌ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "ﰑ",
            "فِىٓ",
            "أَلْحَقْتُم"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "وَٱلَّذِينَ سَعَوْ فِىٓ _____ مُعَٰجِزِينَ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مِّن رِّجْزٍ أَلِيمٌ",
          "answer": "ءَايَٰتِنَا",
          "options": [
            "إِفْكٌ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "وَٱلَّذِينَ سَعَوْ فِىٓ ءَايَٰتِنَا _____ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مِّن رِّجْزٍ أَلِيمٌ",
          "answer": "مُعَٰجِزِينَ",
          "options": [
            "مُعَٰجِزِينَ",
            "مِن",
            "ٱلْحَمِيدِ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(to) cause failure "
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَٱلَّذِينَ سَعَوْ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مُعَٰجِزِينَ _____ لَهُمْ عَذَابٌ مِّن رِّجْزٍ أَلِيمٌ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ضَرًّا",
            "صَدَدْنَٰكُمْ"
          ],
          "translation": "those "
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَٱلَّذِينَ سَعَوْ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مُعَٰجِزِينَ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ عَذَابٌ مِّن رِّجْزٍ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "أَهَٰٓؤُلَآءِ",
            "لِلَّذِينَ",
            "لَهُمْ",
            "ضَلَلْتُ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَٱلَّذِينَ سَعَوْ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مُعَٰجِزِينَ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ _____ مِّن رِّجْزٍ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "غُدُوُّهَا",
            "وَأَيَّامًا",
            "يَرْجِعُ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَٱلَّذِينَ سَعَوْ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مُعَٰجِزِينَ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ _____ رِّجْزٍ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "أَفْتَرَىٰ",
            "إِلَّا",
            "لَّكُم",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَٱلَّذِينَ سَعَوْ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مُعَٰجِزِينَ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مِّن _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "رِّجْزٍ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "رِّجْزٍ",
            "مَنْ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "foul nature"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "وَٱلَّذِينَ سَعَوْ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مُعَٰجِزِينَ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مِّن رِّجْزٍ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "وَإِنَّآ",
            "تَبَيَّنَتِ",
            "أَلِيمٌ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "34:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 89,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ هُوَ ٱلْحَقَّ وَيَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "وَيَرَى",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ﰝ",
            "وَيَرَى",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And see"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "وَيَرَى _____ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ هُوَ ٱلْحَقَّ وَيَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "يَدَيْهِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَيَرَى ٱلَّذِينَ _____ ٱلْعِلْمَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ هُوَ ٱلْحَقَّ وَيَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "أُوتُوا۟",
          "options": [
            "فَأَرْسَلْنَا",
            "يَقْذِفُ",
            "أَرُونِىَ",
            "أُوتُوا۟"
          ],
          "translation": "have been given"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "وَيَرَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ _____ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ هُوَ ٱلْحَقَّ وَيَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "ٱلْعِلْمَ",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "يَصُدَّكُمْ",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "the knowledge"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "وَيَرَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ _____ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ هُوَ ٱلْحَقَّ وَيَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "وَمَزَّقْنَٰهُمْ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "قُلْ",
            "صَبَّارٍ"
          ],
          "translation": "(that) what"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَيَرَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ ٱلَّذِىٓ _____ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ هُوَ ٱلْحَقَّ وَيَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "مِّن",
            "عَلَىٰ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "is revealed"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَيَرَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ _____ مِن رَّبِّكَ هُوَ ٱلْحَقَّ وَيَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "إِلَيْكَ",
            "مِن",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَيَرَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ _____ رَّبِّكَ هُوَ ٱلْحَقَّ وَيَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "وَبَيْنَ",
            "كَٱلْجَوَابِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَيَرَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن _____ هُوَ ٱلْحَقَّ وَيَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "فِيهِمَا",
            "دَاوُۥدَ",
            "أَنفَقْتُم"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَيَرَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ _____ ٱلْحَقَّ وَيَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "هُوَ",
            "بَعْدَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "[it]"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَيَرَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ هُوَ _____ وَيَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "ٱلْحَقَّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "رَبَّنَا",
            "مُّبِينٍ",
            "فَٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "(is) the Truth"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَيَرَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ هُوَ ٱلْحَقَّ _____ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "وَيَهْدِىٓ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "ﰤ",
            "وَيَهْدِىٓ",
            "أَرْسَلْنَٰكَ"
          ],
          "translation": "and it guides"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَيَرَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ هُوَ ٱلْحَقَّ وَيَهْدِىٓ _____ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْحَمْدُ",
            "كَمَا",
            "بِهِمُ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَيَرَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ هُوَ ٱلْحَقَّ وَيَهْدِىٓ إِلَىٰ _____ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "صِرَٰطِ",
          "options": [
            "يَجْمَعُ",
            "صِرَٰطِ",
            "وَلَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(the) Path"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَيَرَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ هُوَ ٱلْحَقَّ وَيَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطِ _____ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزِ",
          "options": [
            "بِجَنَّتَيْهِمْ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "وَلِيُّنَا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَيَرَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ ٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ هُوَ ٱلْحَقَّ وَيَهْدِىٓ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْعَزِيزِ _____",
          "answer": "ٱلْحَمِيدِ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْحَمِيدِ",
            "تُقَرِّبُكُمْ"
          ],
          "translation": "the Praiseworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "34:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 105,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ نَدُلُّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ يُنَبِّئُكُمْ إِذَا مُزِّقْتُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّكُمْ لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "ٱلشَّكُورُ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "But say"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَقَالَ _____ كَفَرُوا۟ هَلْ نَدُلُّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ يُنَبِّئُكُمْ إِذَا مُزِّقْتُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّكُمْ لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "بِصَاحِبِكُم",
            "مِّن",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ _____ هَلْ نَدُلُّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ يُنَبِّئُكُمْ إِذَا مُزِّقْتُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّكُمْ لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "بِمُعَذَّبِينَ",
            "هُدًى",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلرِّيحَ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ نَدُلُّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ يُنَبِّئُكُمْ إِذَا مُزِّقْتُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّكُمْ لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "ءَامِنُونَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ءَامِنِينَ"
          ],
          "translation": "Shall"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ _____ عَلَىٰ رَجُلٍ يُنَبِّئُكُمْ إِذَا مُزِّقْتُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّكُمْ لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "نَدُلُّكُمْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "فَرِيقًا",
            "رَبِّى",
            "نَدُلُّكُمْ"
          ],
          "translation": "we direct you"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ نَدُلُّكُمْ _____ رَجُلٍ يُنَبِّئُكُمْ إِذَا مُزِّقْتُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّكُمْ لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "شِرْكٍ",
            "أَوْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ نَدُلُّكُمْ عَلَىٰ _____ يُنَبِّئُكُمْ إِذَا مُزِّقْتُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّكُمْ لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "رَجُلٍ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "قَلِيلٍ",
            "كَفَرُوا۟",
            "رَجُلٍ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ نَدُلُّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ _____ إِذَا مُزِّقْتُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّكُمْ لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "يُنَبِّئُكُمْ",
          "options": [
            "يُنَبِّئُكُمْ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "وَهَلْ"
          ],
          "translation": "who informs you"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ نَدُلُّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ يُنَبِّئُكُمْ _____ مُزِّقْتُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّكُمْ لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "ﰖ",
            "ٱلْغَيْبَ",
            "وَيَهْدِىٓ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ نَدُلُّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ يُنَبِّئُكُمْ إِذَا _____ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّكُمْ لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "مُزِّقْتُمْ",
          "options": [
            "مُزِّقْتُمْ",
            "ظَٰهِرَةً",
            "فُزِّعَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "you have disintegrated"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ نَدُلُّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ يُنَبِّئُكُمْ إِذَا مُزِّقْتُمْ _____ مُمَزَّقٍ إِنَّكُمْ لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "نَّذِيرٍ",
            "كُلَّ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "(in) total"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ نَدُلُّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ يُنَبِّئُكُمْ إِذَا مُزِّقْتُمْ كُلَّ _____ إِنَّكُمْ لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "مُمَزَّقٍ",
          "options": [
            "مُمَزَّقٍ",
            "بِصَاحِبِكُم",
            "دَاوُۥدَ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "disintegration"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ نَدُلُّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ يُنَبِّئُكُمْ إِذَا مُزِّقْتُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ _____ لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "إِنَّكُمْ",
          "options": [
            "إِنَّكُمْ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "شَىْءٍ",
            "وَجِفَانٍ"
          ],
          "translation": "indeed you"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ نَدُلُّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ يُنَبِّئُكُمْ إِذَا مُزِّقْتُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّكُمْ _____ خَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "يَجْمَعُ",
            "إِنَّ",
            "يَشَآءُ",
            "لَفِى"
          ],
          "translation": "surely (will be) in"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ نَدُلُّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ يُنَبِّئُكُمْ إِذَا مُزِّقْتُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّكُمْ لَفِى _____ جَدِيدٍ",
          "answer": "خَلْقٍ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "رَبِّى",
            "خَلْقٍ",
            "ٱلنَّدَامَةَ"
          ],
          "translation": "a creation"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ نَدُلُّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ يُنَبِّئُكُمْ إِذَا مُزِّقْتُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّكُمْ لَفِى خَلْقٍ _____",
          "answer": "جَدِيدٍ",
          "options": [
            "مَا",
            "جَدِيدٍ",
            "بِمُعَذَّبِينَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "new"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "34:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 121,
          "question": "_____ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَم بِهِۦ جِنَّةٌۢ بَلِ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ فِى ٱلْعَذَابِ وَٱلضَّلَٰلِ ٱلْبَعِيدِ",
          "answer": "أَفْتَرَىٰ",
          "options": [
            "مِن",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَفْتَرَىٰ"
          ],
          "translation": "Has he invented"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "أَفْتَرَىٰ _____ ٱللَّهِ كَذِبًا أَم بِهِۦ جِنَّةٌۢ بَلِ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ فِى ٱلْعَذَابِ وَٱلضَّلَٰلِ ٱلْبَعِيدِ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "أَلْحَقْتُم",
            "بَيْنَنَا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "أَفْتَرَىٰ عَلَى _____ كَذِبًا أَم بِهِۦ جِنَّةٌۢ بَلِ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ فِى ٱلْعَذَابِ وَٱلضَّلَٰلِ ٱلْبَعِيدِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "شُكْرًا",
            "عَذَابَ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "أَفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ _____ أَم بِهِۦ جِنَّةٌۢ بَلِ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ فِى ٱلْعَذَابِ وَٱلضَّلَٰلِ ٱلْبَعِيدِ",
          "answer": "كَذِبًا",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "شَهْرٌ",
            "كَذِبًا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "a lie"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "أَفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا _____ بِهِۦ جِنَّةٌۢ بَلِ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ فِى ٱلْعَذَابِ وَٱلضَّلَٰلِ ٱلْبَعِيدِ",
          "answer": "أَم",
          "options": [
            "مِّن",
            "إِنَّمَآ",
            "رَبِّىٓ",
            "أَم"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "أَفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَم _____ جِنَّةٌۢ بَلِ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ فِى ٱلْعَذَابِ وَٱلضَّلَٰلِ ٱلْبَعِيدِ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "فِى",
            "بِهِۦ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَصْغَرُ"
          ],
          "translation": "in him"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "أَفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَم بِهِۦ _____ بَلِ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ فِى ٱلْعَذَابِ وَٱلضَّلَٰلِ ٱلْبَعِيدِ",
          "answer": "جِنَّةٌۢ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "جِنَّةٌۢ",
            "مِن",
            "خَرَّ"
          ],
          "translation": "(is) madness"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "أَفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَم بِهِۦ جِنَّةٌۢ _____ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ فِى ٱلْعَذَابِ وَٱلضَّلَٰلِ ٱلْبَعِيدِ",
          "answer": "بَلِ",
          "options": [
            "بَلِ",
            "فِىٓ",
            "سَٰبِغَٰتٍ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "أَفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَم بِهِۦ جِنَّةٌۢ بَلِ _____ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ فِى ٱلْعَذَابِ وَٱلضَّلَٰلِ ٱلْبَعِيدِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ٱلسَّرْدِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَكْبَرُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "أَفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَم بِهِۦ جِنَّةٌۢ بَلِ ٱلَّذِينَ _____ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ فِى ٱلْعَذَابِ وَٱلضَّلَٰلِ ٱلْبَعِيدِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "شَكٍّ",
            "لَا",
            "هَلْ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "أَفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَم بِهِۦ جِنَّةٌۢ بَلِ ٱلَّذِينَ لَا _____ بِٱلْءَاخِرَةِ فِى ٱلْعَذَابِ وَٱلضَّلَٰلِ ٱلْبَعِيدِ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "قَبْلَكَ",
            "ءَالَ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "أَفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَم بِهِۦ جِنَّةٌۢ بَلِ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ _____ فِى ٱلْعَذَابِ وَٱلضَّلَٰلِ ٱلْبَعِيدِ",
          "answer": "بِٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "أَحَادِيثَ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَهُوَ",
            "وَٱلضَّلَٰلِ"
          ],
          "translation": "in the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "أَفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَم بِهِۦ جِنَّةٌۢ بَلِ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ _____ ٱلْعَذَابِ وَٱلضَّلَٰلِ ٱلْبَعِيدِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "لَهُۥ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(will be) in"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "أَفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَم بِهِۦ جِنَّةٌۢ بَلِ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ فِى _____ وَٱلضَّلَٰلِ ٱلْبَعِيدِ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "أَمْوَٰلًا",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "أَفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَم بِهِۦ جِنَّةٌۢ بَلِ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ فِى ٱلْعَذَابِ _____ ٱلْبَعِيدِ",
          "answer": "وَٱلضَّلَٰلِ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "فَهُوَ",
            "بِهِۦ",
            "وَٱلضَّلَٰلِ"
          ],
          "translation": "and error"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "أَفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أَم بِهِۦ جِنَّةٌۢ بَلِ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ فِى ٱلْعَذَابِ وَٱلضَّلَٰلِ _____",
          "answer": "ٱلْبَعِيدِ",
          "options": [
            "ٱلْبَعِيدِ",
            "لَهُمْ",
            "وَقَالَ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "far"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "34:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 137,
          "question": "_____ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "أَفَلَمْ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "نَحْنُ",
            "أَفَلَمْ",
            "يَدَيْهِ"
          ],
          "translation": "Then, do not"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "أَفَلَمْ _____ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "يَرَوْا۟",
          "options": [
            "يَرَوْا۟",
            "أَنَحْنُ",
            "وَيَرَى",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ _____ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "فَكَذَّبُوا۟",
            "إِلَىٰ",
            "وَمَآ",
            "ءَايَٰتُنَا"
          ],
          "translation": "towards"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ _____ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "مُحْضَرُونَ",
            "أُرْسِلْتُم",
            "عِندَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا _____ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "بَيْنَ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "(is) before them"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ _____ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "أَيْدِيهِمْ",
          "options": [
            "أَيْدِيهِمْ",
            "وَيَرَى",
            "يُبْدِئُ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "(is) before them"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ _____ خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "إِفْكٌ",
            "وَمَا",
            "خَرَّ",
            "قُلِ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا _____ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "خَلْفَهُم",
          "options": [
            "مِّن",
            "خَلْفَهُم",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْقَوْلَ"
          ],
          "translation": "(is) behind them"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم _____ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "وَرَوَاحُهَا",
            "بِٱللَّهِ",
            "مِّنَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ _____ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ﰩ",
            "مِّن",
            "ٱلسَّعِيرِ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ _____ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "فَكَذَّبُوا۟",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "لِلَّذِينَ",
            "قَبْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ _____ نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "وَقَالَ",
            "تَقُومُوا۟",
            "ءَالَ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن _____ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "نَّشَأْ",
          "options": [
            "مِن",
            "نَّشَأْ",
            "ٱلْعِلْمَ",
            "فَٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "We will"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ _____ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "نَخْسِفْ",
          "options": [
            "ٱلْوَعْدُ",
            "وَمَا",
            "ﰤ",
            "نَخْسِفْ"
          ],
          "translation": "We (could) cause to swallow them"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ _____ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "بِهِمُ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "يَبْسُطُ",
            "بِهِمُ",
            "لَءَايَةً"
          ],
          "translation": "We (could) cause to swallow them"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ _____ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "إِنَّ",
            "يُرِيدُ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ _____ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "أَوْ",
            "مِن",
            "وَأَيَّامًا"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ _____ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "نُسْقِطْ",
          "options": [
            "يَحْشُرُهُمْ",
            "أَعْنَاقِ",
            "نُسْقِطْ",
            "أَفَلَمْ"
          ],
          "translation": "cause to fall"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ _____ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عِندَهُۥٓ",
            "فِيهَا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "سِحْرٌ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ _____ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "كِسَفًا",
          "options": [
            "كِسَفًا",
            "صَٰدِقِينَ",
            "بَيْنَ",
            "أَوِّبِى"
          ],
          "translation": "fragments"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا _____ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "مِّنَ",
            "وَمَا",
            "سِحْرٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "وَقَلِيلٌ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "بِمُعَذَّبِينَ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مَكْرُ",
            "إِنَّ",
            "بِهِۦ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَٰجِبَالُ",
            "فِى",
            "إِلَّا",
            "مُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى _____ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "بِصَاحِبِكُم",
            "جَنَّتَانِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "لَءَايَةً",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "لَءَايَةً",
            "ٱلنَّاسِ",
            "مَسْكَنِهِمْ"
          ],
          "translation": "surely, is a Sign"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً _____ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "لِّكُلِّ",
          "options": [
            "لِّكُلِّ",
            "لِلَّذِينَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "وَتَمَٰثِيلَ"
          ],
          "translation": "for every"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ _____ مُّنِيبٍ",
          "answer": "عَبْدٍ",
          "options": [
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "وَيَقُولُونَ",
            "عَبْدٍ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "slave"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "أَفَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَىٰ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِن نَّشَأْ نَخْسِفْ بِهِمُ ٱلْأَرْضَ أَوْ نُسْقِطْ عَلَيْهِمْ كِسَفًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّكُلِّ عَبْدٍ _____",
          "answer": "مُّنِيبٍ",
          "options": [
            "وَنَذِيرًا",
            "وَمَآ",
            "مُّنِيبٍ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "who turns (to Allah)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "34:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 166,
          "question": "_____ ءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ مِنَّا فَضْلًا يَٰجِبَالُ أَوِّبِى مَعَهُۥ وَٱلطَّيْرَ وَأَلَنَّا لَهُ ٱلْحَدِيدَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّا",
            "أَمْرِنَا",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "وَلَقَدْ _____ دَاوُۥدَ مِنَّا فَضْلًا يَٰجِبَالُ أَوِّبِى مَعَهُۥ وَٱلطَّيْرَ وَأَلَنَّا لَهُ ٱلْحَدِيدَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَا",
          "options": [
            "صَدَّقَ",
            "ءَاتَيْنَا",
            "عِبَادِهِۦ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "We gave"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا _____ مِنَّا فَضْلًا يَٰجِبَالُ أَوِّبِى مَعَهُۥ وَٱلطَّيْرَ وَأَلَنَّا لَهُ ٱلْحَدِيدَ",
          "answer": "دَاوُۥدَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "ﰁ",
            "دَاوُۥدَ",
            "فَأَعْرَضُوا۟"
          ],
          "translation": "Dawood"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ _____ فَضْلًا يَٰجِبَالُ أَوِّبِى مَعَهُۥ وَٱلطَّيْرَ وَأَلَنَّا لَهُ ٱلْحَدِيدَ",
          "answer": "مِنَّا",
          "options": [
            "مِنَّا",
            "رَبِّى",
            "قُلِ",
            "تُقَرِّبُكُمْ"
          ],
          "translation": "from Us"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ مِنَّا _____ يَٰجِبَالُ أَوِّبِى مَعَهُۥ وَٱلطَّيْرَ وَأَلَنَّا لَهُ ٱلْحَدِيدَ",
          "answer": "فَضْلًا",
          "options": [
            "يَدَيْهِ",
            "مَا",
            "فَضْلًا",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "Bounty"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ مِنَّا فَضْلًا _____ أَوِّبِى مَعَهُۥ وَٱلطَّيْرَ وَأَلَنَّا لَهُ ٱلْحَدِيدَ",
          "answer": "يَٰجِبَالُ",
          "options": [
            "يَٰجِبَالُ",
            "لَّكُم",
            "عَلَيْهِم",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "O mountains"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ مِنَّا فَضْلًا يَٰجِبَالُ _____ مَعَهُۥ وَٱلطَّيْرَ وَأَلَنَّا لَهُ ٱلْحَدِيدَ",
          "answer": "أَوِّبِى",
          "options": [
            "أَوِّبِى",
            "وَمَزَّقْنَٰهُمْ",
            "مِّنْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Repeat praises"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ مِنَّا فَضْلًا يَٰجِبَالُ أَوِّبِى _____ وَٱلطَّيْرَ وَأَلَنَّا لَهُ ٱلْحَدِيدَ",
          "answer": "مَعَهُۥ",
          "options": [
            "مَعَهُۥ",
            "كِسَفًا",
            "رَبِّى",
            "فَإِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ مِنَّا فَضْلًا يَٰجِبَالُ أَوِّبِى مَعَهُۥ _____ وَأَلَنَّا لَهُ ٱلْحَدِيدَ",
          "answer": "وَٱلطَّيْرَ",
          "options": [
            "وَٱلطَّيْرَ",
            "إِنْ",
            "مَّحَٰرِيبَ",
            "قَضَيْنَا"
          ],
          "translation": "and the birds"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ مِنَّا فَضْلًا يَٰجِبَالُ أَوِّبِى مَعَهُۥ وَٱلطَّيْرَ _____ لَهُ ٱلْحَدِيدَ",
          "answer": "وَأَلَنَّا",
          "options": [
            "وَأَلَنَّا",
            "يَدْرُسُونَهَا",
            "يَعْمَلُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "And We made pliable"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ مِنَّا فَضْلًا يَٰجِبَالُ أَوِّبِى مَعَهُۥ وَٱلطَّيْرَ وَأَلَنَّا _____ ٱلْحَدِيدَ",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "كُتُبٍ",
            "يَنزِلُ",
            "لَهُ",
            "جَنَّتَانِ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ مِنَّا فَضْلًا يَٰجِبَالُ أَوِّبِى مَعَهُۥ وَٱلطَّيْرَ وَأَلَنَّا لَهُ _____",
          "answer": "ٱلْحَدِيدَ",
          "options": [
            "ٱلْحَدِيدَ",
            "سِدْرٍ",
            "قُل",
            "لَبِثُوا۟"
          ],
          "translation": "[the] iron"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "34:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 178,
          "question": "_____ ٱعْمَلْ سَٰبِغَٰتٍ وَقَدِّرْ فِى ٱلسَّرْدِ وَٱعْمَلُوا۟ صَٰلِحًا إِنِّى بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "أَنِ",
          "options": [
            "دَآبَّةُ",
            "أَنِ",
            "رَبَّنَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "أَنِ _____ سَٰبِغَٰتٍ وَقَدِّرْ فِى ٱلسَّرْدِ وَٱعْمَلُوا۟ صَٰلِحًا إِنِّى بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱعْمَلْ",
          "options": [
            "وَكَذَّبَ",
            "يَبْسُطُ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "ٱعْمَلْ"
          ],
          "translation": "make"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "أَنِ ٱعْمَلْ _____ وَقَدِّرْ فِى ٱلسَّرْدِ وَٱعْمَلُوا۟ صَٰلِحًا إِنِّى بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "سَٰبِغَٰتٍ",
          "options": [
            "سَٰبِغَٰتٍ",
            "مَا",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "يَزِغْ"
          ],
          "translation": "full coats of mail"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "أَنِ ٱعْمَلْ سَٰبِغَٰتٍ _____ فِى ٱلسَّرْدِ وَٱعْمَلُوا۟ صَٰلِحًا إِنِّى بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَقَدِّرْ",
          "options": [
            "وَقَدِّرْ",
            "خَمْطٍ",
            "أَمْوَٰلًا",
            "زُلْفَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and measure precisely"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "أَنِ ٱعْمَلْ سَٰبِغَٰتٍ وَقَدِّرْ _____ ٱلسَّرْدِ وَٱعْمَلُوا۟ صَٰلِحًا إِنِّى بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فَضْلًا",
            "ﰂ",
            "تَبَيَّنَتِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "أَنِ ٱعْمَلْ سَٰبِغَٰتٍ وَقَدِّرْ فِى _____ وَٱعْمَلُوا۟ صَٰلِحًا إِنِّى بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلسَّرْدِ",
          "options": [
            "لَن",
            "ٱلسَّرْدِ",
            "لِلْحَقِّ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "the links (of armor)"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "أَنِ ٱعْمَلْ سَٰبِغَٰتٍ وَقَدِّرْ فِى ٱلسَّرْدِ _____ صَٰلِحًا إِنِّى بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَٱعْمَلُوا۟",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "إِذْ",
            "وَٱعْمَلُوا۟",
            "بَيْنَنَا"
          ],
          "translation": "and work"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "أَنِ ٱعْمَلْ سَٰبِغَٰتٍ وَقَدِّرْ فِى ٱلسَّرْدِ وَٱعْمَلُوا۟ _____ إِنِّى بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "أَن",
            "إِلَّا",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "righteousness"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "أَنِ ٱعْمَلْ سَٰبِغَٰتٍ وَقَدِّرْ فِى ٱلسَّرْدِ وَٱعْمَلُوا۟ صَٰلِحًا _____ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "ٱلسَّعِيرِ",
            "لَيَالِىَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, I Am"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "أَنِ ٱعْمَلْ سَٰبِغَٰتٍ وَقَدِّرْ فِى ٱلسَّرْدِ وَٱعْمَلُوا۟ صَٰلِحًا إِنِّى _____ تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "بِمَا",
            "عَمَّا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "أَنِ ٱعْمَلْ سَٰبِغَٰتٍ وَقَدِّرْ فِى ٱلسَّرْدِ وَٱعْمَلُوا۟ صَٰلِحًا إِنِّى بِمَا _____ بَصِيرٌ",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "ﰜ",
            "مَوْقُوفُونَ",
            "وَظَلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "you do"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "أَنِ ٱعْمَلْ سَٰبِغَٰتٍ وَقَدِّرْ فِى ٱلسَّرْدِ وَٱعْمَلُوا۟ صَٰلِحًا إِنِّى بِمَا تَعْمَلُونَ _____",
          "answer": "بَصِيرٌ",
          "options": [
            "أَيْدِيهِمْ",
            "يَخْرُجُ",
            "بَصِيرٌ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "34:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 190,
          "question": "_____ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُۥ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ ٱلْجِنِّ مَن يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَمَن يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "وَلِسُلَيْمَٰنَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَلِسُلَيْمَٰنَ",
            "وَمَا",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "And to Sulaiman"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ _____ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُۥ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ ٱلْجِنِّ مَن يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَمَن يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "ٱلرِّيحَ",
          "options": [
            "ٱلرِّيحَ",
            "وَمَا",
            "قَبْلِهِمْ",
            "ءَايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "the wind "
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ _____ شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُۥ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ ٱلْجِنِّ مَن يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَمَن يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "غُدُوُّهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱلْغَفُورُ",
            "غُدُوُّهَا",
            "رُسُلِى"
          ],
          "translation": "its morning course"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا _____ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُۥ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ ٱلْجِنِّ مَن يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَمَن يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "شَهْرٌ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "أُرْسِلْتُم",
            "بَلْ",
            "شَهْرٌ"
          ],
          "translation": "(was) a month"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ _____ شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُۥ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ ٱلْجِنِّ مَن يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَمَن يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "وَرَوَاحُهَا",
          "options": [
            "عَمَّآ",
            "لَا",
            "وَرَوَاحُهَا",
            "هُدًى"
          ],
          "translation": "and its afternoon course"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا _____ وَأَسَلْنَا لَهُۥ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ ٱلْجِنِّ مَن يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَمَن يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "شَهْرٌ",
          "options": [
            "شَهْرٌ",
            "لَهُمْ",
            "وَإِنَّآ",
            "وَأَسَلْنَا"
          ],
          "translation": "(was) a month"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ _____ لَهُۥ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ ٱلْجِنِّ مَن يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَمَن يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "وَأَسَلْنَا",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "وَأَسَلْنَا",
            "وَهُوَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "and We caused to flow"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا _____ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ ٱلْجِنِّ مَن يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَمَن يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "وَمَا",
            "ٱعْمَلُوٓا۟",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُۥ _____ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ ٱلْجِنِّ مَن يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَمَن يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "عَيْنَ",
          "options": [
            "مِّيعَادُ",
            "ءَابَآؤُكُمْ",
            "ٱلرِّيحَ",
            "عَيْنَ"
          ],
          "translation": "a spring"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُۥ عَيْنَ _____ وَمِنَ ٱلْجِنِّ مَن يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَمَن يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "ٱلْقِطْرِ",
          "options": [
            "ٱلْقِطْرِ",
            "أَسْفَارِنَا",
            "مَتَىٰ",
            "مَّكَانٍۭ"
          ],
          "translation": "(of) molten copper"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُۥ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ _____ ٱلْجِنِّ مَن يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَمَن يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "فَوْتَ",
            "وَقَالَ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "And [of]"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُۥ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ _____ مَن يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَمَن يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "ٱلْجِنِّ",
          "options": [
            "مِن",
            "لِّيَجْزِىَ",
            "وَيَهْدِىٓ",
            "ٱلْجِنِّ"
          ],
          "translation": "the jinn"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُۥ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ ٱلْجِنِّ _____ يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَمَن يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "يَشْتَهُونَ",
            "مَّكَانٍ",
            "مَن",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُۥ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ ٱلْجِنِّ مَن _____ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَمَن يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "يَعْمَلُ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "يَعْمَلُ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "worked"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُۥ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ ٱلْجِنِّ مَن يَعْمَلُ _____ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَمَن يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "قُل",
            "إِن",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "before him"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُۥ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ ٱلْجِنِّ مَن يَعْمَلُ بَيْنَ _____ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَمَن يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "يَدَيْهِ",
          "options": [
            "ٱلْجِنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَدَيْهِ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "before him"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُۥ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ ٱلْجِنِّ مَن يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ _____ رَبِّهِۦ وَمَن يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "بِإِذْنِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "أَن",
            "مُّؤْمِنُونَ",
            "بِإِذْنِ"
          ],
          "translation": "by the permission"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُۥ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ ٱلْجِنِّ مَن يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ _____ وَمَن يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "رَبِّهِۦ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "رَبِّهِۦ",
            "أَفْتَرَىٰ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "(of) his Lord"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُۥ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ ٱلْجِنِّ مَن يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ _____ يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "وَمَن",
            "وَجَعَلْنَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُۥ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ ٱلْجِنِّ مَن يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَمَن _____ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "يَزِغْ",
          "options": [
            "ٱلْقِطْرِ",
            "شَىْءٍ",
            "بِوَٰحِدَةٍ",
            "يَزِغْ"
          ],
          "translation": "deviated"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُۥ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ ٱلْجِنِّ مَن يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَمَن يَزِغْ _____ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "ظَٰهِرَةً",
            "تُكَذِّبُونَ",
            "مِنْهُمْ",
            "يُوحِىٓ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُۥ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ ٱلْجِنِّ مَن يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَمَن يَزِغْ مِنْهُمْ _____ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "عَمَّآ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "ٱلسَّعِيرِ",
            "عَنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُۥ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ ٱلْجِنِّ مَن يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَمَن يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ _____ نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "أَمْرِنَا",
          "options": [
            "عَٰلِمِ",
            "فَإِنَّمَآ",
            "إِلَّا",
            "أَمْرِنَا"
          ],
          "translation": "Our Command"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُۥ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ ٱلْجِنِّ مَن يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَمَن يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا _____ مِنْ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "نُذِقْهُ",
          "options": [
            "ٱلْخَبِيرُ",
            "كَٱلْجَوَابِ",
            "نُذِقْهُ",
            "يَدَيْهِ"
          ],
          "translation": "We will make him taste"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُۥ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ ٱلْجِنِّ مَن يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَمَن يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ _____ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "يَرْجِعُ",
            "مَا",
            "نُذِقْهُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُۥ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ ٱلْجِنِّ مَن يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَمَن يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ _____ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "عَذَابِ",
          "options": [
            "أَمْرِنَا",
            "لِمَن",
            "عَذَابِ",
            "إِبْلِيسُ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "وَلِسُلَيْمَٰنَ ٱلرِّيحَ غُدُوُّهَا شَهْرٌ وَرَوَاحُهَا شَهْرٌ وَأَسَلْنَا لَهُۥ عَيْنَ ٱلْقِطْرِ وَمِنَ ٱلْجِنِّ مَن يَعْمَلُ بَيْنَ يَدَيْهِ بِإِذْنِ رَبِّهِۦ وَمَن يَزِغْ مِنْهُمْ عَنْ أَمْرِنَا نُذِقْهُ مِنْ عَذَابِ _____",
          "answer": "ٱلسَّعِيرِ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱلسَّعِيرِ",
            "وَهُوَ",
            "ٱعْمَلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(of) the Blaze"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "34:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 217,
          "question": "_____ لَهُۥ مَا يَشَآءُ مِن مَّحَٰرِيبَ وَتَمَٰثِيلَ وَجِفَانٍ كَٱلْجَوَابِ وَقُدُورٍ رَّاسِيَٰتٍ ٱعْمَلُوٓا۟ ءَالَ دَاوُۥدَ شُكْرًا وَقَلِيلٌ مِّنْ عِبَادِىَ ٱلشَّكُورُ",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "شَدِيدٍ",
            "يُنَبِّئُكُمْ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "They worked"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "يَعْمَلُونَ _____ مَا يَشَآءُ مِن مَّحَٰرِيبَ وَتَمَٰثِيلَ وَجِفَانٍ كَٱلْجَوَابِ وَقُدُورٍ رَّاسِيَٰتٍ ٱعْمَلُوٓا۟ ءَالَ دَاوُۥدَ شُكْرًا وَقَلِيلٌ مِّنْ عِبَادِىَ ٱلشَّكُورُ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "خَلْفَهُم",
            "بِصَاحِبِكُم",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "يَعْمَلُونَ لَهُۥ _____ يَشَآءُ مِن مَّحَٰرِيبَ وَتَمَٰثِيلَ وَجِفَانٍ كَٱلْجَوَابِ وَقُدُورٍ رَّاسِيَٰتٍ ٱعْمَلُوٓا۟ ءَالَ دَاوُۥدَ شُكْرًا وَقَلِيلٌ مِّنْ عِبَادِىَ ٱلشَّكُورُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "مَا",
            "لَعَلَىٰ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "يَعْمَلُونَ لَهُۥ مَا _____ مِن مَّحَٰرِيبَ وَتَمَٰثِيلَ وَجِفَانٍ كَٱلْجَوَابِ وَقُدُورٍ رَّاسِيَٰتٍ ٱعْمَلُوٓا۟ ءَالَ دَاوُۥدَ شُكْرًا وَقَلِيلٌ مِّنْ عِبَادِىَ ٱلشَّكُورُ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "فِيهَا",
            "يَشَآءُ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "he willed"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "يَعْمَلُونَ لَهُۥ مَا يَشَآءُ _____ مَّحَٰرِيبَ وَتَمَٰثِيلَ وَجِفَانٍ كَٱلْجَوَابِ وَقُدُورٍ رَّاسِيَٰتٍ ٱعْمَلُوٓا۟ ءَالَ دَاوُۥدَ شُكْرًا وَقَلِيلٌ مِّنْ عِبَادِىَ ٱلشَّكُورُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "شَهْرٌ",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "مِن",
            "لِّكُلِّ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "يَعْمَلُونَ لَهُۥ مَا يَشَآءُ مِن _____ وَتَمَٰثِيلَ وَجِفَانٍ كَٱلْجَوَابِ وَقُدُورٍ رَّاسِيَٰتٍ ٱعْمَلُوٓا۟ ءَالَ دَاوُۥدَ شُكْرًا وَقَلِيلٌ مِّنْ عِبَادِىَ ٱلشَّكُورُ",
          "answer": "مَّحَٰرِيبَ",
          "options": [
            "وَيَهْدِىٓ",
            "مَّحَٰرِيبَ",
            "ﰛ",
            "لِّلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "elevated chambers"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "يَعْمَلُونَ لَهُۥ مَا يَشَآءُ مِن مَّحَٰرِيبَ _____ وَجِفَانٍ كَٱلْجَوَابِ وَقُدُورٍ رَّاسِيَٰتٍ ٱعْمَلُوٓا۟ ءَالَ دَاوُۥدَ شُكْرًا وَقَلِيلٌ مِّنْ عِبَادِىَ ٱلشَّكُورُ",
          "answer": "وَتَمَٰثِيلَ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "تَرَىٰٓ",
            "تَأْتِينَا",
            "وَتَمَٰثِيلَ"
          ],
          "translation": "and statues"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "يَعْمَلُونَ لَهُۥ مَا يَشَآءُ مِن مَّحَٰرِيبَ وَتَمَٰثِيلَ _____ كَٱلْجَوَابِ وَقُدُورٍ رَّاسِيَٰتٍ ٱعْمَلُوٓا۟ ءَالَ دَاوُۥدَ شُكْرًا وَقَلِيلٌ مِّنْ عِبَادِىَ ٱلشَّكُورُ",
          "answer": "وَجِفَانٍ",
          "options": [
            "غُدُوُّهَا",
            "فَقَالُوا۟",
            "وَجِفَانٍ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and bowls"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "يَعْمَلُونَ لَهُۥ مَا يَشَآءُ مِن مَّحَٰرِيبَ وَتَمَٰثِيلَ وَجِفَانٍ _____ وَقُدُورٍ رَّاسِيَٰتٍ ٱعْمَلُوٓا۟ ءَالَ دَاوُۥدَ شُكْرًا وَقَلِيلٌ مِّنْ عِبَادِىَ ٱلشَّكُورُ",
          "answer": "كَٱلْجَوَابِ",
          "options": [
            "مُّنِيبٍ",
            "أَندَادًا",
            "كَٱلْجَوَابِ",
            "وَجِفَانٍ"
          ],
          "translation": "like reservoirs"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "يَعْمَلُونَ لَهُۥ مَا يَشَآءُ مِن مَّحَٰرِيبَ وَتَمَٰثِيلَ وَجِفَانٍ كَٱلْجَوَابِ _____ رَّاسِيَٰتٍ ٱعْمَلُوٓا۟ ءَالَ دَاوُۥدَ شُكْرًا وَقَلِيلٌ مِّنْ عِبَادِىَ ٱلشَّكُورُ",
          "answer": "وَقُدُورٍ",
          "options": [
            "وَقُدُورٍ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "تُسْـَٔلُونَ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "and cooking-pots"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "يَعْمَلُونَ لَهُۥ مَا يَشَآءُ مِن مَّحَٰرِيبَ وَتَمَٰثِيلَ وَجِفَانٍ كَٱلْجَوَابِ وَقُدُورٍ _____ ٱعْمَلُوٓا۟ ءَالَ دَاوُۥدَ شُكْرًا وَقَلِيلٌ مِّنْ عِبَادِىَ ٱلشَّكُورُ",
          "answer": "رَّاسِيَٰتٍ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "مُؤْمِنِينَ",
            "رَّاسِيَٰتٍ",
            "كِتَٰبٍ"
          ],
          "translation": "fixed"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "يَعْمَلُونَ لَهُۥ مَا يَشَآءُ مِن مَّحَٰرِيبَ وَتَمَٰثِيلَ وَجِفَانٍ كَٱلْجَوَابِ وَقُدُورٍ رَّاسِيَٰتٍ _____ ءَالَ دَاوُۥدَ شُكْرًا وَقَلِيلٌ مِّنْ عِبَادِىَ ٱلشَّكُورُ",
          "answer": "ٱعْمَلُوٓا۟",
          "options": [
            "جَزَيْنَٰهُم",
            "وَلَا",
            "كُلُوا۟",
            "ٱعْمَلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Work"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "يَعْمَلُونَ لَهُۥ مَا يَشَآءُ مِن مَّحَٰرِيبَ وَتَمَٰثِيلَ وَجِفَانٍ كَٱلْجَوَابِ وَقُدُورٍ رَّاسِيَٰتٍ ٱعْمَلُوٓا۟ _____ دَاوُۥدَ شُكْرًا وَقَلِيلٌ مِّنْ عِبَادِىَ ٱلشَّكُورُ",
          "answer": "ءَالَ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "جَآءَ",
            "مِّن",
            "ءَالَ"
          ],
          "translation": "O family"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "يَعْمَلُونَ لَهُۥ مَا يَشَآءُ مِن مَّحَٰرِيبَ وَتَمَٰثِيلَ وَجِفَانٍ كَٱلْجَوَابِ وَقُدُورٍ رَّاسِيَٰتٍ ٱعْمَلُوٓا۟ ءَالَ _____ شُكْرًا وَقَلِيلٌ مِّنْ عِبَادِىَ ٱلشَّكُورُ",
          "answer": "دَاوُۥدَ",
          "options": [
            "أَفَلَمْ",
            "وَحِيلَ",
            "دَاوُۥدَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(of) Dawood"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "يَعْمَلُونَ لَهُۥ مَا يَشَآءُ مِن مَّحَٰرِيبَ وَتَمَٰثِيلَ وَجِفَانٍ كَٱلْجَوَابِ وَقُدُورٍ رَّاسِيَٰتٍ ٱعْمَلُوٓا۟ ءَالَ دَاوُۥدَ _____ وَقَلِيلٌ مِّنْ عِبَادِىَ ٱلشَّكُورُ",
          "answer": "شُكْرًا",
          "options": [
            "لِسَبَإٍ",
            "شُكْرًا",
            "ٱلْجِنُّ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(in) gratitude"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "يَعْمَلُونَ لَهُۥ مَا يَشَآءُ مِن مَّحَٰرِيبَ وَتَمَٰثِيلَ وَجِفَانٍ كَٱلْجَوَابِ وَقُدُورٍ رَّاسِيَٰتٍ ٱعْمَلُوٓا۟ ءَالَ دَاوُۥدَ شُكْرًا _____ مِّنْ عِبَادِىَ ٱلشَّكُورُ",
          "answer": "وَقَلِيلٌ",
          "options": [
            "وَقَلِيلٌ",
            "ٱسْتُضْعِفُوٓا۟",
            "بِهِۦ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "But few"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "يَعْمَلُونَ لَهُۥ مَا يَشَآءُ مِن مَّحَٰرِيبَ وَتَمَٰثِيلَ وَجِفَانٍ كَٱلْجَوَابِ وَقُدُورٍ رَّاسِيَٰتٍ ٱعْمَلُوٓا۟ ءَالَ دَاوُۥدَ شُكْرًا وَقَلِيلٌ _____ عِبَادِىَ ٱلشَّكُورُ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "مِّنْ",
            "مِّن",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "يَعْمَلُونَ لَهُۥ مَا يَشَآءُ مِن مَّحَٰرِيبَ وَتَمَٰثِيلَ وَجِفَانٍ كَٱلْجَوَابِ وَقُدُورٍ رَّاسِيَٰتٍ ٱعْمَلُوٓا۟ ءَالَ دَاوُۥدَ شُكْرًا وَقَلِيلٌ مِّنْ _____ ٱلشَّكُورُ",
          "answer": "عِبَادِىَ",
          "options": [
            "ﰦ",
            "عِبَادِىَ",
            "تَنفَعُ",
            "عَيْنَ"
          ],
          "translation": "My slaves"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "يَعْمَلُونَ لَهُۥ مَا يَشَآءُ مِن مَّحَٰرِيبَ وَتَمَٰثِيلَ وَجِفَانٍ كَٱلْجَوَابِ وَقُدُورٍ رَّاسِيَٰتٍ ٱعْمَلُوٓا۟ ءَالَ دَاوُۥدَ شُكْرًا وَقَلِيلٌ مِّنْ عِبَادِىَ _____",
          "answer": "ٱلشَّكُورُ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ٱلشَّكُورُ",
            "ﰋ",
            "نُجَٰزِىٓ"
          ],
          "translation": "(are) grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "34:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 236,
          "question": "_____ قَضَيْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ أَن لَّوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ مَا لَبِثُوا۟ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "سَاعَةً",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "فَلَمَّا",
            "وَلِيُّنَا"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "فَلَمَّا _____ عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ أَن لَّوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ مَا لَبِثُوا۟ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "قَضَيْنَا",
          "options": [
            "قَضَيْنَا",
            "مِّنْ",
            "دَلَّهُمْ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "We decreed"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا _____ ٱلْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ أَن لَّوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ مَا لَبِثُوا۟ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "خَلْقٍ",
            "عَلَيْهِ",
            "وَٱلطَّيْرَ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ _____ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ أَن لَّوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ مَا لَبِثُوا۟ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "ٱلْمَوْتَ",
          "options": [
            "دَلَّهُمْ",
            "ٱلْمَوْتَ",
            "خَيْرُ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "the death"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ _____ دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ أَن لَّوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ مَا لَبِثُوا۟ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "قَبْلَكَ",
            "سَٰبِغَٰتٍ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ مَا _____ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ أَن لَّوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ مَا لَبِثُوا۟ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "دَلَّهُمْ",
          "options": [
            "رِّزْقِ",
            "دَلَّهُمْ",
            "جِنَّةٌۢ",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "indicated to them"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ _____ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ أَن لَّوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ مَا لَبِثُوا۟ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "إِبْلِيسُ",
            "بَلْ",
            "يَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ _____ إِلَّا دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ أَن لَّوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ مَا لَبِثُوا۟ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "مَوْتِهِۦٓ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "مَوْتِهِۦٓ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "his death"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ _____ دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ أَن لَّوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ مَا لَبِثُوا۟ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰤ",
            "إِلَّا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا _____ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ أَن لَّوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ مَا لَبِثُوا۟ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "دَآبَّةُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "دَآبَّةُ",
            "إِلَّا",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "a creature"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا دَآبَّةُ _____ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ أَن لَّوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ مَا لَبِثُوا۟ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْغُرُفَٰتِ",
            "يَبْسُطُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "(of) the earth"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ _____ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ أَن لَّوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ مَا لَبِثُوا۟ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "تَأْكُلُ",
          "options": [
            "مِن",
            "تَأْكُلُ",
            "فَزِعُوا۟",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "eating"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ _____ فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ أَن لَّوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ مَا لَبِثُوا۟ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "مِنسَأَتَهُۥ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "مِنسَأَتَهُۥ",
            "ٱلْقِطْرِ"
          ],
          "translation": "his staff"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ _____ خَرَّ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ أَن لَّوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ مَا لَبِثُوا۟ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "ﰥ",
            "فَلَمَّا",
            "كُنتُم",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا _____ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ أَن لَّوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ مَا لَبِثُوا۟ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "خَرَّ",
          "options": [
            "قَرِيبٌ",
            "قُلْ",
            "خَرَّ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "he fell down"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا خَرَّ _____ ٱلْجِنُّ أَن لَّوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ مَا لَبِثُوا۟ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "تَبَيَّنَتِ",
          "options": [
            "يَوْمٍ",
            "تَبَيَّنَتِ",
            "مِن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "became clear"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ _____ أَن لَّوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ مَا لَبِثُوا۟ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "ٱلْجِنُّ",
          "options": [
            "ٱلْجِنُّ",
            "ٱلسَّيْرَ",
            "ٱلْجِنِّ",
            "بَيْنَنَا"
          ],
          "translation": "(to) the jinn"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ _____ لَّوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ مَا لَبِثُوا۟ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "مِّن",
            "عَلَىٰ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ أَن _____ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ مَا لَبِثُوا۟ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "لَّوْ",
          "options": [
            "لَا",
            "فِى",
            "لَّوْ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ أَن لَّوْ _____ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ مَا لَبِثُوا۟ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "يَرْجِعُ",
            "كَانُوا۟",
            "إِلَّا",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "they had"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ أَن لَّوْ كَانُوا۟ _____ ٱلْغَيْبَ مَا لَبِثُوا۟ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "يَقْذِفُ",
            "مِّن",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "known"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ أَن لَّوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ _____ مَا لَبِثُوا۟ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "ٱلْغَيْبَ",
          "options": [
            "وَٱعْمَلُوا۟",
            "وَٱلضَّلَٰلِ",
            "قُلْ",
            "ٱلْغَيْبَ"
          ],
          "translation": "the unseen"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ أَن لَّوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ _____ لَبِثُوا۟ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَنزِلُ",
            "ﰧ",
            "مَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ أَن لَّوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ مَا _____ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "لَبِثُوا۟",
          "options": [
            "جَآءَكُم",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَبِثُوا۟",
            "ءَايَٰتُنَا"
          ],
          "translation": "they (would have) remained"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ أَن لَّوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ مَا لَبِثُوا۟ _____ ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "يَفْتَحُ",
            "بَلِ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ أَن لَّوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ مَا لَبِثُوا۟ فِى _____ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَن",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "فَلَمَّا قَضَيْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَوْتَ مَا دَلَّهُمْ عَلَىٰ مَوْتِهِۦٓ إِلَّا دَآبَّةُ ٱلْأَرْضِ تَأْكُلُ مِنسَأَتَهُۥ فَلَمَّا خَرَّ تَبَيَّنَتِ ٱلْجِنُّ أَن لَّوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ ٱلْغَيْبَ مَا لَبِثُوا۟ فِى ٱلْعَذَابِ _____",
          "answer": "ٱلْمُهِينِ",
          "options": [
            "ظَنَّهُۥ",
            "ٱلْمُهِينِ",
            "ﰏ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "humiliating"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "34:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 263,
          "question": "_____ كَانَ لِسَبَإٍ فِى مَسْكَنِهِمْ ءَايَةٌ جَنَّتَانِ عَن يَمِينٍ وَشِمَالٍ كُلُوا۟ مِن رِّزْقِ رَبِّكُمْ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥ بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "مَا",
            "تَعْمَلُونَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "لَقَدْ _____ لِسَبَإٍ فِى مَسْكَنِهِمْ ءَايَةٌ جَنَّتَانِ عَن يَمِينٍ وَشِمَالٍ كُلُوا۟ مِن رِّزْقِ رَبِّكُمْ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥ بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "يَٰجِبَالُ",
            "لَبِثُوا۟",
            "كَانَ",
            "يَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "(there) was"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "لَقَدْ كَانَ _____ فِى مَسْكَنِهِمْ ءَايَةٌ جَنَّتَانِ عَن يَمِينٍ وَشِمَالٍ كُلُوا۟ مِن رِّزْقِ رَبِّكُمْ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥ بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "لِسَبَإٍ",
          "options": [
            "عَمَّآ",
            "ﰍ",
            "لِسَبَإٍ",
            "لَمَّا"
          ],
          "translation": "for Saba"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "لَقَدْ كَانَ لِسَبَإٍ _____ مَسْكَنِهِمْ ءَايَةٌ جَنَّتَانِ عَن يَمِينٍ وَشِمَالٍ كُلُوا۟ مِن رِّزْقِ رَبِّكُمْ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥ بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "فِى",
            "أَرْسَلْنَا",
            "تَنفَعُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "لَقَدْ كَانَ لِسَبَإٍ فِى _____ ءَايَةٌ جَنَّتَانِ عَن يَمِينٍ وَشِمَالٍ كُلُوا۟ مِن رِّزْقِ رَبِّكُمْ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥ بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "مَسْكَنِهِمْ",
          "options": [
            "مَسْكَنِهِمْ",
            "تَرَىٰٓ",
            "يَقُولُ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "their dwelling place"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "لَقَدْ كَانَ لِسَبَإٍ فِى مَسْكَنِهِمْ _____ جَنَّتَانِ عَن يَمِينٍ وَشِمَالٍ كُلُوا۟ مِن رِّزْقِ رَبِّكُمْ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥ بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "ءَايَةٌ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مُعَٰجِزِينَ",
            "ءَايَةٌ",
            "إِيَّاكُمْ"
          ],
          "translation": "a sign:"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "لَقَدْ كَانَ لِسَبَإٍ فِى مَسْكَنِهِمْ ءَايَةٌ _____ عَن يَمِينٍ وَشِمَالٍ كُلُوا۟ مِن رِّزْقِ رَبِّكُمْ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥ بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "جَنَّتَانِ",
          "options": [
            "يَمْلِكُونَ",
            "وَأَنَّىٰ",
            "جَنَّتَانِ",
            "يَعْزُبُ"
          ],
          "translation": "Two gardens"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "لَقَدْ كَانَ لِسَبَإٍ فِى مَسْكَنِهِمْ ءَايَةٌ جَنَّتَانِ _____ يَمِينٍ وَشِمَالٍ كُلُوا۟ مِن رِّزْقِ رَبِّكُمْ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥ بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "لَقَدْ كَانَ لِسَبَإٍ فِى مَسْكَنِهِمْ ءَايَةٌ جَنَّتَانِ عَن _____ وَشِمَالٍ كُلُوا۟ مِن رِّزْقِ رَبِّكُمْ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥ بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "يَمِينٍ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "لَكُنَّا",
            "وَلَا",
            "يَمِينٍ"
          ],
          "translation": "(the) right"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "لَقَدْ كَانَ لِسَبَإٍ فِى مَسْكَنِهِمْ ءَايَةٌ جَنَّتَانِ عَن يَمِينٍ _____ كُلُوا۟ مِن رِّزْقِ رَبِّكُمْ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥ بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "وَشِمَالٍ",
          "options": [
            "وَشِمَالٍ",
            "دَاوُۥدَ",
            "يَجْمَعُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and (on the) left"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "لَقَدْ كَانَ لِسَبَإٍ فِى مَسْكَنِهِمْ ءَايَةٌ جَنَّتَانِ عَن يَمِينٍ وَشِمَالٍ _____ مِن رِّزْقِ رَبِّكُمْ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥ بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "كُلُوا۟",
          "options": [
            "كُلُوا۟",
            "رَبُّنَا",
            "عِبَادِىَ",
            "ٱلْهُدَىٰ"
          ],
          "translation": "Eat"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "لَقَدْ كَانَ لِسَبَإٍ فِى مَسْكَنِهِمْ ءَايَةٌ جَنَّتَانِ عَن يَمِينٍ وَشِمَالٍ كُلُوا۟ _____ رِّزْقِ رَبِّكُمْ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥ بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بَلْ",
            "مِثْقَالَ",
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "لَقَدْ كَانَ لِسَبَإٍ فِى مَسْكَنِهِمْ ءَايَةٌ جَنَّتَانِ عَن يَمِينٍ وَشِمَالٍ كُلُوا۟ مِن _____ رَبِّكُمْ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥ بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "رِّزْقِ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَيَوْمَ",
            "إِنَّمَآ",
            "رِّزْقِ"
          ],
          "translation": "(the) provision"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "لَقَدْ كَانَ لِسَبَإٍ فِى مَسْكَنِهِمْ ءَايَةٌ جَنَّتَانِ عَن يَمِينٍ وَشِمَالٍ كُلُوا۟ مِن رِّزْقِ _____ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥ بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "رَبِّكُمْ",
          "options": [
            "سَٰبِغَٰتٍ",
            "وَبَيْنَ",
            "رَبِّكُمْ",
            "دَآبَّةُ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "لَقَدْ كَانَ لِسَبَإٍ فِى مَسْكَنِهِمْ ءَايَةٌ جَنَّتَانِ عَن يَمِينٍ وَشِمَالٍ كُلُوا۟ مِن رِّزْقِ رَبِّكُمْ _____ لَهُۥ بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "وَٱشْكُرُوا۟",
          "options": [
            "بِهَا",
            "ٱلَّتِى",
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَٱشْكُرُوا۟"
          ],
          "translation": "and be grateful"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "لَقَدْ كَانَ لِسَبَإٍ فِى مَسْكَنِهِمْ ءَايَةٌ جَنَّتَانِ عَن يَمِينٍ وَشِمَالٍ كُلُوا۟ مِن رِّزْقِ رَبِّكُمْ وَٱشْكُرُوا۟ _____ بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَّكُم",
            "لَهُۥ",
            "لَّا",
            "بَلِ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "لَقَدْ كَانَ لِسَبَإٍ فِى مَسْكَنِهِمْ ءَايَةٌ جَنَّتَانِ عَن يَمِينٍ وَشِمَالٍ كُلُوا۟ مِن رِّزْقِ رَبِّكُمْ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥ _____ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "بَلْدَةٌ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبَ",
            "بَلْدَةٌ",
            "مَثْنَىٰ",
            "وَٱلطَّيْرَ"
          ],
          "translation": "A land"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "لَقَدْ كَانَ لِسَبَإٍ فِى مَسْكَنِهِمْ ءَايَةٌ جَنَّتَانِ عَن يَمِينٍ وَشِمَالٍ كُلُوا۟ مِن رِّزْقِ رَبِّكُمْ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥ بَلْدَةٌ _____ وَرَبٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "طَيِّبَةٌ",
          "options": [
            "طَيِّبَةٌ",
            "جِنَّةٌۢ",
            "كِسَفًا",
            "أَمْرِنَا"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "لَقَدْ كَانَ لِسَبَإٍ فِى مَسْكَنِهِمْ ءَايَةٌ جَنَّتَانِ عَن يَمِينٍ وَشِمَالٍ كُلُوا۟ مِن رِّزْقِ رَبِّكُمْ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥ بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ _____ غَفُورٌ",
          "answer": "وَرَبٌّ",
          "options": [
            "لَّكُم",
            "يَلِجُ",
            "وَرَبٌّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and a Lord"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "لَقَدْ كَانَ لِسَبَإٍ فِى مَسْكَنِهِمْ ءَايَةٌ جَنَّتَانِ عَن يَمِينٍ وَشِمَالٍ كُلُوا۟ مِن رِّزْقِ رَبِّكُمْ وَٱشْكُرُوا۟ لَهُۥ بَلْدَةٌ طَيِّبَةٌ وَرَبٌّ _____",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "وَمَا",
            "ءَامِنُونَ"
          ],
          "translation": "Oft-Forgiving"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "34:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 283,
          "question": "_____ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ سَيْلَ ٱلْعَرِمِ وَبَدَّلْنَٰهُم بِجَنَّتَيْهِمْ جَنَّتَيْنِ ذَوَاتَىْ أُكُلٍ خَمْطٍ وَأَثْلٍ وَشَىْءٍ مِّن سِدْرٍ قَلِيلٍ",
          "answer": "فَأَعْرَضُوا۟",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لَفِى",
            "فَأَعْرَضُوا۟",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "But they turned away"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "فَأَعْرَضُوا۟ _____ عَلَيْهِمْ سَيْلَ ٱلْعَرِمِ وَبَدَّلْنَٰهُم بِجَنَّتَيْهِمْ جَنَّتَيْنِ ذَوَاتَىْ أُكُلٍ خَمْطٍ وَأَثْلٍ وَشَىْءٍ مِّن سِدْرٍ قَلِيلٍ",
          "answer": "فَأَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "بِهِمُ",
            "رَجُلٍ",
            "إِلَّا",
            "فَأَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "so We sent"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "فَأَعْرَضُوا۟ فَأَرْسَلْنَا _____ سَيْلَ ٱلْعَرِمِ وَبَدَّلْنَٰهُم بِجَنَّتَيْهِمْ جَنَّتَيْنِ ذَوَاتَىْ أُكُلٍ خَمْطٍ وَأَثْلٍ وَشَىْءٍ مِّن سِدْرٍ قَلِيلٍ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "يَبْسُطُ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "فَأَعْرَضُوا۟ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ _____ ٱلْعَرِمِ وَبَدَّلْنَٰهُم بِجَنَّتَيْهِمْ جَنَّتَيْنِ ذَوَاتَىْ أُكُلٍ خَمْطٍ وَأَثْلٍ وَشَىْءٍ مِّن سِدْرٍ قَلِيلٍ",
          "answer": "سَيْلَ",
          "options": [
            "مِنْهُم",
            "يَزِغْ",
            "لَهُۥ",
            "سَيْلَ"
          ],
          "translation": "(the) flood"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "فَأَعْرَضُوا۟ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ سَيْلَ _____ وَبَدَّلْنَٰهُم بِجَنَّتَيْهِمْ جَنَّتَيْنِ ذَوَاتَىْ أُكُلٍ خَمْطٍ وَأَثْلٍ وَشَىْءٍ مِّن سِدْرٍ قَلِيلٍ",
          "answer": "ٱلْعَرِمِ",
          "options": [
            "مَّكَانٍۭ",
            "ٱلْعَرِمِ",
            "قَالُوا۟",
            "مِثْقَالَ"
          ],
          "translation": "(of) the dam"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "فَأَعْرَضُوا۟ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ سَيْلَ ٱلْعَرِمِ _____ بِجَنَّتَيْهِمْ جَنَّتَيْنِ ذَوَاتَىْ أُكُلٍ خَمْطٍ وَأَثْلٍ وَشَىْءٍ مِّن سِدْرٍ قَلِيلٍ",
          "answer": "وَبَدَّلْنَٰهُم",
          "options": [
            "جَنَّتَيْنِ",
            "قُلْ",
            "وَقُدُورٍ",
            "وَبَدَّلْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "and We changed for them"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "فَأَعْرَضُوا۟ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ سَيْلَ ٱلْعَرِمِ وَبَدَّلْنَٰهُم _____ جَنَّتَيْنِ ذَوَاتَىْ أُكُلٍ خَمْطٍ وَأَثْلٍ وَشَىْءٍ مِّن سِدْرٍ قَلِيلٍ",
          "answer": "بِجَنَّتَيْهِمْ",
          "options": [
            "ذَرَّةٍ",
            "كَانُوا۟",
            "بِجَنَّتَيْهِمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "their two gardens"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "فَأَعْرَضُوا۟ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ سَيْلَ ٱلْعَرِمِ وَبَدَّلْنَٰهُم بِجَنَّتَيْهِمْ _____ ذَوَاتَىْ أُكُلٍ خَمْطٍ وَأَثْلٍ وَشَىْءٍ مِّن سِدْرٍ قَلِيلٍ",
          "answer": "جَنَّتَيْنِ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "مُتْرَفُوهَآ",
            "جَنَّتَيْنِ",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "(with) two gardens"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "فَأَعْرَضُوا۟ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ سَيْلَ ٱلْعَرِمِ وَبَدَّلْنَٰهُم بِجَنَّتَيْهِمْ جَنَّتَيْنِ _____ أُكُلٍ خَمْطٍ وَأَثْلٍ وَشَىْءٍ مِّن سِدْرٍ قَلِيلٍ",
          "answer": "ذَوَاتَىْ",
          "options": [
            "ذَوَاتَىْ",
            "تُكَذِّبُونَ",
            "عَيْنَ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "producing fruit"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "فَأَعْرَضُوا۟ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ سَيْلَ ٱلْعَرِمِ وَبَدَّلْنَٰهُم بِجَنَّتَيْهِمْ جَنَّتَيْنِ ذَوَاتَىْ _____ خَمْطٍ وَأَثْلٍ وَشَىْءٍ مِّن سِدْرٍ قَلِيلٍ",
          "answer": "أُكُلٍ",
          "options": [
            "ٱلْبَٰطِلُ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "شُكْرًا",
            "أُكُلٍ"
          ],
          "translation": "producing fruit"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "فَأَعْرَضُوا۟ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ سَيْلَ ٱلْعَرِمِ وَبَدَّلْنَٰهُم بِجَنَّتَيْهِمْ جَنَّتَيْنِ ذَوَاتَىْ أُكُلٍ _____ وَأَثْلٍ وَشَىْءٍ مِّن سِدْرٍ قَلِيلٍ",
          "answer": "خَمْطٍ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْكَبِيرُ",
            "قُل",
            "خَمْطٍ"
          ],
          "translation": "bitter"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "فَأَعْرَضُوا۟ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ سَيْلَ ٱلْعَرِمِ وَبَدَّلْنَٰهُم بِجَنَّتَيْهِمْ جَنَّتَيْنِ ذَوَاتَىْ أُكُلٍ خَمْطٍ _____ وَشَىْءٍ مِّن سِدْرٍ قَلِيلٍ",
          "answer": "وَأَثْلٍ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "فِى",
            "ٱلَّيْلِ",
            "وَأَثْلٍ"
          ],
          "translation": "and tamarisks"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "فَأَعْرَضُوا۟ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ سَيْلَ ٱلْعَرِمِ وَبَدَّلْنَٰهُم بِجَنَّتَيْهِمْ جَنَّتَيْنِ ذَوَاتَىْ أُكُلٍ خَمْطٍ وَأَثْلٍ _____ مِّن سِدْرٍ قَلِيلٍ",
          "answer": "وَشَىْءٍ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "قُلْ",
            "وَشَىْءٍ",
            "لَتَأْتِيَنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "and (some)thing"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "فَأَعْرَضُوا۟ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ سَيْلَ ٱلْعَرِمِ وَبَدَّلْنَٰهُم بِجَنَّتَيْهِمْ جَنَّتَيْنِ ذَوَاتَىْ أُكُلٍ خَمْطٍ وَأَثْلٍ وَشَىْءٍ _____ سِدْرٍ قَلِيلٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مِّن",
            "وَلَآ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "فَأَعْرَضُوا۟ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ سَيْلَ ٱلْعَرِمِ وَبَدَّلْنَٰهُم بِجَنَّتَيْهِمْ جَنَّتَيْنِ ذَوَاتَىْ أُكُلٍ خَمْطٍ وَأَثْلٍ وَشَىْءٍ مِّن _____ قَلِيلٍ",
          "answer": "سِدْرٍ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "سِدْرٍ",
            "نَحْنُ",
            "ٱلْغُرُفَٰتِ"
          ],
          "translation": "lote trees"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "فَأَعْرَضُوا۟ فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ سَيْلَ ٱلْعَرِمِ وَبَدَّلْنَٰهُم بِجَنَّتَيْهِمْ جَنَّتَيْنِ ذَوَاتَىْ أُكُلٍ خَمْطٍ وَأَثْلٍ وَشَىْءٍ مِّن سِدْرٍ _____",
          "answer": "قَلِيلٍ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "قَلِيلٍ",
            "كُلَّ",
            "ٱلْجِنَّ"
          ],
          "translation": "few"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "34:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 299,
          "question": "_____ جَزَيْنَٰهُم بِمَا كَفَرُوا۟ وَهَلْ نُجَٰزِىٓ إِلَّا ٱلْكَفُورَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "قَلِيلٍ",
            "وَأَيَّامًا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ بِمَا كَفَرُوا۟ وَهَلْ نُجَٰزِىٓ إِلَّا ٱلْكَفُورَ",
          "answer": "جَزَيْنَٰهُم",
          "options": [
            "جَزَيْنَٰهُم",
            "بَلْ",
            "يَشَآءُ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "We recompensed them"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم _____ كَفَرُوا۟ وَهَلْ نُجَٰزِىٓ إِلَّا ٱلْكَفُورَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لَا",
            "يَمْلِكُونَ"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِمَا _____ وَهَلْ نُجَٰزِىٓ إِلَّا ٱلْكَفُورَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "بِهَٰذَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَمَآ",
            "بَيِّنَٰتٍ"
          ],
          "translation": "they disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِمَا كَفَرُوا۟ _____ نُجَٰزِىٓ إِلَّا ٱلْكَفُورَ",
          "answer": "وَهَلْ",
          "options": [
            "لَن",
            "وَمِنَ",
            "وَهَلْ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِمَا كَفَرُوا۟ وَهَلْ _____ إِلَّا ٱلْكَفُورَ",
          "answer": "نُجَٰزِىٓ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "نُجَٰزِىٓ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "We recompense"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِمَا كَفَرُوا۟ وَهَلْ نُجَٰزِىٓ _____ ٱلْكَفُورَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْجِنَّ",
            "وَظَلَمُوٓا۟",
            "وَلَقَدْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَيْنَٰهُم بِمَا كَفَرُوا۟ وَهَلْ نُجَٰزِىٓ إِلَّا _____",
          "answer": "ٱلْكَفُورَ",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "فَبِمَا",
            "ٱلْكَفُورَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "the ungrateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "34:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 307,
          "question": "_____ بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ ٱلْقُرَى ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا قُرًى ظَٰهِرَةً وَقَدَّرْنَا فِيهَا ٱلسَّيْرَ سِيرُوا۟ فِيهَا لَيَالِىَ وَأَيَّامًا ءَامِنِينَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "وَقُدُورٍ",
            "مِّن",
            "وَجَعَلْنَا",
            "يَنزِلُ"
          ],
          "translation": "And We made"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "وَجَعَلْنَا _____ وَبَيْنَ ٱلْقُرَى ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا قُرًى ظَٰهِرَةً وَقَدَّرْنَا فِيهَا ٱلسَّيْرَ سِيرُوا۟ فِيهَا لَيَالِىَ وَأَيَّامًا ءَامِنِينَ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "سَيْلَ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "فِى",
            "قَبْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ _____ ٱلْقُرَى ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا قُرًى ظَٰهِرَةً وَقَدَّرْنَا فِيهَا ٱلسَّيْرَ سِيرُوا۟ فِيهَا لَيَالِىَ وَأَيَّامًا ءَامِنِينَ",
          "answer": "وَبَيْنَ",
          "options": [
            "بِصَاحِبِكُم",
            "عَنْ",
            "عِندَهُۥٓ",
            "وَبَيْنَ"
          ],
          "translation": "and between"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ _____ ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا قُرًى ظَٰهِرَةً وَقَدَّرْنَا فِيهَا ٱلسَّيْرَ سِيرُوا۟ فِيهَا لَيَالِىَ وَأَيَّامًا ءَامِنِينَ",
          "answer": "ٱلْقُرَى",
          "options": [
            "ﰟ",
            "ﰎ",
            "ٱلْقُرَى",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "the towns"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ ٱلْقُرَى _____ بَٰرَكْنَا فِيهَا قُرًى ظَٰهِرَةً وَقَدَّرْنَا فِيهَا ٱلسَّيْرَ سِيرُوا۟ فِيهَا لَيَالِىَ وَأَيَّامًا ءَامِنِينَ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "ٱلرَّٰزِقِينَ",
            "ٱلَّتِى",
            "وَلَآ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ ٱلْقُرَى ٱلَّتِى _____ فِيهَا قُرًى ظَٰهِرَةً وَقَدَّرْنَا فِيهَا ٱلسَّيْرَ سِيرُوا۟ فِيهَا لَيَالِىَ وَأَيَّامًا ءَامِنِينَ",
          "answer": "بَٰرَكْنَا",
          "options": [
            "وَأَسَرُّوا۟",
            "ٱلْحَقُّ",
            "بَٰرَكْنَا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "We had blessed"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ ٱلْقُرَى ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا _____ قُرًى ظَٰهِرَةً وَقَدَّرْنَا فِيهَا ٱلسَّيْرَ سِيرُوا۟ فِيهَا لَيَالِىَ وَأَيَّامًا ءَامِنِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "مِّيعَادُ",
            "فِى",
            "فِيهَا",
            "وَٱلطَّيْرَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ ٱلْقُرَى ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا _____ ظَٰهِرَةً وَقَدَّرْنَا فِيهَا ٱلسَّيْرَ سِيرُوا۟ فِيهَا لَيَالِىَ وَأَيَّامًا ءَامِنِينَ",
          "answer": "قُرًى",
          "options": [
            "نَدُلُّكُمْ",
            "أَن",
            "قُرًى",
            "ٱلْكَبِيرُ"
          ],
          "translation": "towns"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ ٱلْقُرَى ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا قُرًى _____ وَقَدَّرْنَا فِيهَا ٱلسَّيْرَ سِيرُوا۟ فِيهَا لَيَالِىَ وَأَيَّامًا ءَامِنِينَ",
          "answer": "ظَٰهِرَةً",
          "options": [
            "شَكُورٍ",
            "لَهُۥ",
            "ظَٰهِرَةً",
            "مَا"
          ],
          "translation": "visible"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ ٱلْقُرَى ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا قُرًى ظَٰهِرَةً _____ فِيهَا ٱلسَّيْرَ سِيرُوا۟ فِيهَا لَيَالِىَ وَأَيَّامًا ءَامِنِينَ",
          "answer": "وَقَدَّرْنَا",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "وَقَدَّرْنَا",
            "ٱلْبَٰطِلُ",
            "ٱلْقِطْرِ"
          ],
          "translation": "And We determined"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ ٱلْقُرَى ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا قُرًى ظَٰهِرَةً وَقَدَّرْنَا _____ ٱلسَّيْرَ سِيرُوا۟ فِيهَا لَيَالِىَ وَأَيَّامًا ءَامِنِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "لَهُۥ",
            "زَعَمْتُم",
            "لَهُ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ ٱلْقُرَى ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا قُرًى ظَٰهِرَةً وَقَدَّرْنَا فِيهَا _____ سِيرُوا۟ فِيهَا لَيَالِىَ وَأَيَّامًا ءَامِنِينَ",
          "answer": "ٱلسَّيْرَ",
          "options": [
            "مَّحَٰرِيبَ",
            "ٱلسَّيْرَ",
            "ﰅ",
            "وَأَوْلَٰدًا"
          ],
          "translation": "the journey"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ ٱلْقُرَى ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا قُرًى ظَٰهِرَةً وَقَدَّرْنَا فِيهَا ٱلسَّيْرَ _____ فِيهَا لَيَالِىَ وَأَيَّامًا ءَامِنِينَ",
          "answer": "سِيرُوا۟",
          "options": [
            "ٱهْتَدَيْتُ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ءَامِنُونَ",
            "سِيرُوا۟"
          ],
          "translation": "Travel"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ ٱلْقُرَى ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا قُرًى ظَٰهِرَةً وَقَدَّرْنَا فِيهَا ٱلسَّيْرَ سِيرُوا۟ _____ لَيَالِىَ وَأَيَّامًا ءَامِنِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "أَن",
            "مَثْنَىٰ",
            "فِيهَا",
            "أَكْثَرُ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ ٱلْقُرَى ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا قُرًى ظَٰهِرَةً وَقَدَّرْنَا فِيهَا ٱلسَّيْرَ سِيرُوا۟ فِيهَا _____ وَأَيَّامًا ءَامِنِينَ",
          "answer": "لَيَالِىَ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "لَيَالِىَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَأَثْلٍ"
          ],
          "translation": "(by) night"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ ٱلْقُرَى ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا قُرًى ظَٰهِرَةً وَقَدَّرْنَا فِيهَا ٱلسَّيْرَ سِيرُوا۟ فِيهَا لَيَالِىَ _____ ءَامِنِينَ",
          "answer": "وَأَيَّامًا",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَأَيَّامًا",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "مَكْرُ"
          ],
          "translation": "and (by) day"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ ٱلْقُرَى ٱلَّتِى بَٰرَكْنَا فِيهَا قُرًى ظَٰهِرَةً وَقَدَّرْنَا فِيهَا ٱلسَّيْرَ سِيرُوا۟ فِيهَا لَيَالِىَ وَأَيَّامًا _____",
          "answer": "ءَامِنِينَ",
          "options": [
            "بَلَغُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "ثُمَّ",
            "ءَامِنِينَ"
          ],
          "translation": "safely"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "34:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 324,
          "question": "_____ رَبَّنَا بَٰعِدْ بَيْنَ أَسْفَارِنَا وَظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ وَمَزَّقْنَٰهُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "فَقَالُوا۟",
          "options": [
            "كِتَٰبٍ",
            "إِلَّا",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "فَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "But they said"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "فَقَالُوا۟ _____ بَٰعِدْ بَيْنَ أَسْفَارِنَا وَظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ وَمَزَّقْنَٰهُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "ﰳ",
            "مِن",
            "رَبَّنَا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "فَقَالُوا۟ رَبَّنَا _____ بَيْنَ أَسْفَارِنَا وَظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ وَمَزَّقْنَٰهُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "بَٰعِدْ",
          "options": [
            "بَٰعِدْ",
            "بَلْ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "lengthen (the distance)"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "فَقَالُوا۟ رَبَّنَا بَٰعِدْ _____ أَسْفَارِنَا وَظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ وَمَزَّقْنَٰهُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰉ",
            "وَحِيلَ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "between"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "فَقَالُوا۟ رَبَّنَا بَٰعِدْ بَيْنَ _____ وَظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ وَمَزَّقْنَٰهُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "أَسْفَارِنَا",
          "options": [
            "ٱلْكَبِيرُ",
            "مُّؤْمِنُونَ",
            "ٱلسَّرْدِ",
            "أَسْفَارِنَا"
          ],
          "translation": "our journeys"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "فَقَالُوا۟ رَبَّنَا بَٰعِدْ بَيْنَ أَسْفَارِنَا _____ أَنفُسَهُمْ فَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ وَمَزَّقْنَٰهُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "وَظَلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "سِيرُوا۟",
            "لَمَّا",
            "وَظَلَمُوٓا۟",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "And they wronged"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "فَقَالُوا۟ رَبَّنَا بَٰعِدْ بَيْنَ أَسْفَارِنَا وَظَلَمُوٓا۟ _____ فَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ وَمَزَّقْنَٰهُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "عَذَابٌ",
            "نَّشَأْ",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "فَقَالُوا۟ رَبَّنَا بَٰعِدْ بَيْنَ أَسْفَارِنَا وَظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ _____ أَحَادِيثَ وَمَزَّقْنَٰهُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "فَجَعَلْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "فَجَعَلْنَٰهُمْ",
            "إِلَّا",
            "رَبُّنَا"
          ],
          "translation": "so We made them"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "فَقَالُوا۟ رَبَّنَا بَٰعِدْ بَيْنَ أَسْفَارِنَا وَظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَجَعَلْنَٰهُمْ _____ وَمَزَّقْنَٰهُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "أَحَادِيثَ",
          "options": [
            "أَحَادِيثَ",
            "خَمْطٍ",
            "أَوِّبِى",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "narrations"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "فَقَالُوا۟ رَبَّنَا بَٰعِدْ بَيْنَ أَسْفَارِنَا وَظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ _____ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "وَمَزَّقْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "ٱلْفَتَّاحُ",
            "وَمَزَّقْنَٰهُمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "and We dispersed them"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "فَقَالُوا۟ رَبَّنَا بَٰعِدْ بَيْنَ أَسْفَارِنَا وَظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ وَمَزَّقْنَٰهُمْ _____ مُمَزَّقٍ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "لَا",
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "إِنْ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "(in) a total"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "فَقَالُوا۟ رَبَّنَا بَٰعِدْ بَيْنَ أَسْفَارِنَا وَظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ وَمَزَّقْنَٰهُمْ كُلَّ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "مُمَزَّقٍ",
          "options": [
            "مُمَزَّقٍ",
            "كَانَ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "dispersion"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "فَقَالُوا۟ رَبَّنَا بَٰعِدْ بَيْنَ أَسْفَارِنَا وَظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ وَمَزَّقْنَٰهُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "إِنَّ",
            "ﰎ",
            "نَّشَأْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "فَقَالُوا۟ رَبَّنَا بَٰعِدْ بَيْنَ أَسْفَارِنَا وَظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ وَمَزَّقْنَٰهُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰃ",
            "فِى",
            "فِيهِمَا",
            "زَعَمْتُم"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "فَقَالُوا۟ رَبَّنَا بَٰعِدْ بَيْنَ أَسْفَارِنَا وَظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ وَمَزَّقْنَٰهُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَلَا",
            "بَصِيرٌ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "فَقَالُوا۟ رَبَّنَا بَٰعِدْ بَيْنَ أَسْفَارِنَا وَظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ وَمَزَّقْنَٰهُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَأَيَّامًا"
          ],
          "translation": "surely (are) Signs"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "فَقَالُوا۟ رَبَّنَا بَٰعِدْ بَيْنَ أَسْفَارِنَا وَظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ وَمَزَّقْنَٰهُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ _____ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
          "answer": "لِّكُلِّ",
          "options": [
            "وَقَدَّرْنَا",
            "لِّكُلِّ",
            "ٱلْغَفُورُ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "for everyone"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "فَقَالُوا۟ رَبَّنَا بَٰعِدْ بَيْنَ أَسْفَارِنَا وَظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ وَمَزَّقْنَٰهُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ _____ شَكُورٍ",
          "answer": "صَبَّارٍ",
          "options": [
            "صَبَّارٍ",
            "مَن",
            "أَهَٰٓؤُلَآءِ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "patient"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "فَقَالُوا۟ رَبَّنَا بَٰعِدْ بَيْنَ أَسْفَارِنَا وَظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ وَمَزَّقْنَٰهُمْ كُلَّ مُمَزَّقٍ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّكُلِّ صَبَّارٍ _____",
          "answer": "شَكُورٍ",
          "options": [
            "بَلَىٰ",
            "شَكُورٍ",
            "ٱلْحَدِيدَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(and) grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "34:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 343,
          "question": "_____ صَدَّقَ عَلَيْهِمْ إِبْلِيسُ ظَنَّهُۥ فَٱتَّبَعُوهُ إِلَّا فَرِيقًا مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "ذَرَّةٍ",
            "هُوَ",
            "ﰤ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "وَلَقَدْ _____ عَلَيْهِمْ إِبْلِيسُ ظَنَّهُۥ فَٱتَّبَعُوهُ إِلَّا فَرِيقًا مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "صَدَّقَ",
          "options": [
            "ٱلْحَمْدُ",
            "صَدَّقَ",
            "جَدِيدٍ",
            "ءَابَآؤُكُمْ"
          ],
          "translation": "found true"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَّقَ _____ إِبْلِيسُ ظَنَّهُۥ فَٱتَّبَعُوهُ إِلَّا فَرِيقًا مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "لَبِثُوا۟",
            "مَّحَٰرِيبَ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "about them"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَّقَ عَلَيْهِمْ _____ ظَنَّهُۥ فَٱتَّبَعُوهُ إِلَّا فَرِيقًا مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِبْلِيسُ",
          "options": [
            "بَلَغُوا۟",
            "ٱلْعَلِىُّ",
            "إِبْلِيسُ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "Iblis"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَّقَ عَلَيْهِمْ إِبْلِيسُ _____ فَٱتَّبَعُوهُ إِلَّا فَرِيقًا مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ظَنَّهُۥ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "ظَنَّهُۥ",
            "أُكُلٍ"
          ],
          "translation": "his assumption"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَّقَ عَلَيْهِمْ إِبْلِيسُ ظَنَّهُۥ _____ إِلَّا فَرِيقًا مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَٱتَّبَعُوهُ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ﰆ",
            "فَٱتَّبَعُوهُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "so they followed him"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَّقَ عَلَيْهِمْ إِبْلِيسُ ظَنَّهُۥ فَٱتَّبَعُوهُ _____ فَرِيقًا مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِنْ",
            "وَأَسَلْنَا",
            "لِلَّهِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَّقَ عَلَيْهِمْ إِبْلِيسُ ظَنَّهُۥ فَٱتَّبَعُوهُ إِلَّا _____ مِّنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَرِيقًا",
          "options": [
            "أَن",
            "فَرِيقًا",
            "مِّن",
            "زُلْفَىٰٓ"
          ],
          "translation": "a group"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَّقَ عَلَيْهِمْ إِبْلِيسُ ظَنَّهُۥ فَٱتَّبَعُوهُ إِلَّا فَرِيقًا _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مِّنَ",
            "ٱلَّتِى",
            "أَندَادًا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَّقَ عَلَيْهِمْ إِبْلِيسُ ظَنَّهُۥ فَٱتَّبَعُوهُ إِلَّا فَرِيقًا مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَمَآ",
            "تُكَذِّبُونَ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "34:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 353,
          "question": "_____ كَانَ لَهُۥ عَلَيْهِم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّا لِنَعْلَمَ مَن يُؤْمِنُ بِٱلْءَاخِرَةِ مِمَّنْ هُوَ مِنْهَا فِى شَكٍّ وَرَبُّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "قُلْ",
            "لِلَّذِينَ",
            "وَمَا",
            "ٱسْتُضْعِفُوا۟"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "وَمَا _____ لَهُۥ عَلَيْهِم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّا لِنَعْلَمَ مَن يُؤْمِنُ بِٱلْءَاخِرَةِ مِمَّنْ هُوَ مِنْهَا فِى شَكٍّ وَرَبُّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "لِلَّذِينَ",
            "وَبَيْنَ",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "وَمَا كَانَ _____ عَلَيْهِم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّا لِنَعْلَمَ مَن يُؤْمِنُ بِٱلْءَاخِرَةِ مِمَّنْ هُوَ مِنْهَا فِى شَكٍّ وَرَبُّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارِ",
            "أَلِيمٌ",
            "لَهُۥ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُۥ _____ مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّا لِنَعْلَمَ مَن يُؤْمِنُ بِٱلْءَاخِرَةِ مِمَّنْ هُوَ مِنْهَا فِى شَكٍّ وَرَبُّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "نُّؤْمِنَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "عَلَيْهِم",
            "يَخْرُجُ"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُۥ عَلَيْهِم _____ سُلْطَٰنٍ إِلَّا لِنَعْلَمَ مَن يُؤْمِنُ بِٱلْءَاخِرَةِ مِمَّنْ هُوَ مِنْهَا فِى شَكٍّ وَرَبُّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "مِنْهُمْ",
            "يَعْبُدُونَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُۥ عَلَيْهِم مِّن _____ إِلَّا لِنَعْلَمَ مَن يُؤْمِنُ بِٱلْءَاخِرَةِ مِمَّنْ هُوَ مِنْهَا فِى شَكٍّ وَرَبُّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "سُلْطَٰنٍ",
          "options": [
            "نُسْـَٔلُ",
            "وَيَرَى",
            "سُلْطَٰنٍ",
            "ٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "authority"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُۥ عَلَيْهِم مِّن سُلْطَٰنٍ _____ لِنَعْلَمَ مَن يُؤْمِنُ بِٱلْءَاخِرَةِ مِمَّنْ هُوَ مِنْهَا فِى شَكٍّ وَرَبُّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يَلِجُ",
            "وَلَوْ",
            "إِلَّا",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُۥ عَلَيْهِم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّا _____ مَن يُؤْمِنُ بِٱلْءَاخِرَةِ مِمَّنْ هُوَ مِنْهَا فِى شَكٍّ وَرَبُّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "لِنَعْلَمَ",
          "options": [
            "لِنَعْلَمَ",
            "مِّنْ",
            "شَكٍّ",
            "تُقَرِّبُكُمْ"
          ],
          "translation": "that We (might) make evident"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُۥ عَلَيْهِم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّا لِنَعْلَمَ _____ يُؤْمِنُ بِٱلْءَاخِرَةِ مِمَّنْ هُوَ مِنْهَا فِى شَكٍّ وَرَبُّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "إِيَّاكُمْ",
            "كِسَفًا",
            "وَفُرَٰدَىٰ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُۥ عَلَيْهِم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّا لِنَعْلَمَ مَن _____ بِٱلْءَاخِرَةِ مِمَّنْ هُوَ مِنْهَا فِى شَكٍّ وَرَبُّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "يُؤْمِنُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "يُؤْمِنُ",
            "رِّجْزٍ",
            "لِّكُلِّ"
          ],
          "translation": "believes"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُۥ عَلَيْهِم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّا لِنَعْلَمَ مَن يُؤْمِنُ _____ مِمَّنْ هُوَ مِنْهَا فِى شَكٍّ وَرَبُّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "بِٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "مِّن",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "in the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُۥ عَلَيْهِم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّا لِنَعْلَمَ مَن يُؤْمِنُ بِٱلْءَاخِرَةِ _____ هُوَ مِنْهَا فِى شَكٍّ وَرَبُّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "مِمَّنْ",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "إِنِّى",
            "مِمَّنْ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from (one) who"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُۥ عَلَيْهِم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّا لِنَعْلَمَ مَن يُؤْمِنُ بِٱلْءَاخِرَةِ مِمَّنْ _____ مِنْهَا فِى شَكٍّ وَرَبُّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "يُخْلِفُهُۥ",
            "هُوَ",
            "قَالُوا۟",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "[he]"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُۥ عَلَيْهِم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّا لِنَعْلَمَ مَن يُؤْمِنُ بِٱلْءَاخِرَةِ مِمَّنْ هُوَ _____ فِى شَكٍّ وَرَبُّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "مَوْتِهِۦٓ",
            "مُّبِينٍ",
            "مِنْهَا",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "about it"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُۥ عَلَيْهِم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّا لِنَعْلَمَ مَن يُؤْمِنُ بِٱلْءَاخِرَةِ مِمَّنْ هُوَ مِنْهَا _____ شَكٍّ وَرَبُّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لِمَن",
            "فِى",
            "هَٰذَا",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُۥ عَلَيْهِم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّا لِنَعْلَمَ مَن يُؤْمِنُ بِٱلْءَاخِرَةِ مِمَّنْ هُوَ مِنْهَا فِى _____ وَرَبُّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "شَكٍّ",
          "options": [
            "شَكٍّ",
            "يُرِيدُ",
            "فَلَمَّا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُۥ عَلَيْهِم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّا لِنَعْلَمَ مَن يُؤْمِنُ بِٱلْءَاخِرَةِ مِمَّنْ هُوَ مِنْهَا فِى شَكٍّ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "وَرَبُّكَ",
          "options": [
            "ٱلْغَفُورُ",
            "عَمِلُوا۟",
            "ءَابَآؤُكُمْ",
            "وَرَبُّكَ"
          ],
          "translation": "And your Lord"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُۥ عَلَيْهِم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّا لِنَعْلَمَ مَن يُؤْمِنُ بِٱلْءَاخِرَةِ مِمَّنْ هُوَ مِنْهَا فِى شَكٍّ وَرَبُّكَ _____ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "عَلَىٰ",
            "مَا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُۥ عَلَيْهِم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّا لِنَعْلَمَ مَن يُؤْمِنُ بِٱلْءَاخِرَةِ مِمَّنْ هُوَ مِنْهَا فِى شَكٍّ وَرَبُّكَ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "قَبْلَكَ",
            "إِذِ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُۥ عَلَيْهِم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّا لِنَعْلَمَ مَن يُؤْمِنُ بِٱلْءَاخِرَةِ مِمَّنْ هُوَ مِنْهَا فِى شَكٍّ وَرَبُّكَ عَلَىٰ كُلِّ _____ حَفِيظٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "شَىْءٍ",
            "يَٰجِبَالُ",
            "ءَايَةٌ"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "وَمَا كَانَ لَهُۥ عَلَيْهِم مِّن سُلْطَٰنٍ إِلَّا لِنَعْلَمَ مَن يُؤْمِنُ بِٱلْءَاخِرَةِ مِمَّنْ هُوَ مِنْهَا فِى شَكٍّ وَرَبُّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "حَفِيظٌ",
          "options": [
            "سَيْلَ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "حَفِيظٌ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(is) a Guardian"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "34:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 374,
          "question": "_____ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا مِن شِرْكٍ وَمَا لَهُۥ مِنْهُم مِّن ظَهِيرٍ",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "سَأَلْتُكُم",
            "ﰅ",
            "قُلِ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "قُلِ _____ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا مِن شِرْكٍ وَمَا لَهُۥ مِنْهُم مِّن ظَهِيرٍ",
          "answer": "ٱدْعُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱدْعُوا۟",
            "مَا",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "Call upon"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ _____ زَعَمْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا مِن شِرْكٍ وَمَا لَهُۥ مِنْهُم مِّن ظَهِيرٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَسْتَـْٔخِرُونَ",
            "وَنَذِيرًا"
          ],
          "translation": "those whom"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ _____ مِّن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا مِن شِرْكٍ وَمَا لَهُۥ مِنْهُم مِّن ظَهِيرٍ",
          "answer": "زَعَمْتُم",
          "options": [
            "أَوْ",
            "زَعَمْتُم",
            "وَمَا",
            "جَزَآءُ"
          ],
          "translation": "you claim"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم _____ دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا مِن شِرْكٍ وَمَا لَهُۥ مِنْهُم مِّن ظَهِيرٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "فِيهَا",
            "أُكُلٍ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن _____ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا مِن شِرْكٍ وَمَا لَهُۥ مِنْهُم مِّن ظَهِيرٍ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "ﰈ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْحَمْدُ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِ _____ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا مِن شِرْكٍ وَمَا لَهُۥ مِنْهُم مِّن ظَهِيرٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "جِنَّةٍ",
            "دُونِهِم",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ _____ يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا مِن شِرْكٍ وَمَا لَهُۥ مِنْهُم مِّن ظَهِيرٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "فُزِّعَ",
            "فِى",
            "شَكٍّ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ لَا _____ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا مِن شِرْكٍ وَمَا لَهُۥ مِنْهُم مِّن ظَهِيرٍ",
          "answer": "يَمْلِكُونَ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "ءَالَ",
            "مَاذَا",
            "يَمْلِكُونَ"
          ],
          "translation": "they possess"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ _____ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا مِن شِرْكٍ وَمَا لَهُۥ مِنْهُم مِّن ظَهِيرٍ",
          "answer": "مِثْقَالَ",
          "options": [
            "يَرَوْا۟",
            "وَٱعْمَلُوا۟",
            "لَا",
            "مِثْقَالَ"
          ],
          "translation": "(the) weight"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا مِن شِرْكٍ وَمَا لَهُۥ مِنْهُم مِّن ظَهِيرٍ",
          "answer": "ذَرَّةٍ",
          "options": [
            "ذَرَّةٍ",
            "ﰎ",
            "هَلْ",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "(of) an atom"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا مِن شِرْكٍ وَمَا لَهُۥ مِنْهُم مِّن ظَهِيرٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "هُدًى",
            "تُقَرِّبُكُمْ",
            "يَحْشُرُهُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِى _____ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا مِن شِرْكٍ وَمَا لَهُۥ مِنْهُم مِّن ظَهِيرٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "يَعْرُجُ",
            "تَأْكُلُ",
            "نَّذِيرٍ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا مِن شِرْكٍ وَمَا لَهُۥ مِنْهُم مِّن ظَهِيرٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ﰝ",
            "شَكُورٍ",
            "مَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا _____ ٱلْأَرْضِ وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا مِن شِرْكٍ وَمَا لَهُۥ مِنْهُم مِّن ظَهِيرٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مَا",
            "فِى",
            "وَيَرَى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى _____ وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا مِن شِرْكٍ وَمَا لَهُۥ مِنْهُم مِّن ظَهِيرٍ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كَٱلْجَوَابِ",
            "شَهْرٌ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ لَهُمْ فِيهِمَا مِن شِرْكٍ وَمَا لَهُۥ مِنْهُم مِّن ظَهِيرٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "دُونِ",
            "وَمَا",
            "ٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا _____ فِيهِمَا مِن شِرْكٍ وَمَا لَهُۥ مِنْهُم مِّن ظَهِيرٍ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَهُمْ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَهُمْ _____ مِن شِرْكٍ وَمَا لَهُۥ مِنْهُم مِّن ظَهِيرٍ",
          "answer": "فِيهِمَا",
          "options": [
            "يَرْجِعُ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "فِيهِمَا",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "in both of them"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا _____ شِرْكٍ وَمَا لَهُۥ مِنْهُم مِّن ظَهِيرٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "كَذِبًا",
            "مِن",
            "أَرْسَلْنَٰكَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا مِن _____ وَمَا لَهُۥ مِنْهُم مِّن ظَهِيرٍ",
          "answer": "شِرْكٍ",
          "options": [
            "ٱلْغَفُورُ",
            "شِرْكٍ",
            "ﰀ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "partnership"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا مِن شِرْكٍ _____ لَهُۥ مِنْهُم مِّن ظَهِيرٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "خَمْطٍ",
            "وَمَا",
            "وَنَقُولُ",
            "ٱعْمَلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا مِن شِرْكٍ وَمَا _____ مِنْهُم مِّن ظَهِيرٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "يَقُولُ",
            "لَهُۥ",
            "يَخْرُجُ",
            "بِصَاحِبِكُم"
          ],
          "translation": "for Him"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا مِن شِرْكٍ وَمَا لَهُۥ _____ مِّن ظَهِيرٍ",
          "answer": "مِنْهُم",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مِنْهُم",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "عَمَّآ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا مِن شِرْكٍ وَمَا لَهُۥ مِنْهُم _____ ظَهِيرٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مُزِّقْتُمْ",
            "بَلَىٰ",
            "مِّن",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "قُلِ ٱدْعُوا۟ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا لَهُمْ فِيهِمَا مِن شِرْكٍ وَمَا لَهُۥ مِنْهُم مِّن _____",
          "answer": "ظَهِيرٍ",
          "options": [
            "بِٱلَّذِى",
            "رَّاسِيَٰتٍ",
            "ظَهِيرٍ",
            "إِيَّاكُمْ"
          ],
          "translation": "supporter"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "34:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 400,
          "question": "_____ تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ عِندَهُۥٓ إِلَّا لِمَنْ أَذِنَ لَهُۥ حَتَّىٰٓ إِذَا فُزِّعَ عَن قُلُوبِهِمْ قَالُوا۟ مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ ٱلْحَقَّ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "إِيَّاكُمْ",
            "مِمَّنْ",
            "إِنَّ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "وَلَا _____ ٱلشَّفَٰعَةُ عِندَهُۥٓ إِلَّا لِمَنْ أَذِنَ لَهُۥ حَتَّىٰٓ إِذَا فُزِّعَ عَن قُلُوبِهِمْ قَالُوا۟ مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ ٱلْحَقَّ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "تَنفَعُ",
          "options": [
            "تَنفَعُ",
            "لَا",
            "مَعَهُۥ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "benefits"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "وَلَا تَنفَعُ _____ عِندَهُۥٓ إِلَّا لِمَنْ أَذِنَ لَهُۥ حَتَّىٰٓ إِذَا فُزِّعَ عَن قُلُوبِهِمْ قَالُوا۟ مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ ٱلْحَقَّ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ٱلشَّفَٰعَةُ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "يَجْمَعُ",
            "ٱلشَّفَٰعَةُ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "the intercession"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "وَلَا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ _____ إِلَّا لِمَنْ أَذِنَ لَهُۥ حَتَّىٰٓ إِذَا فُزِّعَ عَن قُلُوبِهِمْ قَالُوا۟ مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ ٱلْحَقَّ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "عِندَهُۥٓ",
          "options": [
            "عِندَهُۥٓ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "كَٰفِرُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "وَلَا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ عِندَهُۥٓ _____ لِمَنْ أَذِنَ لَهُۥ حَتَّىٰٓ إِذَا فُزِّعَ عَن قُلُوبِهِمْ قَالُوا۟ مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ ٱلْحَقَّ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "إِلَّا",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "وَلَا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ عِندَهُۥٓ إِلَّا _____ أَذِنَ لَهُۥ حَتَّىٰٓ إِذَا فُزِّعَ عَن قُلُوبِهِمْ قَالُوا۟ مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ ٱلْحَقَّ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "لِمَنْ",
          "options": [
            "يَخْرُجُ",
            "لِمَنْ",
            "نَدُلُّكُمْ",
            "وَشِمَالٍ"
          ],
          "translation": "for (one) whom"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "وَلَا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ عِندَهُۥٓ إِلَّا لِمَنْ _____ لَهُۥ حَتَّىٰٓ إِذَا فُزِّعَ عَن قُلُوبِهِمْ قَالُوا۟ مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ ٱلْحَقَّ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "أَذِنَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "أَذِنَ",
            "وَمَزَّقْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "He permits"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "وَلَا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ عِندَهُۥٓ إِلَّا لِمَنْ أَذِنَ _____ حَتَّىٰٓ إِذَا فُزِّعَ عَن قُلُوبِهِمْ قَالُوا۟ مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ ٱلْحَقَّ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "وَمَا",
            "يَعْبُدُ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "وَلَا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ عِندَهُۥٓ إِلَّا لِمَنْ أَذِنَ لَهُۥ _____ إِذَا فُزِّعَ عَن قُلُوبِهِمْ قَالُوا۟ مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ ٱلْحَقَّ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "وَنَذِيرًا",
            "حَتَّىٰٓ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "Until"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "وَلَا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ عِندَهُۥٓ إِلَّا لِمَنْ أَذِنَ لَهُۥ حَتَّىٰٓ _____ فُزِّعَ عَن قُلُوبِهِمْ قَالُوا۟ مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ ٱلْحَقَّ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "بَلْ",
            "زَعَمْتُم",
            "شُكْرًا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "وَلَا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ عِندَهُۥٓ إِلَّا لِمَنْ أَذِنَ لَهُۥ حَتَّىٰٓ إِذَا _____ عَن قُلُوبِهِمْ قَالُوا۟ مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ ٱلْحَقَّ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "فُزِّعَ",
          "options": [
            "نَخْسِفْ",
            "فُزِّعَ",
            "قَالُوا۟",
            "نُسْقِطْ"
          ],
          "translation": "fear is removed"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "وَلَا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ عِندَهُۥٓ إِلَّا لِمَنْ أَذِنَ لَهُۥ حَتَّىٰٓ إِذَا فُزِّعَ _____ قُلُوبِهِمْ قَالُوا۟ مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ ٱلْحَقَّ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "لِّلنَّاسِ",
            "عَن",
            "وَمَا",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "وَلَا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ عِندَهُۥٓ إِلَّا لِمَنْ أَذِنَ لَهُۥ حَتَّىٰٓ إِذَا فُزِّعَ عَن _____ قَالُوا۟ مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ ٱلْحَقَّ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "قُلُوبِهِمْ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمْ",
            "بِهِم",
            "فِيهَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "وَلَا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ عِندَهُۥٓ إِلَّا لِمَنْ أَذِنَ لَهُۥ حَتَّىٰٓ إِذَا فُزِّعَ عَن قُلُوبِهِمْ _____ مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ ٱلْحَقَّ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "قُلِ",
            "قَالُوا۟",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "they will say"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "وَلَا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ عِندَهُۥٓ إِلَّا لِمَنْ أَذِنَ لَهُۥ حَتَّىٰٓ إِذَا فُزِّعَ عَن قُلُوبِهِمْ قَالُوا۟ _____ قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ ٱلْحَقَّ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "مَاذَا",
          "options": [
            "مَاذَا",
            "ٱلْوَعْدُ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "What is that "
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "وَلَا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ عِندَهُۥٓ إِلَّا لِمَنْ أَذِنَ لَهُۥ حَتَّىٰٓ إِذَا فُزِّعَ عَن قُلُوبِهِمْ قَالُوا۟ مَاذَا _____ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ ٱلْحَقَّ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "يَعْزُبُ",
            "ٱلْبَعِيدِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "your Lord has said"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "وَلَا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ عِندَهُۥٓ إِلَّا لِمَنْ أَذِنَ لَهُۥ حَتَّىٰٓ إِذَا فُزِّعَ عَن قُلُوبِهِمْ قَالُوا۟ مَاذَا قَالَ _____ قَالُوا۟ ٱلْحَقَّ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "رَبُّكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْغَفُورُ",
            "عَمَّا",
            "رَبُّكُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "your Lord has said"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "وَلَا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ عِندَهُۥٓ إِلَّا لِمَنْ أَذِنَ لَهُۥ حَتَّىٰٓ إِذَا فُزِّعَ عَن قُلُوبِهِمْ قَالُوا۟ مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ _____ ٱلْحَقَّ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "ﰉ",
            "ءَالَ",
            "يَبْسُطُ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They will say"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "وَلَا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ عِندَهُۥٓ إِلَّا لِمَنْ أَذِنَ لَهُۥ حَتَّىٰٓ إِذَا فُزِّعَ عَن قُلُوبِهِمْ قَالُوا۟ مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ _____ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْحَقَّ",
          "options": [
            "يُخْلِفُهُۥ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "هُوَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "The truth"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "وَلَا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ عِندَهُۥٓ إِلَّا لِمَنْ أَذِنَ لَهُۥ حَتَّىٰٓ إِذَا فُزِّعَ عَن قُلُوبِهِمْ قَالُوا۟ مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ ٱلْحَقَّ _____ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "صَدَدْنَٰكُمْ",
            "ٱلْجِنَّ",
            "وَهُوَ",
            "تَأْتِينَا"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "وَلَا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ عِندَهُۥٓ إِلَّا لِمَنْ أَذِنَ لَهُۥ حَتَّىٰٓ إِذَا فُزِّعَ عَن قُلُوبِهِمْ قَالُوا۟ مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ ٱلْحَقَّ وَهُوَ _____ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْعَلِىُّ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "وَقَالَ",
            "زَعَمْتُم",
            "ٱلْعَلِىُّ"
          ],
          "translation": "(is) the Most High"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "وَلَا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ عِندَهُۥٓ إِلَّا لِمَنْ أَذِنَ لَهُۥ حَتَّىٰٓ إِذَا فُزِّعَ عَن قُلُوبِهِمْ قَالُوا۟ مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُوا۟ ٱلْحَقَّ وَهُوَ ٱلْعَلِىُّ _____",
          "answer": "ٱلْكَبِيرُ",
          "options": [
            "يَعْبُدُ",
            "وَلَآ",
            "مِنْ",
            "ٱلْكَبِيرُ"
          ],
          "translation": "the Most Great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "34:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 422,
          "question": "_____ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ وَإِنَّآ أَوْ إِيَّاكُمْ لَعَلَىٰ هُدًى أَوْ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "قُلْ",
            "كِتَٰبٍ",
            "عَبْدٍ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "قُلْ _____ يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ وَإِنَّآ أَوْ إِيَّاكُمْ لَعَلَىٰ هُدًى أَوْ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "مَن",
            "إِلَىٰ",
            "مَسْكَنِهِمْ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "قُلْ مَن _____ مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ وَإِنَّآ أَوْ إِيَّاكُمْ لَعَلَىٰ هُدًى أَوْ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "يَرْزُقُكُم",
          "options": [
            "ﰃ",
            "فِى",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "يَرْزُقُكُم"
          ],
          "translation": "provides (for) you"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ وَإِنَّآ أَوْ إِيَّاكُمْ لَعَلَىٰ هُدًى أَوْ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "نَدُلُّكُمْ",
            "مَن",
            "ٱسْتُضْعِفُوا۟"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ _____ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ وَإِنَّآ أَوْ إِيَّاكُمْ لَعَلَىٰ هُدًى أَوْ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فِى",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ قُلِ ٱللَّهُ وَإِنَّآ أَوْ إِيَّاكُمْ لَعَلَىٰ هُدًى أَوْ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "أَنتُمْ",
            "لَّكُم",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ ٱللَّهُ وَإِنَّآ أَوْ إِيَّاكُمْ لَعَلَىٰ هُدًى أَوْ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "قُلِ",
            "مِن",
            "ٱلْهُدَىٰ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ _____ وَإِنَّآ أَوْ إِيَّاكُمْ لَعَلَىٰ هُدًى أَوْ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَن",
            "ٱلرَّحِيمُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ _____ أَوْ إِيَّاكُمْ لَعَلَىٰ هُدًى أَوْ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَإِنَّآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "وَإِنَّآ",
            "عَمَّا",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "And indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ وَإِنَّآ _____ إِيَّاكُمْ لَعَلَىٰ هُدًى أَوْ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "مَاذَا",
            "فَبِمَا",
            "أَوْ",
            "دَاوُۥدَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ وَإِنَّآ أَوْ _____ لَعَلَىٰ هُدًى أَوْ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِيَّاكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْقِطْرِ",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "إِيَّاكُمْ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ وَإِنَّآ أَوْ إِيَّاكُمْ _____ هُدًى أَوْ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَعَلَىٰ",
          "options": [
            "لَعَلَىٰ",
            "بَلْدَةٌ",
            "نَحْنُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(are) surely upon"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ وَإِنَّآ أَوْ إِيَّاكُمْ لَعَلَىٰ _____ أَوْ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "هُدًى",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "هُدًى",
            "سَعَوْ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "guidance"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ وَإِنَّآ أَوْ إِيَّاكُمْ لَعَلَىٰ هُدًى _____ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَأَلَنَّا",
            "مِّن",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ وَإِنَّآ أَوْ إِيَّاكُمْ لَعَلَىٰ هُدًى أَوْ _____ ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْقُرَى",
            "ءَاتَيْنَا",
            "عَمَّا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ وَإِنَّآ أَوْ إِيَّاكُمْ لَعَلَىٰ هُدًى أَوْ فِى _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "ضَلَٰلٍ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَيَهْدِىٓ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "تُقَرِّبُكُمْ"
          ],
          "translation": "error"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "قُلْ مَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ وَإِنَّآ أَوْ إِيَّاكُمْ لَعَلَىٰ هُدًى أَوْ فِى ضَلَٰلٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "مَسْكَنِهِمْ",
            "مِنسَأَتَهُۥ",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "34:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 439,
          "question": "_____ لَّا تُسْـَٔلُونَ عَمَّآ أَجْرَمْنَا وَلَا نُسْـَٔلُ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "ﰖ",
            "بِجَنَّتَيْهِمْ",
            "هُدًى",
            "قُل"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "قُل _____ تُسْـَٔلُونَ عَمَّآ أَجْرَمْنَا وَلَا نُسْـَٔلُ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "يَمْلِكُ",
            "عَذَابٍ",
            "لَا",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "قُل لَّا _____ عَمَّآ أَجْرَمْنَا وَلَا نُسْـَٔلُ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تُسْـَٔلُونَ",
          "options": [
            "تُسْـَٔلُونَ",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "ٱلْكَبِيرُ",
            "بَلْدَةٌ"
          ],
          "translation": "you will be asked"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "قُل لَّا تُسْـَٔلُونَ _____ أَجْرَمْنَا وَلَا نُسْـَٔلُ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَمَّآ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "عَمَّآ",
            "فَرِيقًا"
          ],
          "translation": "about what"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "قُل لَّا تُسْـَٔلُونَ عَمَّآ _____ وَلَا نُسْـَٔلُ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَجْرَمْنَا",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ﰧ",
            "خَمْطٍ",
            "أَجْرَمْنَا"
          ],
          "translation": "sins we committed"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "قُل لَّا تُسْـَٔلُونَ عَمَّآ أَجْرَمْنَا _____ نُسْـَٔلُ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "قُلْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "قُل لَّا تُسْـَٔلُونَ عَمَّآ أَجْرَمْنَا وَلَا _____ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "نُسْـَٔلُ",
          "options": [
            "يَقُولُ",
            "صَدَّقَ",
            "بِهَا",
            "نُسْـَٔلُ"
          ],
          "translation": "we will be asked"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "قُل لَّا تُسْـَٔلُونَ عَمَّآ أَجْرَمْنَا وَلَا نُسْـَٔلُ _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "عَمَّا",
            "سُبْحَٰنَكَ"
          ],
          "translation": "about what"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "قُل لَّا تُسْـَٔلُونَ عَمَّآ أَجْرَمْنَا وَلَا نُسْـَٔلُ عَمَّا _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "لَهُمْ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "34:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 448,
          "question": "_____ يَجْمَعُ بَيْنَنَا رَبُّنَا ثُمَّ يَفْتَحُ بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَهُوَ ٱلْفَتَّاحُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مَّكَانٍ",
            "قُلْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "قُلْ _____ بَيْنَنَا رَبُّنَا ثُمَّ يَفْتَحُ بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَهُوَ ٱلْفَتَّاحُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "يَجْمَعُ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِنَا",
            "يَجْمَعُ",
            "تُقَرِّبُكُمْ",
            "أَجْرِىَ"
          ],
          "translation": "Will gather"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "قُلْ يَجْمَعُ _____ رَبُّنَا ثُمَّ يَفْتَحُ بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَهُوَ ٱلْفَتَّاحُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "بَيْنَنَا",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "بَيْنَنَا",
            "فِى",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "us together"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "قُلْ يَجْمَعُ بَيْنَنَا _____ ثُمَّ يَفْتَحُ بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَهُوَ ٱلْفَتَّاحُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "رَبُّنَا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "رَبُّنَا",
            "وَهُمْ",
            "يُبْدِئُ"
          ],
          "translation": "our Lord"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "قُلْ يَجْمَعُ بَيْنَنَا رَبُّنَا _____ يَفْتَحُ بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَهُوَ ٱلْفَتَّاحُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "تَنفَعُ",
            "ثُمَّ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "قُلْ يَجْمَعُ بَيْنَنَا رَبُّنَا ثُمَّ _____ بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَهُوَ ٱلْفَتَّاحُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "يَفْتَحُ",
          "options": [
            "يَفْتَحُ",
            "هَٰذَا",
            "عَلَى",
            "تَأْكُلُ"
          ],
          "translation": "He will judge"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "قُلْ يَجْمَعُ بَيْنَنَا رَبُّنَا ثُمَّ يَفْتَحُ _____ بِٱلْحَقِّ وَهُوَ ٱلْفَتَّاحُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "بَيْنَنَا",
          "options": [
            "بَيْنَنَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "between us"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "قُلْ يَجْمَعُ بَيْنَنَا رَبُّنَا ثُمَّ يَفْتَحُ بَيْنَنَا _____ وَهُوَ ٱلْفَتَّاحُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "حَفِيظٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "قُلْ يَجْمَعُ بَيْنَنَا رَبُّنَا ثُمَّ يَفْتَحُ بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ _____ ٱلْفَتَّاحُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ٱلسَّرْدِ",
            "لِمَنْ",
            "إِذْ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "قُلْ يَجْمَعُ بَيْنَنَا رَبُّنَا ثُمَّ يَفْتَحُ بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَهُوَ _____ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلْفَتَّاحُ",
          "options": [
            "تَسْتَـْٔخِرُونَ",
            "وَمَآ",
            "هَلْ",
            "ٱلْفَتَّاحُ"
          ],
          "translation": "(is) the Judge"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "قُلْ يَجْمَعُ بَيْنَنَا رَبُّنَا ثُمَّ يَفْتَحُ بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَهُوَ ٱلْفَتَّاحُ _____",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "كَانُوا۟",
            "ءَامِنِينَ",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "the All-Knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "34:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 459,
          "question": "_____ أَرُونِىَ ٱلَّذِينَ أَلْحَقْتُم بِهِۦ شُرَكَآءَ كَلَّا بَلْ هُوَ ٱللَّهُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "لَءَايَةً",
            "قُلْ",
            "فَكَيْفَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "قُلْ _____ ٱلَّذِينَ أَلْحَقْتُم بِهِۦ شُرَكَآءَ كَلَّا بَلْ هُوَ ٱللَّهُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "أَرُونِىَ",
          "options": [
            "تَأْتِينَا",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "أَن",
            "أَرُونِىَ"
          ],
          "translation": "Show me"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "قُلْ أَرُونِىَ _____ أَلْحَقْتُم بِهِۦ شُرَكَآءَ كَلَّا بَلْ هُوَ ٱللَّهُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَبِّى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "those whom"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "قُلْ أَرُونِىَ ٱلَّذِينَ _____ بِهِۦ شُرَكَآءَ كَلَّا بَلْ هُوَ ٱللَّهُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "أَلْحَقْتُم",
          "options": [
            "أَلْحَقْتُم",
            "أَنفَقْتُم",
            "فِى",
            "ٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "you have joined"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "قُلْ أَرُونِىَ ٱلَّذِينَ أَلْحَقْتُم _____ شُرَكَآءَ كَلَّا بَلْ هُوَ ٱللَّهُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ﰨ",
            "إِن",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "قُلْ أَرُونِىَ ٱلَّذِينَ أَلْحَقْتُم بِهِۦ _____ كَلَّا بَلْ هُوَ ٱللَّهُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "شُرَكَآءَ",
          "options": [
            "نُّؤْمِنَ",
            "وَرَبِّى",
            "شُرَكَآءَ",
            "كَلَّا"
          ],
          "translation": "(as) partners"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "قُلْ أَرُونِىَ ٱلَّذِينَ أَلْحَقْتُم بِهِۦ شُرَكَآءَ _____ بَلْ هُوَ ٱللَّهُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "كَلَّا",
          "options": [
            "مِّن",
            "كَلَّا",
            "فَوْتَ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "By no means"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "قُلْ أَرُونِىَ ٱلَّذِينَ أَلْحَقْتُم بِهِۦ شُرَكَآءَ كَلَّا _____ هُوَ ٱللَّهُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "ﰪ",
            "مِن",
            "عِندَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "قُلْ أَرُونِىَ ٱلَّذِينَ أَلْحَقْتُم بِهِۦ شُرَكَآءَ كَلَّا بَلْ _____ ٱللَّهُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "هُوَ",
            "لِلَّذِينَ",
            "عَبْدٍ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "قُلْ أَرُونِىَ ٱلَّذِينَ أَلْحَقْتُم بِهِۦ شُرَكَآءَ كَلَّا بَلْ هُوَ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "نَّفْعًا",
            "ٱللَّهُ",
            "قُلْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "قُلْ أَرُونِىَ ٱلَّذِينَ أَلْحَقْتُم بِهِۦ شُرَكَآءَ كَلَّا بَلْ هُوَ ٱللَّهُ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "يَلِجُ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "قُلْ أَرُونِىَ ٱلَّذِينَ أَلْحَقْتُم بِهِۦ شُرَكَآءَ كَلَّا بَلْ هُوَ ٱللَّهُ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَٰهُم",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "34:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 471,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَٰكَ إِلَّا كَآفَّةً لِّلنَّاسِ بَشِيرًا وَنَذِيرًا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "ﰪ",
            "وَشِمَالٍ",
            "أَن",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "وَمَآ _____ إِلَّا كَآفَّةً لِّلنَّاسِ بَشِيرًا وَنَذِيرًا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَٰكَ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "وَأَلَنَّا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "We have sent you"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ _____ كَآفَّةً لِّلنَّاسِ بَشِيرًا وَنَذِيرًا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَرِزْقٌ",
            "كِسَفًا",
            "إِلَّا",
            "شَهْرٌ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ إِلَّا _____ لِّلنَّاسِ بَشِيرًا وَنَذِيرًا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "كَآفَّةً",
          "options": [
            "جَزَآءُ",
            "ٱلْغَيْبَ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "كَآفَّةً"
          ],
          "translation": "comprehensively"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ إِلَّا كَآفَّةً _____ بَشِيرًا وَنَذِيرًا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِّلنَّاسِ",
          "options": [
            "لِّلنَّاسِ",
            "لَكُمْ",
            "ﰓ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "to mankind"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ إِلَّا كَآفَّةً لِّلنَّاسِ _____ وَنَذِيرًا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بَشِيرًا",
          "options": [
            "قُلِ",
            "بَشِيرًا",
            "وَلَا",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "(as) a giver of glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ إِلَّا كَآفَّةً لِّلنَّاسِ بَشِيرًا _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَنَذِيرًا",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "وَنَذِيرًا",
            "إِلَىٰ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "and (as) a warner"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ إِلَّا كَآفَّةً لِّلنَّاسِ بَشِيرًا وَنَذِيرًا _____ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "وَلِسُلَيْمَٰنَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ إِلَّا كَآفَّةً لِّلنَّاسِ بَشِيرًا وَنَذِيرًا وَلَٰكِنَّ _____ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "أَكْثَرَ",
            "وَمَآ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "most"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ إِلَّا كَآفَّةً لِّلنَّاسِ بَشِيرًا وَنَذِيرًا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "بَيْنَنَا",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ﰗ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "[the] people"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ إِلَّا كَآفَّةً لِّلنَّاسِ بَشِيرًا وَنَذِيرًا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "تَرَىٰٓ",
            "أَوْ",
            "وَمَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ إِلَّا كَآفَّةً لِّلنَّاسِ بَشِيرًا وَنَذِيرًا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "تُتْلَىٰ",
            "دُونِ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "34:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 483,
          "question": "_____ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "وَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِّن",
            "وَيَقُولُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "وَيَقُولُونَ _____ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مَتَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبَ",
            "مَتَىٰ",
            "مِّن",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ _____ ٱلْوَعْدُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "ٱعْمَلْ",
            "هَٰذَا",
            "أَعْنَاقِ"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا _____ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلْوَعْدُ",
          "options": [
            "ٱلْوَعْدُ",
            "ٱللَّهُ",
            "سِيرُوا۟",
            "قُلُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "promise"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ _____ كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أُرْسِلْتُم",
            "إِن",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "كُنتُمْ",
            "فَٱلْيَوْمَ",
            "قَرْيَةٍ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "وَفُرَٰدَىٰ",
            "ﰇ",
            "فِى",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "34:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 490,
          "question": "_____ لَّكُم مِّيعَادُ يَوْمٍ لَّا تَسْتَـْٔخِرُونَ عَنْهُ سَاعَةً وَلَا تَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "قُل",
            "بَلْدَةٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱسْتُضْعِفُوا۟"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "قُل _____ مِّيعَادُ يَوْمٍ لَّا تَسْتَـْٔخِرُونَ عَنْهُ سَاعَةً وَلَا تَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "لَّكُم",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "إِلَىٰ",
            "لَّكُم",
            "ءَامَنَ"
          ],
          "translation": "For you"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "قُل لَّكُم _____ يَوْمٍ لَّا تَسْتَـْٔخِرُونَ عَنْهُ سَاعَةً وَلَا تَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "مِّيعَادُ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "مِّيعَادُ",
            "يَدَيْهِ",
            "عَذَابِ"
          ],
          "translation": "(is the) appointment"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "قُل لَّكُم مِّيعَادُ _____ لَّا تَسْتَـْٔخِرُونَ عَنْهُ سَاعَةً وَلَا تَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "قُلْ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "يَوْمٍ"
          ],
          "translation": "(of) a Day"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "قُل لَّكُم مِّيعَادُ يَوْمٍ _____ تَسْتَـْٔخِرُونَ عَنْهُ سَاعَةً وَلَا تَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "وَهُوَ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "قُل لَّكُم مِّيعَادُ يَوْمٍ لَّا _____ عَنْهُ سَاعَةً وَلَا تَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "تَسْتَـْٔخِرُونَ",
          "options": [
            "تُقَرِّبُكُمْ",
            "تَسْتَـْٔخِرُونَ",
            "وَٱلطَّيْرَ",
            "ٱلْكَفُورَ"
          ],
          "translation": "you can postpone"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "قُل لَّكُم مِّيعَادُ يَوْمٍ لَّا تَسْتَـْٔخِرُونَ _____ سَاعَةً وَلَا تَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "أَوْلَٰدُكُم",
            "ﰱ",
            "ﰵ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "[of] it"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "قُل لَّكُم مِّيعَادُ يَوْمٍ لَّا تَسْتَـْٔخِرُونَ عَنْهُ _____ وَلَا تَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "سَاعَةً",
          "options": [
            "حَفِيظٌ",
            "سَاعَةً",
            "ٱلَّتِى",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "(for) an hour"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "قُل لَّكُم مِّيعَادُ يَوْمٍ لَّا تَسْتَـْٔخِرُونَ عَنْهُ سَاعَةً _____ تَسْتَقْدِمُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ضَلَلْتُ",
            "إِلَىَّ",
            "سَاعَةً"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "قُل لَّكُم مِّيعَادُ يَوْمٍ لَّا تَسْتَـْٔخِرُونَ عَنْهُ سَاعَةً وَلَا _____",
          "answer": "تَسْتَقْدِمُونَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "تَسْتَقْدِمُونَ",
            "أَكْثَرَ",
            "مَّكَانٍۭ"
          ],
          "translation": "(can) you precede (it)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "34:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 500,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "بِمَا",
            "ﰌ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "And say"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "وَقَالَ _____ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَٱلْيَوْمَ",
            "لِلَّذِينَ",
            "بَصِيرٌ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ _____ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ءَامِنُونَ",
            "يَعْزُبُ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "وَأَيَّامًا",
            "فِيهِمَا",
            "لَن"
          ],
          "translation": "Never will"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن _____ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "نُّؤْمِنَ",
          "options": [
            "نُّؤْمِنَ",
            "لَهُۥ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "we believe"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ _____ ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِهَٰذَا",
          "options": [
            "أَجْرٍ",
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "بِهَٰذَا",
            "إِيَّاكُمْ"
          ],
          "translation": "in this"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا _____ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانِ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "ﰕ",
            "تَأْتِينَا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Quran"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ _____ بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَحِيلَ",
            "لِلَّهِ",
            "وَلَقَدْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا _____ بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِٱلَّذِى",
          "options": [
            "نُّؤْمِنَ",
            "مَا",
            "بِٱلَّذِى",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "in (that) which"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى _____ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "مُمَزَّقٍ",
            "يَقُولُ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "(was) before it"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ _____ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَدَيْهِ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "يَدَيْهِ",
            "فَزِعُوا۟",
            "تُسْـَٔلُونَ"
          ],
          "translation": "(was) before it"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ _____ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "وَيَقْدِرُ",
            "ءَامِنُونَ",
            "بَيْنَنَا"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ _____ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَرَىٰٓ",
          "options": [
            "بِهَٰذَا",
            "تَرَىٰٓ",
            "وَأَسَرُّوا۟",
            "طَيِّبَةٌ"
          ],
          "translation": "you (could) see"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ _____ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِذِ",
          "options": [
            "نَّذِيرٍ",
            "أَوْ",
            "لِمَن",
            "إِذِ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ _____ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "options": [
            "نَّفْعًا",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "زُلْفَىٰٓ",
            "قَرِيبٌ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ _____ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مَوْقُوفُونَ",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "ٱلضِّعْفِ",
            "مَوْقُوفُونَ",
            "مُّنِيبٍ"
          ],
          "translation": "will be made to stand"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ _____ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "لِنَعْلَمَ",
            "ٱلْمُهِينِ",
            "عِندَ",
            "أَنَحْنُ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ _____ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "عَلَىٰ",
            "رَبِّهِمْ",
            "قَبْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ _____ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَرْجِعُ",
          "options": [
            "يَرْجِعُ",
            "لِبَعْضٍ",
            "يَرَوْا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "will throw back"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ _____ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بَعْضُهُمْ",
          "options": [
            "لِمَن",
            "بَعْضُهُمْ",
            "فِىٓ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ _____ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "إِذْ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ _____ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "بَعْضٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِأَشْيَاعِهِم"
          ],
          "translation": "others"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ _____ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْلَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "لَوْلَآ",
            "ٱلْقَوْلَ"
          ],
          "translation": "the word"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ _____ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "يَقُولُ",
            "بِهِمُ",
            "نَّذِيرٍ",
            "يَدَيْهِ"
          ],
          "translation": "Will say"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ _____ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَيَرَى",
            "مِعْشَارَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ _____ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱسْتُضْعِفُوا۟",
          "options": [
            "ﰔ",
            "إِن",
            "لِّيَجْزِىَ",
            "ٱسْتُضْعِفُوا۟"
          ],
          "translation": "were oppressed"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ _____ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَهُ",
            "إِنَّهُۥ",
            "جَزَآءُ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ _____ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "بَيْنَ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "were arrogant"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ _____ أَنتُمْ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَوْلَآ",
          "options": [
            "لَوْلَآ",
            "بِهِۦ",
            "كَرِيمٌ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "If not"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ _____ لَكُنَّا مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "بَعِيدٍ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "(for) you"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ _____ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَكُنَّا",
          "options": [
            "لَكُنَّا",
            "ﰟ",
            "فِىٓ",
            "يُجْزَوْنَ"
          ],
          "translation": "certainly we (would) have been"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ بِهَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ وَلَا بِٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذِ ٱلظَّٰلِمُونَ مَوْقُوفُونَ عِندَ رَبِّهِمْ يَرْجِعُ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ ٱلْقَوْلَ يَقُولُ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لَوْلَآ أَنتُمْ لَكُنَّا _____",
          "answer": "مُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "عَن",
            "ءَالَ",
            "مُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "34:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 532,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوٓا۟ أَنَحْنُ صَدَدْنَٰكُمْ عَنِ ٱلْهُدَىٰ بَعْدَ إِذْ جَآءَكُم بَلْ كُنتُم مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "قَالُوا۟",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Will say"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "قَالَ _____ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوٓا۟ أَنَحْنُ صَدَدْنَٰكُمْ عَنِ ٱلْهُدَىٰ بَعْدَ إِذْ جَآءَكُم بَلْ كُنتُم مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
            "ٱسْتُضْعِفُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ _____ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوٓا۟ أَنَحْنُ صَدَدْنَٰكُمْ عَنِ ٱلْهُدَىٰ بَعْدَ إِذْ جَآءَكُم بَلْ كُنتُم مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "وَيَقْدِرُ",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "were arrogant"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ _____ ٱسْتُضْعِفُوٓا۟ أَنَحْنُ صَدَدْنَٰكُمْ عَنِ ٱلْهُدَىٰ بَعْدَ إِذْ جَآءَكُم بَلْ كُنتُم مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَا",
            "مَا",
            "لِلَّذِينَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "to those"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لِلَّذِينَ _____ أَنَحْنُ صَدَدْنَٰكُمْ عَنِ ٱلْهُدَىٰ بَعْدَ إِذْ جَآءَكُم بَلْ كُنتُم مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱسْتُضْعِفُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱسْتُضْعِفُوٓا۟",
            "فُعِلَ",
            "لَا",
            "ظَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "who were oppressed"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوٓا۟ _____ صَدَدْنَٰكُمْ عَنِ ٱلْهُدَىٰ بَعْدَ إِذْ جَآءَكُم بَلْ كُنتُم مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "أَنَحْنُ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "وَنَذِيرًا",
            "أَنَحْنُ",
            "تَنفَعُ"
          ],
          "translation": "Did we"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوٓا۟ أَنَحْنُ _____ عَنِ ٱلْهُدَىٰ بَعْدَ إِذْ جَآءَكُم بَلْ كُنتُم مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "صَدَدْنَٰكُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "كَذِبًا",
            "صَدَدْنَٰكُمْ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "avert you"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوٓا۟ أَنَحْنُ صَدَدْنَٰكُمْ _____ ٱلْهُدَىٰ بَعْدَ إِذْ جَآءَكُم بَلْ كُنتُم مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "عَنِ",
            "مِّنَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوٓا۟ أَنَحْنُ صَدَدْنَٰكُمْ عَنِ _____ بَعْدَ إِذْ جَآءَكُم بَلْ كُنتُم مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱلْهُدَىٰ",
          "options": [
            "مِّن",
            "أَوْلَٰدُكُم",
            "فِى",
            "ٱلْهُدَىٰ"
          ],
          "translation": "the guidance"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوٓا۟ أَنَحْنُ صَدَدْنَٰكُمْ عَنِ ٱلْهُدَىٰ _____ إِذْ جَآءَكُم بَلْ كُنتُم مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "بَعْدَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوٓا۟ أَنَحْنُ صَدَدْنَٰكُمْ عَنِ ٱلْهُدَىٰ بَعْدَ _____ جَآءَكُم بَلْ كُنتُم مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "هَلْ",
            "مُّنِيبٍ",
            "وَنَذِيرًا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوٓا۟ أَنَحْنُ صَدَدْنَٰكُمْ عَنِ ٱلْهُدَىٰ بَعْدَ إِذْ _____ بَلْ كُنتُم مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "جَآءَكُم",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "جَآءَكُم",
            "سَٰبِغَٰتٍ",
            "نَكِيرِ"
          ],
          "translation": "it had come to you"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوٓا۟ أَنَحْنُ صَدَدْنَٰكُمْ عَنِ ٱلْهُدَىٰ بَعْدَ إِذْ جَآءَكُم _____ كُنتُم مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "ٱلرِّزْقَ",
            "بَلْ",
            "ﰬ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوٓا۟ أَنَحْنُ صَدَدْنَٰكُمْ عَنِ ٱلْهُدَىٰ بَعْدَ إِذْ جَآءَكُم بَلْ _____ مُّجْرِمِينَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "وَقَدِّرْ",
            "رَبِّى",
            "كُنتُم",
            "وَظَلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوٓا۟ أَنَحْنُ صَدَدْنَٰكُمْ عَنِ ٱلْهُدَىٰ بَعْدَ إِذْ جَآءَكُم بَلْ كُنتُم _____",
          "answer": "مُّجْرِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْغُرُفَٰتِ",
            "مُّجْرِمِينَ",
            "خَرَّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "34:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 547,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَقَالَ",
            "نَدُلُّكُمْ",
            "يُجْزَوْنَ"
          ],
          "translation": "And will say"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "وَقَالَ _____ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَهُوَ",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ _____ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱسْتُضْعِفُوا۟",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱسْتُضْعِفُوا۟",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "were oppressed"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ _____ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِّلنَّاسِ",
            "يَصُدَّكُمْ",
            "لِلَّذِينَ",
            "يَٰجِبَالُ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ _____ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
          "options": [
            "ﰏ",
            "عِندَهُۥٓ",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "مُزِّقْتُمْ"
          ],
          "translation": "were arrogant"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ _____ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "ٱلْبَٰطِلُ",
            "قُل",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ _____ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَكْرُ",
          "options": [
            "مَكْرُ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "تُقَرِّبُكُمْ",
            "وَتَمَٰثِيلَ"
          ],
          "translation": "(it was) a plot"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ _____ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "يَدْرُسُونَهَا",
            "ٱلَّيْلِ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "(by) night"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ _____ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "ٱلْحَقَّ",
            "أَفْتَرَىٰ",
            "وَٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "and (by) day"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ _____ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "إِذْ",
            "فِى",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ _____ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَأْمُرُونَنَآ",
          "options": [
            "تَأْمُرُونَنَآ",
            "هَلْ",
            "يَفْتَحُ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "you were ordering us"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ _____ نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَرَوَاحُهَا",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "مِّن",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن _____ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "نَّكْفُرَ",
          "options": [
            "نَّكْفُرَ",
            "ﰬ",
            "ﰎ",
            "كَرِيمٌ"
          ],
          "translation": "we disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ _____ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "إِنَّا",
            "مُتْرَفُوهَآ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ _____ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَنَجْعَلَ",
          "options": [
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "لِّلنَّاسِ",
            "مَعَهُۥ",
            "وَنَجْعَلَ"
          ],
          "translation": "and we set up"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ _____ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَهُۥٓ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لَهُۥٓ",
            "وَعَمِلَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "for Him"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ _____ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَندَادًا",
          "options": [
            "أَندَادًا",
            "مِّنَ",
            "قُلْ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "equals"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا _____ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَأَسَرُّوا۟",
          "options": [
            "وَأَسَرُّوا۟",
            "كَانَ",
            "فِيهَا",
            "وَيَقْدِرُ"
          ],
          "translation": "But they will conceal"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ _____ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلنَّدَامَةَ",
          "options": [
            "ٱلنَّدَامَةَ",
            "أَنتَ",
            "لِنَعْلَمَ",
            "يَنزِلُ"
          ],
          "translation": "the regret"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ _____ رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "يَزِغْ",
            "ﰮ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَمَّا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا _____ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "رَأَوُا۟",
          "options": [
            "عَلَى",
            "رَأَوُا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "بَعِيدٍ"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ _____ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَوْ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ _____ ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "فَكَيْفَ",
            "مِّن",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "And We will put"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا _____ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْأَغْلَٰلَ",
          "options": [
            "ٱلْأَغْلَٰلَ",
            "فِيهِمَا",
            "فِى",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "shackles"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ _____ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "إِبْلِيسُ",
            "فِيهَا",
            "تَسْتَـْٔخِرُونَ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَعْنَاقِ",
          "options": [
            "لِّكُلِّ",
            "وَيَقْدِرُ",
            "زَعَمْتُم",
            "أَعْنَاقِ"
          ],
          "translation": "(the) necks"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ _____ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "يَدَيْهِ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ _____ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "شَكٍّ",
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "وَلِسُلَيْمَٰنَ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "وَمَا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَنَحْنُ"
          ],
          "translation": "Will"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ _____ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "يُجْزَوْنَ",
          "options": [
            "يُجْزَوْنَ",
            "لَا",
            "جَنَّتَانِ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "they be recompensed"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ _____ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَّا",
            "أَن",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "أَنفَقْتُم",
            "وَأَسَرُّوا۟",
            "خَلْقٍ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(for) what"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "سِدْرٍ",
            "كَانُوا۟",
            "شَكُورٍ",
            "وَكَذَّبَ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوا۟ بَلْ مَكْرُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ إِذْ تَأْمُرُونَنَآ أَن نَّكْفُرَ بِٱللَّهِ وَنَجْعَلَ لَهُۥٓ أَندَادًا وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ وَجَعَلْنَا ٱلْأَغْلَٰلَ فِىٓ أَعْنَاقِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "يَسْعَوْنَ",
            "بَعْضُهُمْ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "34:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 581,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "يُخْلِفُهُۥ",
            "ﰲ",
            "يَقُولُ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "وَمَآ _____ فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "إِلَّا",
            "فَإِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا _____ قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "مِّنَ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا فِى _____ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "قَرْيَةٍ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "وَأَنَّىٰ",
            "قَرْيَةٍ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "a town"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا فِى قَرْيَةٍ _____ نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ﰏ",
            "ٱلضِّعْفِ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا فِى قَرْيَةٍ مِّن _____ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "نَّذِيرٍ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "ﰟ",
            "هَلْ",
            "نَّذِيرٍ"
          ],
          "translation": "warner"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ _____ قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْمُهِينِ",
            "ﰮ",
            "جَآءَهُمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا _____ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "كِسَفًا",
            "قَالَ",
            "يَعْزُبُ",
            "ٱلْغُرُفَٰتِ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ _____ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "مُتْرَفُوهَآ",
          "options": [
            "وَرَبُّكَ",
            "مُتْرَفُوهَآ",
            "جَنَّتَيْنِ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "its wealthy ones"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ _____ بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "إِنَّا",
            "مِنْهُم",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "Indeed we"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا _____ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "قَرْيَةٍ",
            "لِّيَجْزِىَ",
            "بِٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا بِمَآ _____ بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "أُرْسِلْتُم",
          "options": [
            "ﰍ",
            "فِىٓ",
            "أُرْسِلْتُم",
            "مُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "you have been sent"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم _____ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "بِهِۦ",
            "يَدَيْهِ",
            "جَدِيدٍ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ _____",
          "answer": "كَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "ٱلْغَفُورُ",
            "كَٰفِرُونَ",
            "وَمَا",
            "بَيْنَنَا"
          ],
          "translation": "(are) disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "34:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 595,
          "question": "_____ نَحْنُ أَكْثَرُ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا وَمَا نَحْنُ بِمُعَذَّبِينَ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْكَفُورَ",
            "وَقَالُوا۟",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ أَكْثَرُ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا وَمَا نَحْنُ بِمُعَذَّبِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "كُنتُم",
            "مَّحَٰرِيبَ",
            "مُّرِيبٍۭ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "وَقَالُوا۟ نَحْنُ _____ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا وَمَا نَحْنُ بِمُعَذَّبِينَ",
          "answer": "أَكْثَرُ",
          "options": [
            "أُكُلٍ",
            "كَانُوا۟",
            "إِلَىٰ",
            "أَكْثَرُ"
          ],
          "translation": "(have) more"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "وَقَالُوا۟ نَحْنُ أَكْثَرُ _____ وَأَوْلَٰدًا وَمَا نَحْنُ بِمُعَذَّبِينَ",
          "answer": "أَمْوَٰلًا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَمْوَٰلًا",
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "تَسْتَقْدِمُونَ"
          ],
          "translation": "wealth"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "وَقَالُوا۟ نَحْنُ أَكْثَرُ أَمْوَٰلًا _____ وَمَا نَحْنُ بِمُعَذَّبِينَ",
          "answer": "وَأَوْلَٰدًا",
          "options": [
            "تَسْتَـْٔخِرُونَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فِى",
            "وَأَوْلَٰدًا"
          ],
          "translation": "and children"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "وَقَالُوا۟ نَحْنُ أَكْثَرُ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا _____ نَحْنُ بِمُعَذَّبِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "قَلِيلٍ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "وَقَالُوا۟ نَحْنُ أَكْثَرُ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا وَمَا _____ بِمُعَذَّبِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "لِّكُلِّ",
            "لَا",
            "نَحْنُ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "we"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "وَقَالُوا۟ نَحْنُ أَكْثَرُ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا وَمَا نَحْنُ _____",
          "answer": "بِمُعَذَّبِينَ",
          "options": [
            "بَلَىٰ",
            "كَفَرُوا۟",
            "بِمُعَذَّبِينَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "will be punished"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "34:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 603,
          "question": "_____ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "تُتْلَىٰ",
            "لَّا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "قُلْ _____ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "لَا",
            "لِلَّذِينَ",
            "إِنَّ",
            "وَقُدُورٍ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "قُلْ إِنَّ _____ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "رَبِّى",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "ٱلسَّعِيرِ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى _____ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَبْسُطُ",
          "options": [
            "يَزِغْ",
            "إِنَّ",
            "يَبْسُطُ",
            "قُلِ"
          ],
          "translation": "extends"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ _____ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلرِّزْقَ",
          "options": [
            "فِى",
            "رَبَّنَا",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "the provision"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ _____ يَشَآءُ وَيَقْدِرُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "لِمَن",
            "جَمِيعًا",
            "يُرِيدُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "for whom"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن _____ وَيَقْدِرُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَدَىْ",
            "أَوْ",
            "يَشَآءُ",
            "تَبَيَّنَتِ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَيَقْدِرُ",
          "options": [
            "قَرْيَةٍ",
            "وَيَقْدِرُ",
            "تَسْتَـْٔخِرُونَ",
            "فَإِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "and restricts"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ _____ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "تَتَفَكَّرُوا۟",
            "أُكُلٍ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "كِتَٰبٍ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ وَلَٰكِنَّ _____ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَ",
          "options": [
            "أَكْثَرَ",
            "ذَرَّةٍ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "رَجُلٍ"
          ],
          "translation": "most"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَلَقَدْ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "أَفْتَرَىٰ"
          ],
          "translation": "[the] people"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "قَرِيبٍ",
            "بَلَغُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "أُرْسِلْتُم",
            "يَعْلَمُونَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "34:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 616,
          "question": "_____ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُم بِٱلَّتِى تُقَرِّبُكُمْ عِندَنَا زُلْفَىٰٓ إِلَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَزَآءُ ٱلضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا۟ وَهُمْ فِى ٱلْغُرُفَٰتِ ءَامِنُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "إِيَّاكُمْ",
            "إِذْ",
            "مَتَىٰ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "وَمَآ _____ وَلَآ أَوْلَٰدُكُم بِٱلَّتِى تُقَرِّبُكُمْ عِندَنَا زُلْفَىٰٓ إِلَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَزَآءُ ٱلضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا۟ وَهُمْ فِى ٱلْغُرُفَٰتِ ءَامِنُونَ",
          "answer": "أَمْوَٰلُكُمْ",
          "options": [
            "أَجْرٍ",
            "ٱلْغَفُورُ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "أَمْوَٰلُكُمْ"
          ],
          "translation": "your wealth"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "وَمَآ أَمْوَٰلُكُمْ _____ أَوْلَٰدُكُم بِٱلَّتِى تُقَرِّبُكُمْ عِندَنَا زُلْفَىٰٓ إِلَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَزَآءُ ٱلضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا۟ وَهُمْ فِى ٱلْغُرُفَٰتِ ءَامِنُونَ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "فَجَعَلْنَٰهُمْ",
            "ﰄ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "وَمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ _____ بِٱلَّتِى تُقَرِّبُكُمْ عِندَنَا زُلْفَىٰٓ إِلَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَزَآءُ ٱلضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا۟ وَهُمْ فِى ٱلْغُرُفَٰتِ ءَامِنُونَ",
          "answer": "أَوْلَٰدُكُم",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "أَوْلَٰدُكُم",
            "يَدَيْهِ",
            "بِهِمُ"
          ],
          "translation": "your children"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "وَمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُم _____ تُقَرِّبُكُمْ عِندَنَا زُلْفَىٰٓ إِلَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَزَآءُ ٱلضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا۟ وَهُمْ فِى ٱلْغُرُفَٰتِ ءَامِنُونَ",
          "answer": "بِٱلَّتِى",
          "options": [
            "مَا",
            "بِٱلَّتِى",
            "عَٰلِمِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "وَمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُم بِٱلَّتِى _____ عِندَنَا زُلْفَىٰٓ إِلَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَزَآءُ ٱلضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا۟ وَهُمْ فِى ٱلْغُرُفَٰتِ ءَامِنُونَ",
          "answer": "تُقَرِّبُكُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "بِجَنَّتَيْهِمْ",
            "تُقَرِّبُكُمْ",
            "نَكِيرِ"
          ],
          "translation": "will bring you close"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "وَمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُم بِٱلَّتِى تُقَرِّبُكُمْ _____ زُلْفَىٰٓ إِلَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَزَآءُ ٱلضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا۟ وَهُمْ فِى ٱلْغُرُفَٰتِ ءَامِنُونَ",
          "answer": "عِندَنَا",
          "options": [
            "عِندَنَا",
            "ﰝ",
            "ٱلْجِنُّ",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "to Us"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "وَمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُم بِٱلَّتِى تُقَرِّبُكُمْ عِندَنَا _____ إِلَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَزَآءُ ٱلضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا۟ وَهُمْ فِى ٱلْغُرُفَٰتِ ءَامِنُونَ",
          "answer": "زُلْفَىٰٓ",
          "options": [
            "لِمَن",
            "فَلَمَّا",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "زُلْفَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(in) position"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "وَمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُم بِٱلَّتِى تُقَرِّبُكُمْ عِندَنَا زُلْفَىٰٓ _____ مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَزَآءُ ٱلضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا۟ وَهُمْ فِى ٱلْغُرُفَٰتِ ءَامِنُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَمَا",
            "إِلَّا",
            "لَّكُم"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "وَمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُم بِٱلَّتِى تُقَرِّبُكُمْ عِندَنَا زُلْفَىٰٓ إِلَّا _____ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَزَآءُ ٱلضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا۟ وَهُمْ فِى ٱلْغُرُفَٰتِ ءَامِنُونَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَّكَانٍۭ",
            "إِلَّا",
            "مَنْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "whoever"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "وَمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُم بِٱلَّتِى تُقَرِّبُكُمْ عِندَنَا زُلْفَىٰٓ إِلَّا مَنْ _____ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَزَآءُ ٱلضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا۟ وَهُمْ فِى ٱلْغُرُفَٰتِ ءَامِنُونَ",
          "answer": "ءَامَنَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "إِلَّآ",
            "كَانُوا۟",
            "ءَامَنَ"
          ],
          "translation": "believes"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "وَمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُم بِٱلَّتِى تُقَرِّبُكُمْ عِندَنَا زُلْفَىٰٓ إِلَّا مَنْ ءَامَنَ _____ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَزَآءُ ٱلضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا۟ وَهُمْ فِى ٱلْغُرُفَٰتِ ءَامِنُونَ",
          "answer": "وَعَمِلَ",
          "options": [
            "وَعَمِلَ",
            "دَلَّهُمْ",
            "كَلَّا",
            "نَّكْفُرَ"
          ],
          "translation": "and does"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "وَمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُم بِٱلَّتِى تُقَرِّبُكُمْ عِندَنَا زُلْفَىٰٓ إِلَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَزَآءُ ٱلضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا۟ وَهُمْ فِى ٱلْغُرُفَٰتِ ءَامِنُونَ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "أَصْغَرُ",
            "قَرْيَةٍ",
            "صَٰلِحًا",
            "أَندَادًا"
          ],
          "translation": "righteousness"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "وَمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُم بِٱلَّتِى تُقَرِّبُكُمْ عِندَنَا زُلْفَىٰٓ إِلَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا _____ لَهُمْ جَزَآءُ ٱلضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا۟ وَهُمْ فِى ٱلْغُرُفَٰتِ ءَامِنُونَ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مِّن",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "وَمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُم بِٱلَّتِى تُقَرِّبُكُمْ عِندَنَا زُلْفَىٰٓ إِلَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ جَزَآءُ ٱلضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا۟ وَهُمْ فِى ٱلْغُرُفَٰتِ ءَامِنُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "جَآءَكُم",
            "رَجُلٌ",
            "لَهُمْ",
            "مَوْقُوفُونَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "وَمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُم بِٱلَّتِى تُقَرِّبُكُمْ عِندَنَا زُلْفَىٰٓ إِلَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ _____ ٱلضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا۟ وَهُمْ فِى ٱلْغُرُفَٰتِ ءَامِنُونَ",
          "answer": "جَزَآءُ",
          "options": [
            "كَلَّا",
            "وَيَقْدِرُ",
            "جَزَآءُ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "(will be) reward"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "وَمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُم بِٱلَّتِى تُقَرِّبُكُمْ عِندَنَا زُلْفَىٰٓ إِلَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَزَآءُ _____ بِمَا عَمِلُوا۟ وَهُمْ فِى ٱلْغُرُفَٰتِ ءَامِنُونَ",
          "answer": "ٱلضِّعْفِ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "بَعْدَ",
            "فَقَالُوا۟",
            "ٱلضِّعْفِ"
          ],
          "translation": "two-fold"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "وَمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُم بِٱلَّتِى تُقَرِّبُكُمْ عِندَنَا زُلْفَىٰٓ إِلَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَزَآءُ ٱلضِّعْفِ _____ عَمِلُوا۟ وَهُمْ فِى ٱلْغُرُفَٰتِ ءَامِنُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "مُمَزَّقٍ",
            "فَلَمَّا",
            "مِن",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "وَمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُم بِٱلَّتِى تُقَرِّبُكُمْ عِندَنَا زُلْفَىٰٓ إِلَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَزَآءُ ٱلضِّعْفِ بِمَا _____ وَهُمْ فِى ٱلْغُرُفَٰتِ ءَامِنُونَ",
          "answer": "عَمِلُوا۟",
          "options": [
            "وَبَيْنَ",
            "ءَالَ",
            "عَمِلُوا۟",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "they did"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "وَمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُم بِٱلَّتِى تُقَرِّبُكُمْ عِندَنَا زُلْفَىٰٓ إِلَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَزَآءُ ٱلضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا۟ _____ فِى ٱلْغُرُفَٰتِ ءَامِنُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "جَنَّتَيْنِ",
            "ٱسْتُضْعِفُوا۟",
            "مِن",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "وَمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُم بِٱلَّتِى تُقَرِّبُكُمْ عِندَنَا زُلْفَىٰٓ إِلَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَزَآءُ ٱلضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا۟ وَهُمْ _____ ٱلْغُرُفَٰتِ ءَامِنُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لِمَنْ",
            "بَٰرَكْنَا",
            "مِّنَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(will be) in"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "وَمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُم بِٱلَّتِى تُقَرِّبُكُمْ عِندَنَا زُلْفَىٰٓ إِلَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَزَآءُ ٱلضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا۟ وَهُمْ فِى _____ ءَامِنُونَ",
          "answer": "ٱلْغُرُفَٰتِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْغُرُفَٰتِ",
            "ءَامِنِينَ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "the high dwellings"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "وَمَآ أَمْوَٰلُكُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُكُم بِٱلَّتِى تُقَرِّبُكُمْ عِندَنَا زُلْفَىٰٓ إِلَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَزَآءُ ٱلضِّعْفِ بِمَا عَمِلُوا۟ وَهُمْ فِى ٱلْغُرُفَٰتِ _____",
          "answer": "ءَامِنُونَ",
          "options": [
            "فَوْتَ",
            "ذَوَاتَىْ",
            "ءَامِنُونَ",
            "فَكَيْفَ"
          ],
          "translation": "secure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "34:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 639,
          "question": "_____ يَسْعَوْنَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مُعَٰجِزِينَ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ٱلْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِبَعْضٍ",
            "شَهْرٌ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مُعَٰجِزِينَ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ٱلْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
          "answer": "يَسْعَوْنَ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "فِى",
            "يَسْعَوْنَ",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "strive"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَسْعَوْنَ _____ ءَايَٰتِنَا مُعَٰجِزِينَ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ٱلْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "فِىٓ",
            "جَنَّتَيْنِ",
            "كَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَسْعَوْنَ فِىٓ _____ مُعَٰجِزِينَ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ٱلْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِنَا",
          "options": [
            "بَٰعِدْ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "حَفِيظٌ",
            "مُزِّقْتُمْ"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَسْعَوْنَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا _____ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ٱلْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
          "answer": "مُعَٰجِزِينَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِذْ",
            "لِسَبَإٍ",
            "مُعَٰجِزِينَ"
          ],
          "translation": "(to) cause failure"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَسْعَوْنَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مُعَٰجِزِينَ _____ فِى ٱلْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "لَا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "قُلْ",
            "أَمْرِنَا"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَسْعَوْنَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مُعَٰجِزِينَ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "قُلْ",
            "فِى",
            "وَمَا",
            "إِيَّاكُمْ"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَسْعَوْنَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مُعَٰجِزِينَ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى _____ مُحْضَرُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "مِمَّنْ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "ٱلرَّٰزِقِينَ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَسْعَوْنَ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مُعَٰجِزِينَ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ٱلْعَذَابِ _____",
          "answer": "مُحْضَرُونَ",
          "options": [
            "مُحْضَرُونَ",
            "كُلَّ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "ظَٰهِرَةً"
          ],
          "translation": "(will be) brought"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "34:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 648,
          "question": "_____ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥ وَمَآ أَنفَقْتُم مِّن شَىْءٍ فَهُوَ يُخْلِفُهُۥ وَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ذَرَّةٍ",
            "وَلَآ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "قُلْ _____ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥ وَمَآ أَنفَقْتُم مِّن شَىْءٍ فَهُوَ يُخْلِفُهُۥ وَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مُّرِيبٍۭ",
            "لِلَّذِينَ",
            "إِنَّ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "قُلْ إِنَّ _____ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥ وَمَآ أَنفَقْتُم مِّن شَىْءٍ فَهُوَ يُخْلِفُهُۥ وَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "وَرَبِّى",
            "وَيَقْدِرُ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى _____ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥ وَمَآ أَنفَقْتُم مِّن شَىْءٍ فَهُوَ يُخْلِفُهُۥ وَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "يَبْسُطُ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "يَبْسُطُ",
            "أَفَلَمْ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "extends"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ _____ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥ وَمَآ أَنفَقْتُم مِّن شَىْءٍ فَهُوَ يُخْلِفُهُۥ وَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "ٱلرِّزْقَ",
          "options": [
            "ٱسْتُضْعِفُوٓا۟",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "مَوْتِهِۦٓ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "the provision"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ _____ يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥ وَمَآ أَنفَقْتُم مِّن شَىْءٍ فَهُوَ يُخْلِفُهُۥ وَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "بَٰعِدْ",
            "ﰥ",
            "لِمَن",
            "إِلَىَّ"
          ],
          "translation": "for whom"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن _____ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥ وَمَآ أَنفَقْتُم مِّن شَىْءٍ فَهُوَ يُخْلِفُهُۥ وَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "دَآبَّةُ",
            "فَوْتَ",
            "يَشَآءُ",
            "وَيَقْذِفُونَ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ _____ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥ وَمَآ أَنفَقْتُم مِّن شَىْءٍ فَهُوَ يُخْلِفُهُۥ وَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَمَآ",
            "بَعْدَ",
            "لَّكُم"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ _____ وَيَقْدِرُ لَهُۥ وَمَآ أَنفَقْتُم مِّن شَىْءٍ فَهُوَ يُخْلِفُهُۥ وَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "عِبَادِهِۦ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "أَذِنَ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "فَإِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "His slaves"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ _____ لَهُۥ وَمَآ أَنفَقْتُم مِّن شَىْءٍ فَهُوَ يُخْلِفُهُۥ وَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "وَيَقْدِرُ",
          "options": [
            "ٱلسَّعِيرِ",
            "وَيَقْدِرُ",
            "وَلَوْ",
            "جِنَّةٍ"
          ],
          "translation": "and restricts"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ _____ وَمَآ أَنفَقْتُم مِّن شَىْءٍ فَهُوَ يُخْلِفُهُۥ وَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "فِيهَا",
            "كُتُبٍ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥ _____ أَنفَقْتُم مِّن شَىْءٍ فَهُوَ يُخْلِفُهُۥ وَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَمَآ",
            "تَأْكُلُ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "But what"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥ وَمَآ _____ مِّن شَىْءٍ فَهُوَ يُخْلِفُهُۥ وَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "أَنفَقْتُم",
          "options": [
            "فِى",
            "إِنَّكُمْ",
            "أَنفَقْتُم",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "you spend"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥ وَمَآ أَنفَقْتُم _____ شَىْءٍ فَهُوَ يُخْلِفُهُۥ وَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "سَمِيعٌ",
            "مِّن",
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "ءَالَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥ وَمَآ أَنفَقْتُم مِّن _____ فَهُوَ يُخْلِفُهُۥ وَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "يَحْشُرُهُمْ",
            "شَىْءٍ",
            "أَمْرِنَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥ وَمَآ أَنفَقْتُم مِّن شَىْءٍ _____ يُخْلِفُهُۥ وَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "فُزِّعَ",
            "أَوْ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "then He"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥ وَمَآ أَنفَقْتُم مِّن شَىْءٍ فَهُوَ _____ وَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "يُخْلِفُهُۥ",
          "options": [
            "يُخْلِفُهُۥ",
            "ٱلْمُهِينِ",
            "يَدْرُسُونَهَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "will compensate it"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥ وَمَآ أَنفَقْتُم مِّن شَىْءٍ فَهُوَ يُخْلِفُهُۥ _____ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ظَنَّهُۥ",
            "يَشَآءُ",
            "وَهُوَ",
            "مَّغْفِرَةٌ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥ وَمَآ أَنفَقْتُم مِّن شَىْءٍ فَهُوَ يُخْلِفُهُۥ وَهُوَ _____ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "خَيْرُ",
          "options": [
            "خَيْرُ",
            "شَهْرٌ",
            "ﰚ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "(is the) Best"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَهُۥ وَمَآ أَنفَقْتُم مِّن شَىْءٍ فَهُوَ يُخْلِفُهُۥ وَهُوَ خَيْرُ _____",
          "answer": "ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "ﰞ",
            "ٱلرَّٰزِقِينَ",
            "ضَلَلْتُ"
          ],
          "translation": "(of) the Providers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "34:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 668,
          "question": "_____ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ يَقُولُ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ أَهَٰٓؤُلَآءِ إِيَّاكُمْ كَانُوا۟ يَعْبُدُونَ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "هَٰذَآ",
            "مُّبِينٌ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "And (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "وَيَوْمَ _____ جَمِيعًا ثُمَّ يَقُولُ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ أَهَٰٓؤُلَآءِ إِيَّاكُمْ كَانُوا۟ يَعْبُدُونَ",
          "answer": "يَحْشُرُهُمْ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "عَذَابٌ",
            "يَحْشُرُهُمْ"
          ],
          "translation": "He will gather them"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ _____ ثُمَّ يَقُولُ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ أَهَٰٓؤُلَآءِ إِيَّاكُمْ كَانُوا۟ يَعْبُدُونَ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "أَفْتَرَىٰ",
            "مِّن",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا _____ يَقُولُ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ أَهَٰٓؤُلَآءِ إِيَّاكُمْ كَانُوا۟ يَعْبُدُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "ثُمَّ",
            "فِيهِمَا",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ _____ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ أَهَٰٓؤُلَآءِ إِيَّاكُمْ كَانُوا۟ يَعْبُدُونَ",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَرْسَلْنَآ",
            "يَقُولُ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "He will say"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ يَقُولُ _____ أَهَٰٓؤُلَآءِ إِيَّاكُمْ كَانُوا۟ يَعْبُدُونَ",
          "answer": "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ",
          "options": [
            "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "سَٰبِغَٰتٍ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "to the Angels"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ يَقُولُ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ _____ إِيَّاكُمْ كَانُوا۟ يَعْبُدُونَ",
          "answer": "أَهَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "أَهَٰٓؤُلَآءِ",
            "وَمَزَّقْنَٰهُمْ",
            "فِيهَا",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "Were these you"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ يَقُولُ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ أَهَٰٓؤُلَآءِ _____ كَانُوا۟ يَعْبُدُونَ",
          "answer": "إِيَّاكُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "بَعِيدٍ",
            "إِيَّاكُمْ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "Were these you"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ يَقُولُ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ أَهَٰٓؤُلَآءِ إِيَّاكُمْ _____ يَعْبُدُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْحَمِيدِ",
            "يَنزِلُ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ يَقُولُ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ أَهَٰٓؤُلَآءِ إِيَّاكُمْ كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "ﰫ",
            "ﰵ",
            "يَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "worshipping"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "34:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 678,
          "question": "_____ سُبْحَٰنَكَ أَنتَ وَلِيُّنَا مِن دُونِهِم بَلْ كَانُوا۟ يَعْبُدُونَ ٱلْجِنَّ أَكْثَرُهُم بِهِم مُّؤْمِنُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "قَالُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "They will say"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "قَالُوا۟ _____ أَنتَ وَلِيُّنَا مِن دُونِهِم بَلْ كَانُوا۟ يَعْبُدُونَ ٱلْجِنَّ أَكْثَرُهُم بِهِم مُّؤْمِنُونَ",
          "answer": "سُبْحَٰنَكَ",
          "options": [
            "وَنَذِيرًا",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "وَمَآ",
            "سُبْحَٰنَكَ"
          ],
          "translation": "Glory be to You"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ _____ وَلِيُّنَا مِن دُونِهِم بَلْ كَانُوا۟ يَعْبُدُونَ ٱلْجِنَّ أَكْثَرُهُم بِهِم مُّؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "لَهُمْ",
            "مَوْقُوفُونَ",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "You"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ أَنتَ _____ مِن دُونِهِم بَلْ كَانُوا۟ يَعْبُدُونَ ٱلْجِنَّ أَكْثَرُهُم بِهِم مُّؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَلِيُّنَا",
          "options": [
            "وَلِيُّنَا",
            "ءَالَ",
            "ٱلْقُرَى",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "(are) our Protector"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ أَنتَ وَلِيُّنَا _____ دُونِهِم بَلْ كَانُوا۟ يَعْبُدُونَ ٱلْجِنَّ أَكْثَرُهُم بِهِم مُّؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "ءَاتَيْنَا"
          ],
          "translation": "not them"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ أَنتَ وَلِيُّنَا مِن _____ بَلْ كَانُوا۟ يَعْبُدُونَ ٱلْجِنَّ أَكْثَرُهُم بِهِم مُّؤْمِنُونَ",
          "answer": "دُونِهِم",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "شَىْءٍ",
            "دُونِهِم",
            "ٱلتَّنَاوُشُ"
          ],
          "translation": "not them"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ أَنتَ وَلِيُّنَا مِن دُونِهِم _____ كَانُوا۟ يَعْبُدُونَ ٱلْجِنَّ أَكْثَرُهُم بِهِم مُّؤْمِنُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "ﰢ",
            "عَلَى",
            "هَٰذَآ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ أَنتَ وَلِيُّنَا مِن دُونِهِم بَلْ _____ يَعْبُدُونَ ٱلْجِنَّ أَكْثَرُهُم بِهِم مُّؤْمِنُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "كَانُوا۟",
            "يَٰجِبَالُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "they used"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ أَنتَ وَلِيُّنَا مِن دُونِهِم بَلْ كَانُوا۟ _____ ٱلْجِنَّ أَكْثَرُهُم بِهِم مُّؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "يَعْبُدُونَ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "رَبِّى",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(to) worship"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ أَنتَ وَلِيُّنَا مِن دُونِهِم بَلْ كَانُوا۟ يَعْبُدُونَ _____ أَكْثَرُهُم بِهِم مُّؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْجِنَّ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "ثُمَّ",
            "رِّزْقِ",
            "ٱلْجِنَّ"
          ],
          "translation": "the jinn"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ أَنتَ وَلِيُّنَا مِن دُونِهِم بَلْ كَانُوا۟ يَعْبُدُونَ ٱلْجِنَّ _____ بِهِم مُّؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَكْثَرُهُم",
          "options": [
            "قُلْ",
            "أَكْثَرُهُم",
            "وَيَوْمَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ أَنتَ وَلِيُّنَا مِن دُونِهِم بَلْ كَانُوا۟ يَعْبُدُونَ ٱلْجِنَّ أَكْثَرُهُم _____ مُّؤْمِنُونَ",
          "answer": "بِهِم",
          "options": [
            "لِلْحَقِّ",
            "تُسْـَٔلُونَ",
            "قُل",
            "بِهِم"
          ],
          "translation": "in them"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ أَنتَ وَلِيُّنَا مِن دُونِهِم بَلْ كَانُوا۟ يَعْبُدُونَ ٱلْجِنَّ أَكْثَرُهُم بِهِم _____",
          "answer": "مُّؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَلَا",
            "مُّؤْمِنُونَ",
            "ٱلشَّكُورُ"
          ],
          "translation": "(were) believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "34:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 691,
          "question": "_____ لَا يَمْلِكُ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ نَّفْعًا وَلَا ضَرًّا وَنَقُولُ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّتِى كُنتُم بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "فَٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "فَٱلْيَوْمَ",
            "بِهِۦ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "But today"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ _____ يَمْلِكُ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ نَّفْعًا وَلَا ضَرًّا وَنَقُولُ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّتِى كُنتُم بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "جِنَّةٍ",
            "ٱلْحَدِيدَ",
            "لَا",
            "شَكٍّ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا _____ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ نَّفْعًا وَلَا ضَرًّا وَنَقُولُ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّتِى كُنتُم بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "يَمْلِكُ",
          "options": [
            "ٱلْغَفُورُ",
            "فِىٓ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "يَمْلِكُ"
          ],
          "translation": "possess power"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يَمْلِكُ _____ لِبَعْضٍ نَّفْعًا وَلَا ضَرًّا وَنَقُولُ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّتِى كُنتُم بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "بَعْضُكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتَ",
            "بَعْضُكُمْ",
            "ٱعْمَلْ",
            "إِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "some of you"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يَمْلِكُ بَعْضُكُمْ _____ نَّفْعًا وَلَا ضَرًّا وَنَقُولُ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّتِى كُنتُم بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "لِبَعْضٍ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "نَّفْعًا",
            "لِبَعْضٍ",
            "جِنَّةٌۢ"
          ],
          "translation": "on others"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يَمْلِكُ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ _____ وَلَا ضَرًّا وَنَقُولُ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّتِى كُنتُم بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "نَّفْعًا",
          "options": [
            "لَّوْ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "نَّفْعًا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "to benefit"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يَمْلِكُ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ نَّفْعًا _____ ضَرًّا وَنَقُولُ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّتِى كُنتُم بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "إِنْ",
            "قُلْ",
            "أَمْرِنَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يَمْلِكُ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ نَّفْعًا وَلَا _____ وَنَقُولُ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّتِى كُنتُم بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "ضَرًّا",
          "options": [
            "فِى",
            "كُلَّ",
            "يُخْلِفُهُۥ",
            "ضَرًّا"
          ],
          "translation": "to harm"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يَمْلِكُ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ نَّفْعًا وَلَا ضَرًّا _____ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّتِى كُنتُم بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "وَنَقُولُ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَنَقُولُ",
            "لَمَّا",
            "أَسْفَارِنَا"
          ],
          "translation": "and We will say"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يَمْلِكُ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ نَّفْعًا وَلَا ضَرًّا وَنَقُولُ _____ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّتِى كُنتُم بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَدَيْهِ",
            "وَقُدُورٍ",
            "لِلَّذِينَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "to those"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يَمْلِكُ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ نَّفْعًا وَلَا ضَرًّا وَنَقُولُ لِلَّذِينَ _____ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّتِى كُنتُم بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "إِلَّا",
            "فَأَرْسَلْنَا",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "who wronged"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يَمْلِكُ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ نَّفْعًا وَلَا ضَرًّا وَنَقُولُ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ _____ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّتِى كُنتُم بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "ذُوقُوا۟",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ذُوقُوا۟",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Taste"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يَمْلِكُ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ نَّفْعًا وَلَا ضَرًّا وَنَقُولُ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ _____ ٱلنَّارِ ٱلَّتِى كُنتُم بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "مَثْنَىٰ",
            "رَبِّهِۦ",
            "عَذَابَ",
            "نَفْسِى"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يَمْلِكُ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ نَّفْعًا وَلَا ضَرًّا وَنَقُولُ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ _____ ٱلَّتِى كُنتُم بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلنَّارِ",
            "أَرْسَلْنَآ",
            "بَيْنَنَا"
          ],
          "translation": "(of) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يَمْلِكُ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ نَّفْعًا وَلَا ضَرًّا وَنَقُولُ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ _____ كُنتُم بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "ٱلرَّٰزِقِينَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يَمْلِكُ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ نَّفْعًا وَلَا ضَرًّا وَنَقُولُ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّتِى _____ بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "أَمْوَٰلًا",
            "فَضْلًا",
            "كُنتُم"
          ],
          "translation": "you used"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يَمْلِكُ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ نَّفْعًا وَلَا ضَرًّا وَنَقُولُ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّتِى كُنتُم _____ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "بِهَا",
            "لَهُمْ",
            "بِٱلَّتِى",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "to [it]"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ لَا يَمْلِكُ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ نَّفْعًا وَلَا ضَرًّا وَنَقُولُ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلنَّارِ ٱلَّتِى كُنتُم بِهَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبُونَ",
          "options": [
            "يَعْبُدُ",
            "نَّفْعًا",
            "تُكَذِّبُونَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "34:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 709,
          "question": "_____ تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "تَأْتِينَا",
            "ﰍ",
            "كِسَفًا",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "وَإِذَا _____ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "تُتْلَىٰ",
          "options": [
            "تُتْلَىٰ",
            "ﰍ",
            "وَلِسُلَيْمَٰنَ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "are recited"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ _____ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "كَلَّا",
            "مِنسَأَتَهُۥ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ _____ بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ءَايَٰتُنَا",
          "options": [
            "رَجُلٌ",
            "تَسْتَـْٔخِرُونَ",
            "ءَايَٰتُنَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا _____ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "بَيِّنَٰتٍ",
          "options": [
            "ٱلْخَبِيرُ",
            "إِنَّ",
            "وَأَنَّىٰ",
            "بَيِّنَٰتٍ"
          ],
          "translation": "clear"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ _____ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "فِى",
            "قَالُوا۟",
            "أَكْثَرُهُم",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ _____ هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مَا",
            "جِنَّةٍ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا _____ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "أَيْدِيهِمْ",
            "هَٰذَآ",
            "مَنْ",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ _____ رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﰇ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "إِلَّا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا _____ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "رَجُلٌ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "رَجُلٌ",
            "فِى",
            "رَّاسِيَٰتٍ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ _____ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "مُتْرَفُوهَآ",
            "يُرِيدُ",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "who wishes"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ _____ يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "ظَٰهِرَةً",
            "لِسَبَإٍ",
            "نَذِيرٌ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن _____ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "يَصُدَّكُمْ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "ٱلرَّٰزِقِينَ",
            "يَصُدَّكُمْ",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "hinder you"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ _____ كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "ﰀ",
            "جَنَّتَيْنِ",
            "وَمَا",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا _____ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ٱلشَّفَٰعَةُ",
            "ٱلَّتِى",
            "كَانَ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "used"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ _____ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "يَعْبُدُ",
          "options": [
            "لِّيَجْزِىَ",
            "أَن",
            "أَجْرٍ",
            "يَعْبُدُ"
          ],
          "translation": "(to) worship"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ _____ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ءَابَآؤُكُمْ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "ٱدْعُوا۟",
            "ءَابَآؤُكُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "your forefathers"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ _____ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "وَقَدِّرْ",
            "مَّحَٰرِيبَ",
            "وَقَالُوا۟",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ _____ هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "فَرِيقًا",
            "لَعَلَىٰ",
            "مَا",
            "ٱلْقِطْرِ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا _____ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "مِّيعَادُ",
            "لَمَّا",
            "وَقَالَ",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ _____ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "إِلَّآ",
            "ﰧ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ _____ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِفْكٌ",
          "options": [
            "بِهِمُ",
            "بَعْضُكُمْ",
            "لَهُۥ",
            "إِفْكٌ"
          ],
          "translation": "a lie"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ _____ وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مُّفْتَرًى",
          "options": [
            "وَقَدِّرْ",
            "مُّفْتَرًى",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "تَنفَعُ"
          ],
          "translation": "invented"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "نُجَٰزِىٓ",
            "نَحْنُ",
            "وَلَهُ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ _____ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَسْتَقْدِمُونَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ _____ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "رَبُّنَا",
            "وَفُرَٰدَىٰ",
            "كَفَرُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "لِلْحَقِّ",
          "options": [
            "ﰢ",
            "بَعِيدٍ",
            "لِلْحَقِّ",
            "كِسَفًا"
          ],
          "translation": "about the truth"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ _____ جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "مَا",
            "لَمَّا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا _____ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "جَآءَهُمْ",
          "options": [
            "جَآءَهُمْ",
            "رَأَوُا۟",
            "يَقْذِفُ",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "it came to them"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ _____ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "تُقَرِّبُكُمْ",
            "لَهُم",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ _____ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "يَعْزُبُ",
            "بَيْنَنَا",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ _____ سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يُخْلِفُهُۥ",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "سِحْرٌ",
          "options": [
            "سِحْرٌ",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "وَقَالَ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "a magic"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا رَجُلٌ يُرِيدُ أَن يَصُدَّكُمْ عَمَّا كَانَ يَعْبُدُ ءَابَآؤُكُمْ وَقَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ مُّفْتَرًى وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "مَّكَانٍۭ",
            "وَبَيْنَ",
            "مُّبِينٌ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "obvious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "34:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 743,
          "question": "_____ ءَاتَيْنَٰهُم مِّن كُتُبٍ يَدْرُسُونَهَا وَمَآ أَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ قَبْلَكَ مِن نَّذِيرٍ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَمَآ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "وَمَآ _____ مِّن كُتُبٍ يَدْرُسُونَهَا وَمَآ أَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ قَبْلَكَ مِن نَّذِيرٍ",
          "answer": "ءَاتَيْنَٰهُم",
          "options": [
            "ﰙ",
            "مِّنْ",
            "أُكُلٍ",
            "ءَاتَيْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "We (had) given them"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْنَٰهُم _____ كُتُبٍ يَدْرُسُونَهَا وَمَآ أَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ قَبْلَكَ مِن نَّذِيرٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱلرِّيحَ",
            "لَءَايَةً",
            "نَّفْعًا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْنَٰهُم مِّن _____ يَدْرُسُونَهَا وَمَآ أَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ قَبْلَكَ مِن نَّذِيرٍ",
          "answer": "كُتُبٍ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "وَلَا",
            "ﰡ",
            "كُتُبٍ"
          ],
          "translation": "Scriptures"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْنَٰهُم مِّن كُتُبٍ _____ وَمَآ أَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ قَبْلَكَ مِن نَّذِيرٍ",
          "answer": "يَدْرُسُونَهَا",
          "options": [
            "يَدْرُسُونَهَا",
            "ٱلْغَيْبَ",
            "إِذْ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "which they could study"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْنَٰهُم مِّن كُتُبٍ يَدْرُسُونَهَا _____ أَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ قَبْلَكَ مِن نَّذِيرٍ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "مُّبِينٍ",
            "وَمَآ",
            "ءَامَنَّا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْنَٰهُم مِّن كُتُبٍ يَدْرُسُونَهَا وَمَآ _____ إِلَيْهِمْ قَبْلَكَ مِن نَّذِيرٍ",
          "answer": "أَرْسَلْنَآ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَآ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "سَمِيعٌ",
            "ٱهْتَدَيْتُ"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْنَٰهُم مِّن كُتُبٍ يَدْرُسُونَهَا وَمَآ أَرْسَلْنَآ _____ قَبْلَكَ مِن نَّذِيرٍ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "إِلَىٰ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْنَٰهُم مِّن كُتُبٍ يَدْرُسُونَهَا وَمَآ أَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ _____ مِن نَّذِيرٍ",
          "answer": "قَبْلَكَ",
          "options": [
            "قَبْلَكَ",
            "أَضِلُّ",
            "ﰇ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْنَٰهُم مِّن كُتُبٍ يَدْرُسُونَهَا وَمَآ أَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ قَبْلَكَ _____ نَّذِيرٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بَعْضُكُمْ",
            "مِنْ",
            "بِهَٰذَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْنَٰهُم مِّن كُتُبٍ يَدْرُسُونَهَا وَمَآ أَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ قَبْلَكَ مِن _____",
          "answer": "نَّذِيرٍ",
          "options": [
            "ٱلرِّيحَ",
            "ظَهِيرٍ",
            "مِّن",
            "نَّذِيرٍ"
          ],
          "translation": "warner"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "34:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 754,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا بَلَغُوا۟ مِعْشَارَ مَآ ءَاتَيْنَٰهُمْ فَكَذَّبُوا۟ رُسُلِى فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "وَكَذَّبَ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "عَمَّا",
            "وَكَذَّبَ",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "And denied"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "وَكَذَّبَ _____ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا بَلَغُوا۟ مِعْشَارَ مَآ ءَاتَيْنَٰهُمْ فَكَذَّبُوا۟ رُسُلِى فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "وَبَدَّلْنَٰهُم",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "وَكَذَّبَ ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ وَمَا بَلَغُوا۟ مِعْشَارَ مَآ ءَاتَيْنَٰهُمْ فَكَذَّبُوا۟ رُسُلِى فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لِّيَجْزِىَ",
            "مِنْهُم",
            "لَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "وَكَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن _____ وَمَا بَلَغُوا۟ مِعْشَارَ مَآ ءَاتَيْنَٰهُمْ فَكَذَّبُوا۟ رُسُلِى فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "أَهَٰٓؤُلَآءِ",
            "نَّشَأْ",
            "نَّذِيرٍ",
            "قَبْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "وَكَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ بَلَغُوا۟ مِعْشَارَ مَآ ءَاتَيْنَٰهُمْ فَكَذَّبُوا۟ رُسُلِى فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "فِى",
            "زَعَمْتُم",
            "بَصِيرٌ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "وَكَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا _____ مِعْشَارَ مَآ ءَاتَيْنَٰهُمْ فَكَذَّبُوا۟ رُسُلِى فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "بَلَغُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰱ",
            "صَٰلِحًا",
            "بَلَغُوا۟"
          ],
          "translation": "they have attained"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "وَكَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا بَلَغُوا۟ _____ مَآ ءَاتَيْنَٰهُمْ فَكَذَّبُوا۟ رُسُلِى فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "مِعْشَارَ",
          "options": [
            "عَبْدٍ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "لَا",
            "مِعْشَارَ"
          ],
          "translation": "a tenth"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "وَكَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا بَلَغُوا۟ مِعْشَارَ _____ ءَاتَيْنَٰهُمْ فَكَذَّبُوا۟ رُسُلِى فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "مَآ",
            "نُسْقِطْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "وَكَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا بَلَغُوا۟ مِعْشَارَ مَآ _____ فَكَذَّبُوا۟ رُسُلِى فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَانَ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "We (had) given them"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "وَكَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا بَلَغُوا۟ مِعْشَارَ مَآ ءَاتَيْنَٰهُمْ _____ رُسُلِى فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "فَكَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "يَقْذِفُ",
            "فَكَذَّبُوا۟",
            "مِّن",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "But they denied"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "وَكَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا بَلَغُوا۟ مِعْشَارَ مَآ ءَاتَيْنَٰهُمْ فَكَذَّبُوا۟ _____ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "رُسُلِى",
          "options": [
            "أَوْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَن",
            "رُسُلِى"
          ],
          "translation": "My Messengers"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "وَكَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا بَلَغُوا۟ مِعْشَارَ مَآ ءَاتَيْنَٰهُمْ فَكَذَّبُوا۟ رُسُلِى _____ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "فَكَيْفَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فَكَيْفَ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "جَآءَهُمْ"
          ],
          "translation": "so how"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "وَكَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا بَلَغُوا۟ مِعْشَارَ مَآ ءَاتَيْنَٰهُمْ فَكَذَّبُوا۟ رُسُلِى فَكَيْفَ _____ نَكِيرِ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "أَعْنَاقِ",
            "وَمَا",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "وَكَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَمَا بَلَغُوا۟ مِعْشَارَ مَآ ءَاتَيْنَٰهُمْ فَكَذَّبُوا۟ رُسُلِى فَكَيْفَ كَانَ _____",
          "answer": "نَكِيرِ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "نَكِيرِ",
            "قُلْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "My rejection"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "34:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 768,
          "question": "_____ إِنَّمَآ أَعِظُكُم بِوَٰحِدَةٍ أَن تَقُومُوا۟ لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَٰدَىٰ ثُمَّ تَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِكُم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَّكُم بَيْنَ يَدَىْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَّا",
            "قُلْ",
            "عَٰلِمِ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "قُلْ _____ أَعِظُكُم بِوَٰحِدَةٍ أَن تَقُومُوا۟ لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَٰدَىٰ ثُمَّ تَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِكُم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَّكُم بَيْنَ يَدَىْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "تَأْكُلُ",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ _____ بِوَٰحِدَةٍ أَن تَقُومُوا۟ لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَٰدَىٰ ثُمَّ تَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِكُم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَّكُم بَيْنَ يَدَىْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "أَعِظُكُم",
          "options": [
            "يَعْبُدُونَ",
            "رَبِّكُمْ",
            "أَعِظُكُم",
            "أَرُونِىَ"
          ],
          "translation": "I advise you"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَعِظُكُم _____ أَن تَقُومُوا۟ لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَٰدَىٰ ثُمَّ تَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِكُم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَّكُم بَيْنَ يَدَىْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "بِوَٰحِدَةٍ",
          "options": [
            "يَجْمَعُ",
            "بِوَٰحِدَةٍ",
            "مِّن",
            "مَا"
          ],
          "translation": "for one (thing)"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَعِظُكُم بِوَٰحِدَةٍ _____ تَقُومُوا۟ لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَٰدَىٰ ثُمَّ تَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِكُم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَّكُم بَيْنَ يَدَىْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "شَهِيدٌ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَعِظُكُم بِوَٰحِدَةٍ أَن _____ لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَٰدَىٰ ثُمَّ تَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِكُم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَّكُم بَيْنَ يَدَىْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "تَقُومُوا۟",
          "options": [
            "لِّكُلِّ",
            "دَآبَّةُ",
            "لَا",
            "تَقُومُوا۟"
          ],
          "translation": "you stand"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَعِظُكُم بِوَٰحِدَةٍ أَن تَقُومُوا۟ _____ مَثْنَىٰ وَفُرَٰدَىٰ ثُمَّ تَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِكُم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَّكُم بَيْنَ يَدَىْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "نُّؤْمِنَ",
            "مُؤْمِنِينَ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "for Allah"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَعِظُكُم بِوَٰحِدَةٍ أَن تَقُومُوا۟ لِلَّهِ _____ وَفُرَٰدَىٰ ثُمَّ تَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِكُم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَّكُم بَيْنَ يَدَىْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "مَثْنَىٰ",
          "options": [
            "نَفْسِى",
            "كَرِيمٌ",
            "لَهُۥ",
            "مَثْنَىٰ"
          ],
          "translation": "(in) pairs"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَعِظُكُم بِوَٰحِدَةٍ أَن تَقُومُوا۟ لِلَّهِ مَثْنَىٰ _____ ثُمَّ تَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِكُم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَّكُم بَيْنَ يَدَىْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "وَفُرَٰدَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْحَدِيدَ",
            "أَكْثَرُ",
            "وَفُرَٰدَىٰ",
            "بِهِم"
          ],
          "translation": "and (as) individuals"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَعِظُكُم بِوَٰحِدَةٍ أَن تَقُومُوا۟ لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَٰدَىٰ _____ تَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِكُم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَّكُم بَيْنَ يَدَىْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "إِلَّا",
            "كُلَّ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَعِظُكُم بِوَٰحِدَةٍ أَن تَقُومُوا۟ لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَٰدَىٰ ثُمَّ _____ مَا بِصَاحِبِكُم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَّكُم بَيْنَ يَدَىْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "تَتَفَكَّرُوا۟",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "تَتَفَكَّرُوا۟",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "reflect"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَعِظُكُم بِوَٰحِدَةٍ أَن تَقُومُوا۟ لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَٰدَىٰ ثُمَّ تَتَفَكَّرُوا۟ _____ بِصَاحِبِكُم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَّكُم بَيْنَ يَدَىْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلْجِنَّ",
            "أَعِظُكُم",
            "مَا",
            "مِنْهُم"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَعِظُكُم بِوَٰحِدَةٍ أَن تَقُومُوا۟ لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَٰدَىٰ ثُمَّ تَتَفَكَّرُوا۟ مَا _____ مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَّكُم بَيْنَ يَدَىْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "بِصَاحِبِكُم",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَوْ",
            "بِصَاحِبِكُم",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "(is in) your companion"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَعِظُكُم بِوَٰحِدَةٍ أَن تَقُومُوا۟ لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَٰدَىٰ ثُمَّ تَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِكُم _____ جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَّكُم بَيْنَ يَدَىْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "قُلْ",
            "ٱلْأَغْلَٰلَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَعِظُكُم بِوَٰحِدَةٍ أَن تَقُومُوا۟ لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَٰدَىٰ ثُمَّ تَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِكُم مِّن _____ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَّكُم بَيْنَ يَدَىْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "جِنَّةٍ",
          "options": [
            "جِنَّةٍ",
            "هَٰذَآ",
            "وَٱلنَّهَارِ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "madness"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَعِظُكُم بِوَٰحِدَةٍ أَن تَقُومُوا۟ لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَٰدَىٰ ثُمَّ تَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِكُم مِّن جِنَّةٍ _____ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَّكُم بَيْنَ يَدَىْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "يَحْشُرُهُمْ",
            "أَندَادًا",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَعِظُكُم بِوَٰحِدَةٍ أَن تَقُومُوا۟ لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَٰدَىٰ ثُمَّ تَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِكُم مِّن جِنَّةٍ إِنْ _____ إِلَّا نَذِيرٌ لَّكُم بَيْنَ يَدَىْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "هُوَ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "he"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَعِظُكُم بِوَٰحِدَةٍ أَن تَقُومُوا۟ لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَٰدَىٰ ثُمَّ تَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِكُم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ _____ نَذِيرٌ لَّكُم بَيْنَ يَدَىْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "مُحْضَرُونَ",
            "ٱلَّتِى",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(is) except"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَعِظُكُم بِوَٰحِدَةٍ أَن تَقُومُوا۟ لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَٰدَىٰ ثُمَّ تَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِكُم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا _____ لَّكُم بَيْنَ يَدَىْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "نَذِيرٌ",
          "options": [
            "نَذِيرٌ",
            "وَمِنَ",
            "مِّن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "a warner"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَعِظُكُم بِوَٰحِدَةٍ أَن تَقُومُوا۟ لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَٰدَىٰ ثُمَّ تَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِكُم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ _____ بَيْنَ يَدَىْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "لَّكُم",
          "options": [
            "مِن",
            "جَآءَ",
            "لَّكُم",
            "فِى"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَعِظُكُم بِوَٰحِدَةٍ أَن تَقُومُوا۟ لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَٰدَىٰ ثُمَّ تَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِكُم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَّكُم _____ يَدَىْ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "وَٱعْمَلُوا۟",
            "ﰪ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَعِظُكُم بِوَٰحِدَةٍ أَن تَقُومُوا۟ لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَٰدَىٰ ثُمَّ تَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِكُم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَّكُم بَيْنَ _____ عَذَابٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "يَدَىْ",
          "options": [
            "جَنَّتَانِ",
            "ﰋ",
            "يَدَىْ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَعِظُكُم بِوَٰحِدَةٍ أَن تَقُومُوا۟ لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَٰدَىٰ ثُمَّ تَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِكُم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَّكُم بَيْنَ يَدَىْ _____ شَدِيدٍ",
          "answer": "عَذَابٍ",
          "options": [
            "تَسْتَـْٔخِرُونَ",
            "وَيَقْذِفُونَ",
            "عَذَابٍ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَعِظُكُم بِوَٰحِدَةٍ أَن تَقُومُوا۟ لِلَّهِ مَثْنَىٰ وَفُرَٰدَىٰ ثُمَّ تَتَفَكَّرُوا۟ مَا بِصَاحِبِكُم مِّن جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ لَّكُم بَيْنَ يَدَىْ عَذَابٍ _____",
          "answer": "شَدِيدٍ",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَٰهُم",
            "شَدِيدٍ",
            "يَخْرُجُ",
            "أَكْثَرَ"
          ],
          "translation": "severe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "34:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 792,
          "question": "_____ مَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ فَهُوَ لَكُمْ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "يُوحِىٓ",
            "قُلْ",
            "مَكْرُ",
            "بَعْضُهُمْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "قُلْ _____ سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ فَهُوَ لَكُمْ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "بَلْدَةٌ",
            "مَا",
            "دَآبَّةُ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "قُلْ مَا _____ مِّنْ أَجْرٍ فَهُوَ لَكُمْ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "سَأَلْتُكُم",
          "options": [
            "سَأَلْتُكُم",
            "ﰇ",
            "بِهِۦ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "I ask you"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "قُلْ مَا سَأَلْتُكُم _____ أَجْرٍ فَهُوَ لَكُمْ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "مَوْتِهِۦٓ",
            "سَعَوْ",
            "عِبَادِهِۦ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "قُلْ مَا سَأَلْتُكُم مِّنْ _____ فَهُوَ لَكُمْ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "أَجْرٍ",
          "options": [
            "كَلَّا",
            "مُعَٰجِزِينَ",
            "ﰑ",
            "أَجْرٍ"
          ],
          "translation": "any payment"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "قُلْ مَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ _____ لَكُمْ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "فَهُوَ",
            "دُونِهِم",
            "ٱلْحَمِيدِ"
          ],
          "translation": "but it (is)"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "قُلْ مَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ فَهُوَ _____ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "كَرِيمٌ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "قُلْ مَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ فَهُوَ لَكُمْ _____ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "وَكَذَّبَ",
            "سَأَلْتُكُم"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "قُلْ مَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ فَهُوَ لَكُمْ إِنْ _____ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "أَجْرِىَ",
          "options": [
            "نَخْسِفْ",
            "أَجْرِىَ",
            "مِّنْ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "(is) my payment"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "قُلْ مَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ فَهُوَ لَكُمْ إِنْ أَجْرِىَ _____ عَلَى ٱللَّهِ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
            "أَوْ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "قُلْ مَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ فَهُوَ لَكُمْ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا _____ ٱللَّهِ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "قَضَيْنَا",
            "فُعِلَ",
            "وَيَقْدِرُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "قُلْ مَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ فَهُوَ لَكُمْ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى _____ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَبْدٍ",
            "مَثْنَىٰ",
            "غُدُوُّهَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "قُلْ مَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ فَهُوَ لَكُمْ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "رِّزْقِ",
            "نَدُلُّكُمْ",
            "ٱلْوَعْدُ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "قُلْ مَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ فَهُوَ لَكُمْ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَهُوَ _____ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ذَرَّةٍ",
            "فِىٓ",
            "ٱلْغُيُوبِ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) over"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "قُلْ مَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ فَهُوَ لَكُمْ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَهُوَ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "وَقَدِّرْ",
            "لَهُۥ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "قُلْ مَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ فَهُوَ لَكُمْ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ _____ شَهِيدٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مِن",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "قُلْ مَا سَأَلْتُكُم مِّنْ أَجْرٍ فَهُوَ لَكُمْ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "شَهِيدٌ",
          "options": [
            "أَسْفَارِنَا",
            "ٱلْفَتَّاحُ",
            "شَهِيدٌ",
            "لَمَّا"
          ],
          "translation": "a Witness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "34:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 809,
          "question": "_____ إِنَّ رَبِّى يَقْذِفُ بِٱلْحَقِّ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "بَٰرَكْنَا",
            "قُلْ",
            "ﰓ",
            "أَضِلُّ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "قُلْ _____ رَبِّى يَقْذِفُ بِٱلْحَقِّ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "إِنَّ",
            "مَعَهُۥ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "قُلْ إِنَّ _____ يَقْذِفُ بِٱلْحَقِّ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "فُزِّعَ",
            "كَانُوا۟",
            "مَوْقُوفُونَ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى _____ بِٱلْحَقِّ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "يَقْذِفُ",
          "options": [
            "وَأُخِذُوا۟",
            "مَوْتِهِۦٓ",
            "يَقْذِفُ",
            "أَنَحْنُ"
          ],
          "translation": "projects"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَقْذِفُ _____ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "وَٱلطَّيْرَ",
            "وَهُوَ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَقْذِفُ بِٱلْحَقِّ _____ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "عَلَّٰمُ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "ٱلْقَوْلَ",
            "عَلَّٰمُ"
          ],
          "translation": "(the) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "قُلْ إِنَّ رَبِّى يَقْذِفُ بِٱلْحَقِّ عَلَّٰمُ _____",
          "answer": "ٱلْغُيُوبِ",
          "options": [
            "بِٱلَّتِى",
            "ٱلْغُيُوبِ",
            "قُلْ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "(of) the unseen"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "34:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 816,
          "question": "_____ جَآءَ ٱلْحَقُّ وَمَا يُبْدِئُ ٱلْبَٰطِلُ وَمَا يُعِيدُ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "بِٱلَّذِى",
            "لِمَنْ",
            "سِدْرٍ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "قُلْ _____ ٱلْحَقُّ وَمَا يُبْدِئُ ٱلْبَٰطِلُ وَمَا يُعِيدُ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ءَامَنَ",
            "وَلَا",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "Has come"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "قُلْ جَآءَ _____ وَمَا يُبْدِئُ ٱلْبَٰطِلُ وَمَا يُعِيدُ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "هَلْ",
            "عَنْهُ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 819,
          "question": "قُلْ جَآءَ ٱلْحَقُّ _____ يُبْدِئُ ٱلْبَٰطِلُ وَمَا يُعِيدُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﰓ",
            "رَبُّنَا",
            "وَمَا",
            "لَعَلَىٰ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "قُلْ جَآءَ ٱلْحَقُّ وَمَا _____ ٱلْبَٰطِلُ وَمَا يُعِيدُ",
          "answer": "يُبْدِئُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ءَامَنَّا",
            "يُبْدِئُ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "(can) originate"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "قُلْ جَآءَ ٱلْحَقُّ وَمَا يُبْدِئُ _____ وَمَا يُعِيدُ",
          "answer": "ٱلْبَٰطِلُ",
          "options": [
            "وَٱلطَّيْرَ",
            "ٱلْبَٰطِلُ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "the falsehood"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "قُلْ جَآءَ ٱلْحَقُّ وَمَا يُبْدِئُ ٱلْبَٰطِلُ _____ يُعِيدُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "عَلَى",
            "سَأَلْتُكُم",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "قُلْ جَآءَ ٱلْحَقُّ وَمَا يُبْدِئُ ٱلْبَٰطِلُ وَمَا _____",
          "answer": "يُعِيدُ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "مِن",
            "يُعِيدُ",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "repeat"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "34:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 824,
          "question": "_____ إِن ضَلَلْتُ فَإِنَّمَآ أَضِلُّ عَلَىٰ نَفْسِى وَإِنِ ٱهْتَدَيْتُ فَبِمَا يُوحِىٓ إِلَىَّ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ سَمِيعٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "سَٰبِغَٰتٍ",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "قُلْ",
            "عَذَابِ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "قُلْ _____ ضَلَلْتُ فَإِنَّمَآ أَضِلُّ عَلَىٰ نَفْسِى وَإِنِ ٱهْتَدَيْتُ فَبِمَا يُوحِىٓ إِلَىَّ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ سَمِيعٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "مَكْرُ",
            "عَلَىٰ",
            "أَكْثَرَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "قُلْ إِن _____ فَإِنَّمَآ أَضِلُّ عَلَىٰ نَفْسِى وَإِنِ ٱهْتَدَيْتُ فَبِمَا يُوحِىٓ إِلَىَّ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ سَمِيعٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "ضَلَلْتُ",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمَ",
            "ضَلَلْتُ",
            "فِى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "I err"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "قُلْ إِن ضَلَلْتُ _____ أَضِلُّ عَلَىٰ نَفْسِى وَإِنِ ٱهْتَدَيْتُ فَبِمَا يُوحِىٓ إِلَىَّ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ سَمِيعٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "فَإِنَّمَآ",
          "options": [
            "فَكَيْفَ",
            "فَإِنَّمَآ",
            "مَّكَانٍۭ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "then only"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "قُلْ إِن ضَلَلْتُ فَإِنَّمَآ _____ عَلَىٰ نَفْسِى وَإِنِ ٱهْتَدَيْتُ فَبِمَا يُوحِىٓ إِلَىَّ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ سَمِيعٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "أَضِلُّ",
          "options": [
            "حَفِيظٌ",
            "أَضِلُّ",
            "أَكْثَرُ",
            "يُبْدِئُ"
          ],
          "translation": "I will err"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "قُلْ إِن ضَلَلْتُ فَإِنَّمَآ أَضِلُّ _____ نَفْسِى وَإِنِ ٱهْتَدَيْتُ فَبِمَا يُوحِىٓ إِلَىَّ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ سَمِيعٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "شَهْرٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَىٰ",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "قُلْ إِن ضَلَلْتُ فَإِنَّمَآ أَضِلُّ عَلَىٰ _____ وَإِنِ ٱهْتَدَيْتُ فَبِمَا يُوحِىٓ إِلَىَّ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ سَمِيعٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "نَفْسِى",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "يَمِينٍ",
            "نَفْسِى",
            "كَذِبًا"
          ],
          "translation": "myself"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "قُلْ إِن ضَلَلْتُ فَإِنَّمَآ أَضِلُّ عَلَىٰ نَفْسِى _____ ٱهْتَدَيْتُ فَبِمَا يُوحِىٓ إِلَىَّ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ سَمِيعٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "وَإِنِ",
          "options": [
            "عِندَنَا",
            "لَا",
            "وَإِنِ",
            "خَلْفَهُم"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "قُلْ إِن ضَلَلْتُ فَإِنَّمَآ أَضِلُّ عَلَىٰ نَفْسِى وَإِنِ _____ فَبِمَا يُوحِىٓ إِلَىَّ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ سَمِيعٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "ٱهْتَدَيْتُ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱهْتَدَيْتُ",
            "ٱلْبَعِيدِ",
            "ٱلْجِنَّ"
          ],
          "translation": "I am guided"
        },
        {
          "question_id": 833,
          "question": "قُلْ إِن ضَلَلْتُ فَإِنَّمَآ أَضِلُّ عَلَىٰ نَفْسِى وَإِنِ ٱهْتَدَيْتُ _____ يُوحِىٓ إِلَىَّ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ سَمِيعٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "فَبِمَا",
          "options": [
            "فَبِمَا",
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "then it is by what"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "قُلْ إِن ضَلَلْتُ فَإِنَّمَآ أَضِلُّ عَلَىٰ نَفْسِى وَإِنِ ٱهْتَدَيْتُ فَبِمَا _____ إِلَىَّ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ سَمِيعٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "يُوحِىٓ",
          "options": [
            "لِمَن",
            "طَيِّبَةٌ",
            "يُوحِىٓ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "reveals"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "قُلْ إِن ضَلَلْتُ فَإِنَّمَآ أَضِلُّ عَلَىٰ نَفْسِى وَإِنِ ٱهْتَدَيْتُ فَبِمَا يُوحِىٓ _____ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ سَمِيعٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "أَكْثَرُ",
            "بِأَشْيَاعِهِم",
            "إِلَىَّ",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "قُلْ إِن ضَلَلْتُ فَإِنَّمَآ أَضِلُّ عَلَىٰ نَفْسِى وَإِنِ ٱهْتَدَيْتُ فَبِمَا يُوحِىٓ إِلَىَّ _____ إِنَّهُۥ سَمِيعٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "رَبِّىٓ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "رَبِّىٓ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "قُلْ إِن ضَلَلْتُ فَإِنَّمَآ أَضِلُّ عَلَىٰ نَفْسِى وَإِنِ ٱهْتَدَيْتُ فَبِمَا يُوحِىٓ إِلَىَّ رَبِّىٓ _____ سَمِيعٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "أَمْوَٰلًا",
            "فَٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "قُلْ إِن ضَلَلْتُ فَإِنَّمَآ أَضِلُّ عَلَىٰ نَفْسِى وَإِنِ ٱهْتَدَيْتُ فَبِمَا يُوحِىٓ إِلَىَّ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ _____ قَرِيبٌ",
          "answer": "سَمِيعٌ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمْ",
            "سَمِيعٌ",
            "قُرًى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "قُلْ إِن ضَلَلْتُ فَإِنَّمَآ أَضِلُّ عَلَىٰ نَفْسِى وَإِنِ ٱهْتَدَيْتُ فَبِمَا يُوحِىٓ إِلَىَّ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ سَمِيعٌ _____",
          "answer": "قَرِيبٌ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "سَعَوْ",
            "أَن",
            "قَرِيبٌ"
          ],
          "translation": "Ever-Near"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "34:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 840,
          "question": "_____ تَرَىٰٓ إِذْ فَزِعُوا۟ فَلَا فَوْتَ وَأُخِذُوا۟ مِن مَّكَانٍ قَرِيبٍ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "بِجَنَّتَيْهِمْ",
            "لَتَأْتِيَنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "وَلَوْ _____ إِذْ فَزِعُوا۟ فَلَا فَوْتَ وَأُخِذُوا۟ مِن مَّكَانٍ قَرِيبٍ",
          "answer": "تَرَىٰٓ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "ءَاتَيْنَا",
            "تَرَىٰٓ",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "you (could) see"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ _____ فَزِعُوا۟ فَلَا فَوْتَ وَأُخِذُوا۟ مِن مَّكَانٍ قَرِيبٍ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "أَضِلُّ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ _____ فَلَا فَوْتَ وَأُخِذُوا۟ مِن مَّكَانٍ قَرِيبٍ",
          "answer": "فَزِعُوا۟",
          "options": [
            "يَرَوْا۟",
            "بِمُعَذَّبِينَ",
            "فَزِعُوا۟",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "they will be terrified"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ فَزِعُوا۟ _____ فَوْتَ وَأُخِذُوا۟ مِن مَّكَانٍ قَرِيبٍ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "يَدَيْهِ",
            "فَلَا",
            "عَلَى",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "but (there will be) no"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ فَزِعُوا۟ فَلَا _____ وَأُخِذُوا۟ مِن مَّكَانٍ قَرِيبٍ",
          "answer": "فَوْتَ",
          "options": [
            "أَن",
            "فَوْتَ",
            "لِلْحَقِّ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "escape"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ فَزِعُوا۟ فَلَا فَوْتَ _____ مِن مَّكَانٍ قَرِيبٍ",
          "answer": "وَأُخِذُوا۟",
          "options": [
            "وَأُخِذُوا۟",
            "مَن",
            "إِنَّ",
            "ٱلْمَوْتَ"
          ],
          "translation": "and they will be seized"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ فَزِعُوا۟ فَلَا فَوْتَ وَأُخِذُوا۟ _____ مَّكَانٍ قَرِيبٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَسْفَارِنَا",
            "وَكَذَّبَ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ فَزِعُوا۟ فَلَا فَوْتَ وَأُخِذُوا۟ مِن _____ قَرِيبٍ",
          "answer": "مَّكَانٍ",
          "options": [
            "مَّكَانٍ",
            "يُبْدِئُ",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "a place"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "وَلَوْ تَرَىٰٓ إِذْ فَزِعُوا۟ فَلَا فَوْتَ وَأُخِذُوا۟ مِن مَّكَانٍ _____",
          "answer": "قَرِيبٍ",
          "options": [
            "أَمْوَٰلًا",
            "قَرِيبٍ",
            "مِن",
            "رَبِّىٓ"
          ],
          "translation": "near"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "34:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 850,
          "question": "_____ ءَامَنَّا بِهِۦ وَأَنَّىٰ لَهُمُ ٱلتَّنَاوُشُ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "وَقَالُوٓا۟",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "بِهِۦ",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "And they will say"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ _____ بِهِۦ وَأَنَّىٰ لَهُمُ ٱلتَّنَاوُشُ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "لِلَّذِينَ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "لَيَالِىَ"
          ],
          "translation": "We believe"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ ءَامَنَّا _____ وَأَنَّىٰ لَهُمُ ٱلتَّنَاوُشُ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "وَرَبُّكَ",
            "بِهِۦ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِهِۦ _____ لَهُمُ ٱلتَّنَاوُشُ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "وَأَنَّىٰ",
          "options": [
            "نَّذِيرٍ",
            "مِّيعَادُ",
            "ءَابَآؤُكُمْ",
            "وَأَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "But how"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِهِۦ وَأَنَّىٰ _____ ٱلتَّنَاوُشُ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "وَأَثْلٍ",
            "عَذَابٍ",
            "لَهُمُ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 855,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِهِۦ وَأَنَّىٰ لَهُمُ _____ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "ٱلتَّنَاوُشُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "قَبْلَكَ",
            "ٱلتَّنَاوُشُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(will be) the receiving"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِهِۦ وَأَنَّىٰ لَهُمُ ٱلتَّنَاوُشُ _____ مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلْحَمِيدِ",
            "فِى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِهِۦ وَأَنَّىٰ لَهُمُ ٱلتَّنَاوُشُ مِن _____ بَعِيدٍ",
          "answer": "مَّكَانٍۭ",
          "options": [
            "فِى",
            "شَهِيدٌ",
            "مَّكَانٍۭ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "a place"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِهِۦ وَأَنَّىٰ لَهُمُ ٱلتَّنَاوُشُ مِن مَّكَانٍۭ _____",
          "answer": "بَعِيدٍ",
          "options": [
            "بَعِيدٍ",
            "صِرَٰطِ",
            "أُوتُوا۟",
            "جَزَآءُ"
          ],
          "translation": "far off"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "34:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 859,
          "question": "_____ كَفَرُوا۟ بِهِۦ مِن قَبْلُ وَيَقْذِفُونَ بِٱلْغَيْبِ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "ٱلْعَرِمِ",
            "وَقَدْ",
            "مِثْقَالَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "وَقَدْ _____ بِهِۦ مِن قَبْلُ وَيَقْذِفُونَ بِٱلْغَيْبِ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "ﰉ",
            "كَفَرُوا۟",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "they disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "وَقَدْ كَفَرُوا۟ _____ مِن قَبْلُ وَيَقْذِفُونَ بِٱلْغَيْبِ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "فَلَمَّا",
            "بِهِۦ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "وَقَدْ كَفَرُوا۟ بِهِۦ _____ قَبْلُ وَيَقْذِفُونَ بِٱلْغَيْبِ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "عَبْدٍ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 863,
          "question": "وَقَدْ كَفَرُوا۟ بِهِۦ مِن _____ وَيَقْذِفُونَ بِٱلْغَيْبِ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "مَا",
            "قَبْلُ",
            "تَتَفَكَّرُوا۟",
            "ظَٰهِرَةً"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 864,
          "question": "وَقَدْ كَفَرُوا۟ بِهِۦ مِن قَبْلُ _____ بِٱلْغَيْبِ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "وَيَقْذِفُونَ",
          "options": [
            "مُتْرَفُوهَآ",
            "فِى",
            "يُبْدِئُ",
            "وَيَقْذِفُونَ"
          ],
          "translation": "And they utter conjectures"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "وَقَدْ كَفَرُوا۟ بِهِۦ مِن قَبْلُ وَيَقْذِفُونَ _____ مِن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "بِٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "about the unseen"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "وَقَدْ كَفَرُوا۟ بِهِۦ مِن قَبْلُ وَيَقْذِفُونَ بِٱلْغَيْبِ _____ مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ذُوقُوا۟",
            "مِّن",
            "لِّكُلِّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "وَقَدْ كَفَرُوا۟ بِهِۦ مِن قَبْلُ وَيَقْذِفُونَ بِٱلْغَيْبِ مِن _____ بَعِيدٍ",
          "answer": "مَّكَانٍۭ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "مَّكَانٍۭ",
            "ٱلرَّٰزِقِينَ"
          ],
          "translation": "a place"
        },
        {
          "question_id": 868,
          "question": "وَقَدْ كَفَرُوا۟ بِهِۦ مِن قَبْلُ وَيَقْذِفُونَ بِٱلْغَيْبِ مِن مَّكَانٍۭ _____",
          "answer": "بَعِيدٍ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "لَهُۥ",
            "فِى",
            "بَعِيدٍ"
          ],
          "translation": "far off"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "34:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 869,
          "question": "_____ بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ مَا يَشْتَهُونَ كَمَا فُعِلَ بِأَشْيَاعِهِم مِّن قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ فِى شَكٍّ مُّرِيبٍۭ",
          "answer": "وَحِيلَ",
          "options": [
            "وَحِيلَ",
            "ﰉ",
            "مِّنْ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "And a barrier will be placed"
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "وَحِيلَ _____ وَبَيْنَ مَا يَشْتَهُونَ كَمَا فُعِلَ بِأَشْيَاعِهِم مِّن قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ فِى شَكٍّ مُّرِيبٍۭ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "عَمِلُوا۟",
            "لَهُۥٓ",
            "يَزِغْ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "وَحِيلَ بَيْنَهُمْ _____ مَا يَشْتَهُونَ كَمَا فُعِلَ بِأَشْيَاعِهِم مِّن قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ فِى شَكٍّ مُّرِيبٍۭ",
          "answer": "وَبَيْنَ",
          "options": [
            "يَمْلِكُونَ",
            "بِهِم",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَبَيْنَ"
          ],
          "translation": "and between"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "وَحِيلَ بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ _____ يَشْتَهُونَ كَمَا فُعِلَ بِأَشْيَاعِهِم مِّن قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ فِى شَكٍّ مُّرِيبٍۭ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "قَالُوا۟",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "وَحِيلَ بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ مَا _____ كَمَا فُعِلَ بِأَشْيَاعِهِم مِّن قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ فِى شَكٍّ مُّرِيبٍۭ",
          "answer": "يَشْتَهُونَ",
          "options": [
            "يَشْتَهُونَ",
            "نَخْسِفْ",
            "ﰦ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "they desire"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "وَحِيلَ بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ مَا يَشْتَهُونَ _____ فُعِلَ بِأَشْيَاعِهِم مِّن قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ فِى شَكٍّ مُّرِيبٍۭ",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "كَمَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلْكَفُورَ",
            "يَدَيْهِ"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "وَحِيلَ بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ مَا يَشْتَهُونَ كَمَا _____ بِأَشْيَاعِهِم مِّن قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ فِى شَكٍّ مُّرِيبٍۭ",
          "answer": "فُعِلَ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "مِنْهُم",
            "يَفْتَحُ",
            "فُعِلَ"
          ],
          "translation": "was done"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "وَحِيلَ بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ مَا يَشْتَهُونَ كَمَا فُعِلَ _____ مِّن قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ فِى شَكٍّ مُّرِيبٍۭ",
          "answer": "بِأَشْيَاعِهِم",
          "options": [
            "بِأَشْيَاعِهِم",
            "ٱلْغُيُوبِ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "with their kind"
        },
        {
          "question_id": 877,
          "question": "وَحِيلَ بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ مَا يَشْتَهُونَ كَمَا فُعِلَ بِأَشْيَاعِهِم _____ قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ فِى شَكٍّ مُّرِيبٍۭ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "أَنِ",
            "تَسْتَـْٔخِرُونَ",
            "مِّن",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "وَحِيلَ بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ مَا يَشْتَهُونَ كَمَا فُعِلَ بِأَشْيَاعِهِم مِّن _____ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ فِى شَكٍّ مُّرِيبٍۭ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "فِى",
            "قَالُوا۟",
            "قَبْلُ",
            "إِلَىَّ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "وَحِيلَ بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ مَا يَشْتَهُونَ كَمَا فُعِلَ بِأَشْيَاعِهِم مِّن قَبْلُ _____ كَانُوا۟ فِى شَكٍّ مُّرِيبٍۭ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "بِمَآ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "وَحِيلَ بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ مَا يَشْتَهُونَ كَمَا فُعِلَ بِأَشْيَاعِهِم مِّن قَبْلُ إِنَّهُمْ _____ فِى شَكٍّ مُّرِيبٍۭ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "يَشْتَهُونَ",
            "قُل",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 881,
          "question": "وَحِيلَ بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ مَا يَشْتَهُونَ كَمَا فُعِلَ بِأَشْيَاعِهِم مِّن قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ _____ شَكٍّ مُّرِيبٍۭ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تَنفَعُ",
            "فِى",
            "ٱللَّهِ",
            "وَيَقْدِرُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "وَحِيلَ بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ مَا يَشْتَهُونَ كَمَا فُعِلَ بِأَشْيَاعِهِم مِّن قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ فِى _____ مُّرِيبٍۭ",
          "answer": "شَكٍّ",
          "options": [
            "مَا",
            "فَضْلًا",
            "كَذِبًا",
            "شَكٍّ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "وَحِيلَ بَيْنَهُمْ وَبَيْنَ مَا يَشْتَهُونَ كَمَا فُعِلَ بِأَشْيَاعِهِم مِّن قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ فِى شَكٍّ _____",
          "answer": "مُّرِيبٍۭ",
          "options": [
            "مُّرِيبٍۭ",
            "وَمَا",
            "ﰯ",
            "رُسُلِى"
          ],
          "translation": "disquieting"
        }
      ]
    }
  ]
}